[
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-中外合作计算机专业",
        "question": "请问在校期间去日本留学一年是否可获得日方大学的学位证书",
        "answer": "4+0  无外方学位  只有中方"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-天津科技大学法学类和经管专业如何怎么样？在哪个校区",
        "question": "宿舍具体是几人，有没有空调，环境怎么样",
        "answer": "2024科大专业介绍 (flbook.com.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-广西，学物化政，分数497被录取的可能性",
        "question": "位次54600左右，想报考该校计算机科学与技术",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，请问历史539排18874，法学录取机会大吗？谢谢",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，请问文科539排8873，法学专业能录取吗，谢谢",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-分数限制",
        "question": "有没有语数外分数限制",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-法学类专业",
        "question": "法学类专业内的法学和知识产权可以由学生自己选择吗？",
        "answer": "文法学院2021级大类招生专业选择实施细则-天津科技大学文法学院 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-高考填报",
        "question": "安徽理科581分可能报",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-日语",
        "question": "学分制收费是如何收费的呢",
        "answer": "学分制改革与学分制收费改革50问——学分制收费篇https://mp.weixin.qq.com/s/ERaFXHsS4Q1s7kbnrU_gZg"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-学分制收费",
        "question": "想自动化，机械之类的工业学科4年学费多少元",
        "answer": "学分制改革与学分制收费改革50问——学分制收费篇https://mp.weixin.qq.com/s/ERaFXHsS4Q1s7kbnrU_gZg"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-中外合作",
        "question": "财务管理（中外合作）的模式是3+1吗？1年在外的费用大概是多少?有没有可能再3+1+1模式获得硕士学位？",
        "answer": "4+0"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "黑龙江考生，536，报 软件工程 数据科学与大数据 自动化专业组，有希望吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-中外合作",
        "question": "计算机科学与技术专业，与日本京都信息大学的中外合作办学，是4+0还是3+1，如果是出国的话，国外费用多少？",
        "answer": "4+0"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-黑龙江省美术生综合分423.4文化课344专业课217",
        "question": "被学校录取几率大吗",
        "answer": "黑龙江艺术类2023年录取情况统计：https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html，供参考，提醒注意综合成绩核算办法。"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-天津科技大学",
        "question": "云南美术生专业224.96文化397可以报考贵校吗？",
        "answer": "2023年录取情况统计查询：https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html，供参考。提醒：注意综合成绩核算办法。"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-转专业",
        "question": "1.能不能转专业？ 2转专业成绩限制 3.转专业范围限制 4.了解转入规则 5.投档比是否1:1？",
        "answer": "学校转专业政策，请查看教务处相关通知：https://jw.tust.edu.cn/ggtz/b663f4d7ecd942d2a07fa222db6f48ae.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-贵州历地政",
        "question": "537 9470 请问报法学或者汉语言文学希望大吗",
        "answer": "历年录取分数查询：https://zsb.tust.edu.cn/xxcx/lnfs/gz_2/564f86700be34d248451860ba0145688.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-咨询",
        "question": "请问中外合作办学山东小语种专业能报考吗",
        "answer": "不做报考限制，但其中中外合作办学财务管理专业对英语学习要求较高，提醒非英语语种考生慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "湖南省41790名有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-费用",
        "question": "贵校学分制收费是按照什么标准？",
        "answer": "学分制改革与学分制收费改革50问——学分制收费篇https://mp.weixin.qq.com/s/ERaFXHsS4Q1s7kbnrU_gZg"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-上海生，综合分446，有机会被贵校动画或环境设计专业录取吗？",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391（总分660），专业分228.2（总分300）排位3189，有机会被贵校动画或环境设计专业录取吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "北京高考543分，选科历地政，位次约22000，录取机率大吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-软件工程",
        "question": "您好，我看了贵校去年2023在贵州的招生计划，没有软件工程，是没有录取吗？今年的录取人生是多少？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896，有机会上贵校吗？有的话是什么专业这边方便推荐一下吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-新疆单列",
        "question": "不是南疆单列 新疆理科 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-平行志愿，投档比105％",
        "question": "剩下的5％会被退档吗",
        "answer": "平行志愿  服从调剂  体检合格  进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-请问一下贵校投档比是几比几？",
        "question": "请问一下贵校投档比是几比几？",
        "answer": "平行志愿  服从调剂  体检合格  进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-日语专业",
        "question": "贵校日语专业要求公共外语为日语(零起点)，是什么意思？日常教学中使用什么语言?",
        "answer": "日语专业公共外语为日语      可以是(零起点)，"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "四川理科559排位60000名服从调剂，录取概率大吗，可冲吗",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-投档比",
        "question": "如果我投档进入你 校，服从调剂，会不会有退档的风险",
        "answer": "平行志愿  服从调剂  体检合格  进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，我是黑龙江考生，物化生，530分，位次25936名，想报考贵校003组，能否会录取？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-报考",
        "question": "山东考生排名69703总分554报考本校工业工程冲的几率大吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "山东省59195名能被贵校非中外合办专业录取吗",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-北京美术生",
        "question": "老师好，北京美术生综合成绩455，文化课432，专业课191，有希望报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-实行学分制收费什么意思",
        "question": "实行学分制收费什么意思",
        "answer": "学分制改革与学分制收费改革50问——学分制收费篇https://mp.weixin.qq.com/s/ERaFXHsS4Q1s7kbnrU_gZg"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-重庆物化生省排名30207能被贵校食品科学与工程录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校食品科学与工程录取吗",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报国际经济与贸易专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "平行志愿  服从调剂  体检合格  进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-被录取的概率大吗",
        "question": "本人是湖北历史类考生，今年高考分数为573分，省排名为5500名至5800名左右。我很有意向上贵校的法学专业。贵校近两年来法学专业的录取名次均大于6800名，但是今年贵校在湖北历史类考生中的招生人数为1人。所以我有些担忧，如果我将贵校的法学专业作为我的第一志愿被录取的概率大吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-考研",
        "question": "咱们天津科技大学翻译专业去年的硕士录取比例是多少呢",
        "answer": "建议资讯研究生院或外语学院  天津科技大学欢迎您！ (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-北京报考",
        "question": "524史政地考生报考贵校03专业组的汉语教育或法学是否有希望？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-报考",
        "question": "甘肃文科位次6231能报天津科技大学的法学吗？会不会退档",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-收费",
        "question": "老师您好 想问一下学分制收费具体情况",
        "answer": "学分制改革与学分制收费改革50问——学分制收费篇https://mp.weixin.qq.com/s/ERaFXHsS4Q1s7kbnrU_gZg"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "老师您好 我是云南文科考生，总成绩532位次20522有机会被贵校录取吗 谢谢老师",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-河北美术生",
        "question": "请问河北美术综合分534，排名1853，有希望报考贵校吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-天津科技大学",
        "question": "您好，我是河南美术文科 文化393专业248，按照贵校的录取原则 ，综合是461，看去年贵校的美术与设计专业的最低录取是四百一十多，我有机会被贵校的视觉传达或者服装设计专业录取吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "临沂男考生物化政557能否进入贵校",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-关于调档比和退档",
        "question": "请问贵校在安徽的调档比是多少，调档后是否会退档？",
        "answer": "平行志愿 体检合格 服从调剂 进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "天津考生总分522位次32623报考贵校的英语和日语专业录取几率大吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)     我校今年天津  日语专业无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问天津科技大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "平行志愿  服从调剂  体检合格  进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计科或软工专业录取吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-咨询",
        "question": "山西理科省排名25009，今年报自动化有希望吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-山东美术生",
        "question": "您好，请问天津科技大学23年艺术类最低录取分数线是多少？今年综合495位次10094能报吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-艺术生录取",
        "question": "老师您好，我是广西的一名美术生，综合分数为512，统考成绩是256，在广西的排名位于1682，想报考贵校服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-河南文科400 专业256",
        "question": "美术 可以报考吗",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "老师您好 广西物化地506排52302有机会被机械专业录取吗",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-投档咨询",
        "question": "江西美术生生综合分538，排名1417能否进入学校动画专业学习？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-重庆物化生省排名30207能被贵校录取吗？",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校食品科学与工程，环境科学录取吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "老师，河北省物化地男孩，581分，省排27901，想报贵校的机械，自动化相关专业，能被录取吗？一只眼有超800度近视，会影响录取吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-浙江60851",
        "question": "浙江考生，593分，位次60851，报考财务管理，希望大吗？有没有单科成绩要求？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-报考",
        "question": "天津考生 566 位次20337-20589 同位次253 报法学类 国际经济与贸易录取概率大吗",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-转专业",
        "question": "天津市物理组专业往理工类专业转的政策是什么",
        "answer": "关于公布2024年转专业工作细则及接收名额的通知\nhttps://jw.tust.edu.cn/ggtz/b663f4d7ecd942d2a07fa222db6f48ae.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-单科分数要求",
        "question": "贵校的电气工程及其自动化专业对数学、物理的分数有要求吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-天津科技大学",
        "question": "日语专业还要求英语单科成绩吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，请问江西省纯文化生历史方向545省排11987有机会考取贵校的公共管理类吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校，有希望吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-校区",
        "question": "制药工程专业在咱学校哪个校区啊？",
        "answer": "滨海校区"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-美术生",
        "question": "老师您好，专业服从调剂，一般会调剂到什么专业，哪个专业报名的人数较少呢",
        "answer": "这个无法预知    https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "平行志愿  服从调剂  体检合格  进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-山东省美术生",
        "question": "老师您好，山东省美术生综合分530有机会录取吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，北京考生522，法学专业录取可能性大么",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-学费",
        "question": "请问英语专业学费每年多少？",
        "answer": "学分制改革与学分制收费改革50问——学分制收费篇https://mp.weixin.qq.com/s/ERaFXHsS4Q1s7kbnrU_gZg"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-重庆美术生综合分186.3，排名5820",
        "question": "重庆美术生综合分186.3，排名5820，报贵校的视觉传达专业希望大吗",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-关于调档比和退档",
        "question": "请问贵校在安徽的调档比是多少，调档后是否会退档?",
        "answer": "平行志愿  服从调剂  体检合格  进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "是实行专业清招生政策吗",
        "answer": "平行志愿  服从调剂  体检合格  进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-报考",
        "question": "你好，我是广西的一名学生。我想报考天津科技大学。高考成绩和排名为514和46237名，请问我能报考上吗？",
        "answer": "https://lqcx.tust.edu.cn/static/front/tust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-收费问题",
        "question": "甘肃专业实行学分制收费，能具体说明下吗？谢谢",
        "answer": "学分制改革与学分制收费改革50问——学分制收费篇https://mp.weixin.qq.com/s/ERaFXHsS4Q1s7kbnrU_gZg"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-专业要求",
        "question": "食品质量与安全专业和食品科学与工程专业选科为化生政可以报吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "在天津的投档比是1:1吗？",
        "answer": "平行志愿  服从调剂  体检合格  进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-双学位",
        "question": "1、可以修法学和其他学科的双学位吗 2、学士学位需要英语通过四级吗 3、法学在哪个校区",
        "answer": "可以辅修"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-机器人工程",
        "question": "请问贵校的机器人工程专业有保研资格吗？保研率是多少？咱们的学分制收费是怎么收费，非常感谢",
        "answer": "该专业有保研资格，具体数额需要看当年下发的保研名额及分配办法。"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-云南",
        "question": "云南理科540分有机会吗",
        "answer": "可参考往年录取情况。历年分数查询：https://zsb.tust.edu.cn/xxcx/lnfs/"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-报考贵校英语专业有无单科成绩，口语等特别要求？",
        "question": "报考贵校英语专业有无单科成绩，口语等特别要求？",
        "answer": "无单科成绩和口语特别要求。仅限报英语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-中外合作办学专业调剂问题",
        "question": "贵校在河南今年有两个中外合作专业，我如果只报其中一个的话，同意调剂，是不是有可能被调剂到另外一个专业？这个调剂范围是怎么界定的？",
        "answer": "需要看贵省的投档单位，两个项目如果在一个投档单位里，有可能调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-学分制收费",
        "question": "专业备注：实行学分制收费。具体是怎么收费呢？",
        "answer": "学分制收费是指对学生修读的学分数进行考量、计收学费的教育收费管理制度。学分制收费由学分学费和专业学费两部分组成。"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-咨询",
        "question": "天津排位31119可以考虑哪些专业",
        "answer": "根据不同选科可报考不同专业组，可参考往年招收录取位次，历年分数查询：天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-福建 历史组522 排名8864 特控线519",
        "question": "请问有多大机会报名贵校",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校软件工程录取吗",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-物化生，报考专业",
        "question": "天津考生男，选科纯理，报天津科技大学的计算机科学与技术，电气工程及其自动化，软件工程机会大吗？填报专业哪个靠前好？",
        "answer": "我校专业组比较“干净”。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-报考",
        "question": "天津考生综合540，统考225，排名620能上吗",
        "answer": "美术类   去年美术综合分最低位次约800。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-天津科技大学",
        "question": "老师，您好。河南理科553，位次69342左右，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-就业",
        "question": "经管 文法类就业率多少 校招基本是哪个专业方面的 每年有奖学金吗",
        "answer": "建议咨询专业学院  经管学院  ：14722960725  、18722349518文法学院：022-60600937   022-60600938"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "老师您好！北京美术生男，综合482，可以被咱们学校录取么？多谢多谢！",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-学位",
        "question": "财务管理的合作办学是和澳大利亚的一所大学合作的，四年有几年回去国外读书吗？这所大学大概排名是多少？国外大学的学位证可以拿吗？",
        "answer": "澳大利亚南十字星大学   4+0   满足外方学业要求有外方的学位"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-改专业",
        "question": "您好！我看贵校今年在福建没有招“工业工程”专业，若能录取有机会改专业吗？",
        "answer": "关于2023-2024学年本科生转专业工作的通知-教务处 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考自动化/车辆工程专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-天津科技大学",
        "question": "麻烦问一下，咱学校的海洋技术专业对学生的身体条件有什么要求吗",
        "answer": "执行国家高考体检标准"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "江西考生549分39318分，可报本学工业工程专业吗？希望多大？谢谢",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-专业",
        "question": "工业工程专业是放在管理学院还是机械学院？",
        "answer": "经管"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-中外合作",
        "question": "我是北京考生，541分，排名是22600，贵校财务管理的中外合作，能录吗？",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "天津，物化生547，25766，报1、2、3组，有希望么",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-专业组",
        "question": "您好，贵校专业组信息可以在哪查询？",
        "answer": "江苏的具体分组情况 以江苏考试院计划为准"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-单列录取",
        "question": "你好，我是理科生，高考成绩397分，位次3014。我想报考贵校的财务管理专业，不知道能否可以成为其中一员？",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取位次",
        "question": "您好，我是重庆美术考生，分数190，请问视觉传达可以考上你们学校吗？",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-宿舍",
        "question": "您校计算机系电子信息类宿舍是哪样的",
        "answer": "宿舍按学校分配"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取位次",
        "question": "视觉传达",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取位次",
        "question": "视觉传达设计",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-专业咨询",
        "question": "吉林理科581，9206位次。食品工程可以录取吗？女生食品工程专业就业前景如何？学分制学费如何计算？四年学费大概是多少？",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-航海技术专业",
        "question": "航海技术视力二-4,二-5不能报吗",
        "answer": "我校无此专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文考生，美术224,文化376,综合468分，报贵校有机会吗？",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-咨询",
        "question": "您好，工业工程今年在福建有招生吗？福建考生物理组557分报机械电子工程有机会录取吗？",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-天津科技大学",
        "question": "今年还在河北招日语生吗？具体考多少分数多少名次能上",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-咨询",
        "question": "老师您好：1.请问咱们学校日语专业录取有没有高考英语成绩要求？2.请问咱们学校有转专业资格吗？",
        "answer": "关于公布2024年转专业工作细则及接收名额的通知-教务处 (tust.edu.cn)     没有"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "你好 史政生551分 排名24390-24672 并列283人 报财务管理有机会吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-青海文科录取",
        "question": "请问文科498可以录取上吗",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-中外合作办学",
        "question": "财务管理的中澳合作办学，是必须要出国吗？不出国有没有国外大学的学位证？",
        "answer": "4+0  满足外方要求，有外方学位"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-报考",
        "question": "我高考成绩546分，但我是少数民族加20分后就是566分想报贵校，是否稳妥？排名在75136名，加了分后是53929名。",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-中外合办",
        "question": "1.河北史政生 563粉 位次12000 录取中外合作办学的可能性大吗 2.财务管理(中外合作办学) 颁发的天津科技大学本科毕业证中会标注中外合办吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)    供参考   毕业证无中外合作办学字样"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "陕西考生452位次76883有机会报考本校吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-宿舍",
        "question": "请问宿舍是几人间？是不是上床下桌？",
        "answer": "六人间，宿舍按学院，随机分配"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-专业咨询",
        "question": "大一或者大二当兵，咱们学校回来可以转专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-转专业",
        "question": "天津，报考到本校，转专业，有二批次不能转到一批次规定吗",
        "answer": "关于公布2024年转专业工作细则及接收名额的通知-教务处 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-报考",
        "question": "请问贵校开设的二本院校有哪些？",
        "answer": "我校   河南只在 一批招生"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，江西物理考生分数525排名59621，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)   供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-高考志愿填报咨询",
        "question": "老师，请问湖北省物化生高考位次43618～44326（556分），可以报考贵校哪些专业呢",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，江西考生，分数525，排名59621，可以上贵校的二批次吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-北京美术生",
        "question": "综合分482、位次1882，报考贵校有希望妈啊",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)   供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-天津科技大学",
        "question": "四川文科考生537分位次16326建议报考什么专业",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-请问能被哪些专业录取",
        "question": "天津考生，547分，史政地，全市排名25499-25766名，并列268名考生，请问中外合作办学财务管理专业能被录取吗？547分不限选科组能报哪些专业？",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-咨询",
        "question": "孩子是美术艺术生，综合分500.25 位次1331 请问可否报考贵校吗？",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-天津物化生557",
        "question": "天津物化生557能报考本校吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-车辆工程",
        "question": "想问一下贵校的车辆工程具体是学什么，就业方向主要是哪些",
        "answer": "2024科大专业介绍 (flbook.com.cn)  "
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "天津547 位次25766报考本学校物流管理专业概率大吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-宿舍",
        "question": "四人间宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "形式有多种，也有此类型，但宿舍是按分院进行不分配，不一定。 "
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-天津市物生地，560分，可以报考吗",
        "question": "天津市物生地，560分，有希望吗",
        "answer": "可以报我们物理组"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-天津563物化生有没有希望计算机",
        "question": "今年有希望能上贵校的计算机吗",
        "answer": "可以报我们3组  但计算机无法保证"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，天津美术生综合分491.75，排名1497，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "去年最低位次800左右，今年计划较去年增加。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录起",
        "question": "您好，孩子云南考生分数524位次三万六，有被贵校化学工程与工艺，高分子材料与工程，制药工程，生物工程录取的机会吗",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-表演",
        "question": "贵校招江苏表演生嘛",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-关于报考志愿信息的咨询",
        "question": "您好，本人海南物化地623，欲报考贵校计算机相关专业，敢问录取成功概率如何？",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)   供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-贵校推免生的专业都有哪些",
        "question": "贵校保研的专业有哪些",
        "answer": "保研政策与同类型学校一样"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "云南超二本线可以录取吗",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)   供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "天津史地政考生549分被贵校录取几率大吗？最好为汉语国际教育专业",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)  供参考  明天 校园开放日 ，欢迎来校咨询"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，我是天津理科考生537分，位次28554服从调剂能否被贵校录取？",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)   供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-转专业问题",
        "question": "贵校有什么专业是禁止转专业的，大概什么时候可以转，谢谢。",
        "answer": "https://jw.tust.edu.cn/ggtz/7ee9a8b86f304fe1a6141ea0adf556b7.html  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-美术生录取",
        "question": "美术生录取往年的表是综合分还是文化分 我文化321 专业229有望录取贵校吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)   供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-专业级差",
        "question": "老师好，文科报考有专业级差吗",
        "answer": "我校  无  专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-陕西471理科",
        "question": "能上贵校吗",
        "answer": "天津科技大学招生信息网 (tust.edu.cn)  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "宁夏考生455位次10248有没有希望报考贵校",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-云南考生",
        "question": "二批次录取的话，534排名19772有希望被贵校录取吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)  供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "新学期是否开设日语通识课，目前不能确定，以教务处新学期安排为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-录取",
        "question": "您好，我的专业260，文化成绩理科420左右，想报动画或产品设计有机会吗",
        "answer": "历年分数 (tust.edu.cn)   供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-就业",
        "question": "该校机械自动化，测控专业好就业吗？",
        "answer": "机械、自动化类专业的就业形势非常好，具体数据可以咨询学院：机械工程学院022-60600710、60600718；电子信息与自动化学院：022-60600774、60600776.欢迎报考天津科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-专业",
        "question": "贵校中外合作办学的财务管理专业雅思有什么要求吗？",
        "answer": "您好，财务管理（中外合作办学）专业采用外教教学，并引进国外课程与原版教材，因此对英语学习有一定水准要求，具体请咨询经济管理学院：14722960725、18722349518."
    },
    {
        "schoolName": "天津科技大学",
        "title": "天津科技大学-今年学校开放日是哪天",
        "question": "今年学校开放日是哪天",
        "answer": "今年的校园开放日是6月26日9：00-17：00，滨海、河西两校区同步开放，敬请期待，欢迎报考天津科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-山西考生538分，位次28447，能否进去贵校就读，服从调剂",
        "question": "谢谢",
        "answer": "有希望，去年我校在山西有断档，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-报考",
        "question": "吉林省美术生综合分504排名1000左右报考贵校希望大吗",
        "answer": "我校美术类首年在平行批录取，没有往年分数位次参考，如对我校感兴趣可靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-辽宁文科4961位次可以冲一下贵校吗",
        "question": "老师您好，辽宁文科4961位次可以冲一下贵校吗",
        "answer": "可以靠前填报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取和转专业",
        "question": "老师你好，请问一下云南文史595，排名3792，有机会进入贵校的法学和汉语言文学专业吗？如果被调剂到冷门专业能否转专业且转专业要符号什么条件?会不会被退档",
        "answer": "有希望。转专业要求大一年级第二学期末，完成本专业培养方案相应学期规定的全部课程。其中第一学期必修课第一次考试成绩（不计算补考成绩）平均学分绩达到75分以上，且在本专业排名前30%，获得转专业资格，第二学期通过接收专业考核且必修课一次性合格的，可以转专业。平行志愿服从调剂，身体不受限，提...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-专业组调剂",
        "question": "看到贵校不限专业组分为两个：121805和121808 。只报了121805组，如果专业分数不够被调剂，是只在121805组调剂，还是在121805和121808两个名称同为不限组里面调剂？",
        "answer": "如果只报了121805组，在121805组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-山东美术统考综合分530位次3250能上贵校动画吗",
        "question": "山东美术统考综合分530位次3250能上贵校动画吗",
        "answer": "我校艺术类首年在平行批招生，没有往年分数及位次可以参考。如对我校感兴趣，可靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "贵州历史方向考生，546分，省排名7759，能被贵校网络与新媒体专业录取吗",
        "answer": "可以试一下，贵州按专业报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-报考",
        "question": "山西考生女生，533总分，位次30700，请问能上能上贵校什么专业，要是可以的话，您能推荐几个贵校有博硕点的专业么",
        "answer": "纺织类，材料类相关专业希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-天津工业大学美术生录取",
        "question": "老师您好，我是广西的一位美术生，综合分数是512，在广西名次是1682，统考成绩256，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "同学你好，我校艺术类首次在平行批录取，没有往年分数及位次可以参考，如对我校感兴趣可靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-服从调剂",
        "question": "选择贵校专业后选择服从调剂后 还会被退档吗？是一定不会还是有可能会",
        "answer": "我校平行志愿下，服从调剂，身体不受限，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-咨询",
        "question": "今年贵校的录取方式是否只有平行志愿录取吗？可不可以报顺时志愿录取？",
        "answer": "根据各省考试院批次安排，为平行志愿录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "请问天津考生11540位次，报考电气工程专业有希望吗？",
        "answer": "有希望，并可将组内专业填满，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取，退档",
        "question": "江苏物化生，省排名37357，能冲贵校吗？如果能进档，但6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "可以冲，进组考生，专业服从调剂，专业不受限，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-天津考生，591分，位次13987",
        "question": "想报咱们学校计算机科学与技术，信息管理与信息系统，工业工程，工商管理专业，是否可以",
        "answer": "同学你好，计算机科学与技术希望不大，其他专业有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-报考",
        "question": "陕西高考491，名次50679，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 河北物化生575 省排32673名 是否建议报考贵校 如果可以 能进贵校的哪些专业",
        "answer": "可以看看我们纺织。材料类，或者中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "老师您好，山西理科省排25430，有希望录取贵校机械电子工程吗，材料方面的能录取吗?还有我这个分数最有可能上贵校什么专业？",
        "answer": "有希望，可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-报考",
        "question": "天津考生，物化地，569分，排名19801，咱们学校啥专业有希望？",
        "answer": "可以冲一下121801组"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "2024届云南考生，分数555，省排22098，有机会报你们的什么专业？",
        "answer": "纺织类、材料类、化工类专业可以冲一下，"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-日语",
        "question": "老师您好，高考外语语种为日语，请问贵校公共外语是否开设日语？",
        "answer": "我校公共外语为英语"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-河南文科录取",
        "question": "今年文科排名5082名 被录取的可能性大吗？可以自由选专业吗？",
        "answer": "可能很大，我校法学专业录取位次相对较高，可以冲一下，其他专业大概率可以满足专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "老师您好，广西理科美术生综合分551，理科位次82有机会报上动画吗",
        "answer": "同学你好，我校第一年在平行批录取，没有往年分数位次参考，如对我校感兴趣可靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-调剂",
        "question": "会被调剂到中外合作专业吗",
        "answer": "重庆是按专业报，不存在调剂的问题"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-报考",
        "question": "语文113，数学113，英语109主三科的成绩今年有要求吗",
        "answer": "我校对单科成绩没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-湖北录取线",
        "question": "湖北597，排名19063可以报吗？",
        "answer": "可以报，专业志愿拉开梯度，服从调剂 "
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-专业",
        "question": "你好 山西理科女生531，位次31639推荐学什么专业",
        "answer": "同学你好，可以报考我校纺织类、材料类等相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-请问贵校的高分子材料与工程色弱学生可以选吗？",
        "question": "高分子材料与工程专业",
        "answer": "我校体检依据教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》，色弱学生不能报高分子材料与工程专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-校园生活",
        "question": "宿舍里面有空调么",
        "answer": "我校宿舍4人间，有空调"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-内蒙录取",
        "question": "您好 内蒙古文科518分 位次3700 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，可关注我校文科相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "吉林省文史美术生，综合分497.75，排名1329，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "我校设计类第一年在平行批录取，没有往年分数位次可参考。如对我校感兴趣可靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-吉林文科美术生",
        "question": "综合分497.75，排名1329，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "我校设计类第一年在平行批录取，没有往年分数位次可参考。如对我校感兴趣可靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-转专业",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校转专业的要求",
        "answer": "大一年级第二学期末，完成本专业培养方案相应学期规定的全部课程。其中第一学期必修课第一次考试成绩（不计算补考成绩）平均学分绩达到75分以上，且在本专业排名前30%，获得转专业资格，第二学期通过接收专业考核且必修课一次性合格的，可以转专业；转专业实施细则详见学生手册。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取位次",
        "question": "我是重庆美术生，综合分190.请问能考上贵校的视觉传达设计",
        "answer": "希望不大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-艺术生咨询",
        "question": "您好，我是辽宁美术生，我想问一下我美术245，文化课509，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校设计类第一年在平行批录取，没有往年分数位次可参考。如对我校感兴趣可靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "云南文科592分，排名4239，有希望报考贵校的会计学专业吗",
        "answer": "有希望，可以靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-绿色色弱，报考电气工程及其自动化有影响吗？",
        "question": "在广东排位在27000可以上这个专业吗？",
        "answer": "色弱没有影响，27000希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "新疆文科艺术生综合排名103，报考贵校视传机会大吗",
        "answer": "我校设计类第一年在平行批录取，没有往年分数位次可参考。如对我校感兴趣可靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-山西553位次21757到22146",
        "question": "山西553位次21757到22146能上贵校的计算机专业和电气专业吗",
        "answer": "这两个专业希望不大，其他专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-招生",
        "question": "老师山西理工科533分能上什么专业",
        "answer": "可以冲一下纺织、材料类相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-您好，四川省理科原始分602有10分地区加分，能报计算机类吗",
        "question": "如上",
        "answer": "我们承认考试院的政策加分。可以冲一下，并填报其他专业志愿，拉开梯度"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-福建",
        "question": "贵校院校专业组是怎么划分的，材料属于大类吗，还是专业分流",
        "answer": "分组可看考试院报考指南，材料不是大类，是具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-色弱考生报考问题",
        "question": "色弱考生报考天津工业大学在哪些专业会有限制？",
        "answer": "我校体检参照《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-福建",
        "question": "福建考生排名21000有机会上贵校材料类吗",
        "answer": "有希望，可靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-报考",
        "question": "福建573 27837位有机会吗",
        "answer": "中外合作机会较大，另可冲一下我校纺织、材料相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-预科班",
        "question": "老师您好，请问广西538位次31791考生能通过预科班报考贵校一些专业吗",
        "answer": "我校在广西没有预科班计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-内蒙古理科544排12100到12200左右",
        "question": "排12100到12200内蒙古理科报工大的制药工程或者化工类专业有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校艺术类专业首年在平行批录取，没有往年位次可参考。可以把我们学校靠前填报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-自动化专业考研",
        "question": "自动化专业有硕士点吗？考研方向是什么？",
        "answer": "我校自动化专业有硕士点及博士点，考研方向大类是控制类"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "新疆503，位次4841，有希望被贵校录取吗 如果有机会，推荐什么专业呢",
        "answer": "有希望录取，可将喜欢的专业靠前放。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "你好，湖南考生566分，位置30545名，报贵校有希望吗",
        "answer": "可以考虑我校中外合作办学专业，或者纺织类、材料类相关专业。我校中外合作专业是4+0模式，不必须出国"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "海南省艺术文化双过线，综合288.4，排名1063，有机会上本校服装设计吗？",
        "answer": "同学你好，我校设计类专业今年首次在平行批录取，如对我校设计类专业感兴趣，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "老师您好，山东考生分数为563，位次为57071，报考贵校的汉语言专业有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我校汉语言文学专业为新增专业，没有往年数据可供参考。山东是按专业报考，如有意愿可将我校汉语言文学专业靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-报考",
        "question": "贵州物理排名21000有机会吗",
        "answer": "有机会，贵州按专业报考，可以报考我校纺织类、材料类相关专业。也可以冲一下物理、数学等专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-陕西",
        "question": "位次30479能报什么专业",
        "answer": "同学你好，这个位次参考去年，可以报我校纺织、材料类相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-天工大制药工程化学工程与工艺 就业率怎么样",
        "question": "制药工程化学工程与工艺在内蒙古的就业率怎么样",
        "answer": "同学你好，我校专业就业率接近90%，主要就业单位中石油，渤化化工，力神电池等。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语为英语，非英语语种学生谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "陕西理科 568 有希望报考贵校吗 可以的话哪些专业希望比较大呢",
        "answer": "同学你好，我校陕西理科预计在20000名左右"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-关于保研",
        "question": "老师您好，请问这个学校的保研率如何？",
        "answer": "同学你好，我校保研率在8%"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-报考",
        "question": "您好，我是山西二四年山西理科考生分数为499报贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校在山西预计录取位次在20000名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是二四年理科考生，分数为545，排名是26000，能报贵校的计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校计算机科学与技术专业，去年在云南录取最低分数为573，省排名11281"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-录取",
        "question": "我是湖北美术生，外语是日语，请问可以报考贵校的设计类专业吗？入校后能用日语毕业吗？是不是一定要学英语",
        "answer": "同学你好，高考外语语种为日语，可以报考我校设计类专业。我校公共外语为英语，不具备开设其他语种的条件。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-转专业",
        "question": "没选化学，之后可以转到电子信息工程么，要求是什么",
        "answer": "我校2023级电子与信息工程学院转专业条件为："
    },
    {
        "schoolName": "天津工业大学",
        "title": "天津工业大学-好",
        "question": "学校的保研率是多少",
        "answer": "同学您好，学校保研率近8%"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-浙江考生592能考工商管理吗",
        "question": "？",
        "answer": "参考一下历年的录取位次和分数，接近的话可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-身高要求",
        "question": "男生1.68可以报航空安防管理吗",
        "answer": "录取时看高考体检表，身高不够的话建议不要报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于定向招生",
        "question": "接上一条，请问老师：按四川机场集团那边规定的要求，那四川的普通的考生可以正常报考吗？谢谢",
        "answer": "特定考生可以报考，详情请查看今年的定向招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "您好 请问服从调剂是否会被退档呢 后续能否转专业呢",
        "answer": "今年承诺入档不退档，可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "工科试验班电气自动化相关对女生和视力有要求吗",
        "answer": "没有，非色盲色弱即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-中欧航空工程师",
        "question": "您好，我是山东考生，分数为586，正好高出特殊类型控制线（521分）65分，可以报考中欧航空工程师专业吗，报考的话对外语有什么要求吗",
        "answer": "可以报考，只需要外语语种是英语就可以，没有单科分数要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业咨询",
        "question": "我是广西考生，请问贵校交通管理专业可以毕业后从事交通管制吗？如果不是的话，那什么专业可以从事管制员专业呢？",
        "answer": "工科试验班（智慧空中交通管制）分流之后的交通运输专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考（中国民航大学）",
        "question": "身高167，双眼视力5.0和4.7，是否可以报考航空服务与管理艺术，贵校投档比是多少",
        "answer": "可以报考，投档比例是105%。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-2024年定向培养是指什么意思？",
        "question": "请问老师2024年的定向培养是不是毕业只能去到四川机场集团指定的单位工作？外面的普通学生可以报考吗？",
        "answer": "对，这是机场集团那边规定的，只面向特定地区考生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-招考",
        "question": "贵州历史考生排名11597，有机会来到贵校吗",
        "answer": "建议参考历年的分数和位次，相近的话可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力",
        "question": "请问体检视力4.0，4.9能报考交通管理吗？开学要不要复查？如果复查视力有退步会退档吗？",
        "answer": "可以报考，会复查，但是不会退学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-工科实验班（中欧航空工程师）",
        "question": "请问这个对于视力有要求吗？我家孩子裸眼视力是4.1，矫正视力4.8；这个读出来主要是干啥？是不是在地面工作，需要上飞机吗？",
        "answer": "非色盲色弱就可以报考，出来后是研发制造飞行器，在研究所，制造院地面工作。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考咨询",
        "question": "空中乘务的网上报名的时间和方法是什么",
        "answer": "今年的乘务工作已经结束了，详情可以查看今年的乘务简章。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考",
        "question": "黑龙江566如果能进线的话，会被调进土木专业吗，因为我看土木工程的分比飞行器运维分低。被提档的概率大吗，入校后会再体检吗",
        "answer": "组内调剂，分数位次和去年接近的话有机会被踢提档，入校会有全校的统一体检。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "重庆历史类考生336分可以报考空中乘务吗？有机会被录取吗？",
        "answer": "通过前半年的体检和面试之后，根据当地历年的录取分数和位次尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业调剂",
        "question": "专业调剂是组内调还是院内调",
        "answer": "组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力问题",
        "question": "请问老师，女生，近视眼1000度能不能报考中欧航空师实验班",
        "answer": "可以报考，但是录取阶段和未来就业可能会有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考",
        "question": "请问广东历史类543排名17306能录上航空管理类或航空安防管理吗？",
        "answer": "可以在中国民航大学官网查询往年录取分数线进行参考，每一年报考情况不一样"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-志愿填报",
        "question": "哪些专业有性别限制要求？",
        "answer": "详情请查看我校招生简章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考",
        "question": "黑龙江物理319，想报考贵校 招生说要提前面试体检，可是之前没有考虑 现在还来得及吗？还有 如果报考提前批入学后 可以转专业吗？谢谢",
        "answer": "我校提前批需要进行提前面试体检，今年已经结束。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "河南579，位次40521，报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "可以在中国民航大学官网查询参考往年历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "question": "北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？中国民航大学",
        "answer": "除了飞行技术，航空服务艺术与管理，空中乘务，民航空中安全保卫专业，学校承诺其余专业进档考生服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "您好 请问一下对北京考生航空安放管理专业和工商管理专业有无身体上的要求",
        "answer": "详情请参照我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-投档比",
        "question": "想问一下贵校在重庆这种不存在调剂的考生中投档比是多少",
        "answer": "详情请查看我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "本人广东考生，选科为物化政，高考554分，排位65415，请问可以上贵校的那些专业？",
        "answer": "可以在我校官网查询往年录取分数线作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考咨询青海理工排名6449~6551 分数426",
        "question": "有国家专项有机会被贵校工科实验班录取吗？有没有滑档的情况出现？",
        "answer": "您参考一下我们学校往年的排名，这两年的排名浮动比较大，一般来说只要您服从调剂就不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "新疆普通类理科男生，510，位次4413，能被贵校录取吗，另新疆机场集团的定向生源，有没有可能考研",
        "answer": "在我校官网查询往年录取分数线进行参考，定向详情参考我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-招生咨询",
        "question": "老师好，上海物化考生，01组飞行器相关专业对视力有要求不？谢谢！(不会色盲色弱，单纯近视）",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "历地政545广东👀有机会上贵校的204思想政治教育专业吗。对学科有分数限制吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-咨询志愿填报",
        "question": "安徽女生，物化生，613分，省排名18647，请问填报贵校哪些专业有较大录取可能？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-老师一个眼睛4.6，矫正视力是4.8，可以报考01组吗",
        "question": "视力问题",
        "answer": "视力没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-甘肃考生，排名24568为，请问录取概率大吗？身体有要求吗？",
        "question": "甘肃考生，排名24568为，请问录取概率大吗？身体有详细要求吗？谢谢老师",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-广东省历史类考生",
        "question": "排位16000，就读贵校201专业组的工商管理类、航空安防管理专业的概率大吗？这两个专业的就业方向是什么？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考要求",
        "question": "请问报考贵校 交通管理、科试验班(中外合作办学）、工科试验班(航空航天）、飞行器运维工程三个专业需提前在《中国民用航空招飞信息系统》报名注册，预选初检、体检鉴定、心理测试、背景调查等环节均取得合格资格或须提前经网上报名、专业测试、行业体检等环节取得合格资格吗？",
        "answer": "不需要，请放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-2024年在广东招生的208专业组是否对女生报考有限制？",
        "question": "在中国民用航空飞行学院的招生目录上看到了几乎所有专业都是女生慎报，中国民航大学的招生目录上则几乎没有提出，那我在报考贵校时是否会因为性别而有所限制？",
        "answer": "请关注“中国民航大学招生”微信公众号，部分专业不建议女生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-工科实验班（中欧航空工程师）",
        "question": "请问工科实验班（中欧航空工程师）入学前就可以确定吗？学制是几年？每年收费多少？学位是本科还是硕士？是中国民航大学颁发的吗？就业和升学与其他专业有哪些优势？",
        "answer": "是的，学制6.5年，本科阶段学费5800一年，硕士阶段10000一年，最后授予本科和硕士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-新专业",
        "question": "贵校在2023年未在重庆设置工商管理专业，今年设置工商管理专业，对录取有什么要求吗？",
        "answer": "详情请关注“中国民航大学招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考专科类",
        "question": "想问问老师广东考生，物理类374，排位351516，报考空中乘务或空保，录取概率大吗？？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-管理形式",
        "question": "请问老师：学校法学、民航外语、应用心理专业实行怎样的管理形式？是军事化管理吗",
        "answer": "没有准军事化管理。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力问题",
        "question": "体检裸眼视力4.2，镜片度数800，能否报智慧空中交通管制？",
        "answer": "详情查看我校招生章程，里面有专业报考身体要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考",
        "question": "招生简章中重庆75分是什么意思？是英语数学要75分以上吗？",
        "answer": "这个是报考我校工科试验班（中欧航空工程师)报考要求，详细请查看我校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-中欧航空工程师",
        "question": "请问贵校的中欧航空工程师班是上几年，本硕连读需要出国吗？女孩子适宜读吗？毕业工作单位一般是哪里？",
        "answer": "七年学制，本硕连读在我们学校，有出国机会，报考没有性别要求，毕业看您个人意向发展。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力",
        "question": "请问近视650度可以报考工科试验班",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-陕西文科",
        "question": "男生文318，报贵校民航保卫可以吗？看要提前面试体检合格才能报？什么时间？",
        "answer": "我校民航空中安全保卫专业需要提前参加面试体检，现在面试体检已经结束。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-物生地，如果被03组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校03组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "原则上没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "老师您好，辽宁物化生609，省排名12190， 请问能够报考贵校哪些专业？保研率如何？ 谢谢！",
        "answer": "可以在我校官网查询往年录取分数线进行参考。我校保研率在3%到5%之间。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-请问色弱可以报考贵校的无人驾驶航空器系统工程吗？",
        "question": "您好，请问色弱受限贵校的无人驾驶航空器系统工程吗？谢谢！",
        "answer": "不受限，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-往届生要求",
        "question": "请问贵校工科试验班（中欧航空工程师）专业，工科试验班（电子信息与电气自动化），统计学（民航大数据）专业对往届女生有录取限制吗",
        "answer": "我校今年参加今年秋季高考，正常填报志愿就可以报考。以上专业没有性别限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "中欧工程师班报有那些具体要求吗",
        "answer": "详情请见我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-北京文科女生选择专业组01是否容易被退档？",
        "question": "老师好，我是北京文科女生，考虑贵校的专业组01，但不符合其中的专业15航空安防管理的条件。如果我被提档进入01专业组，在服从调剂的情况下，有没有可能因为不能满足专业15的条件被退档？",
        "answer": "不会。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-身高体重",
        "question": "1.请问贵校各种专业的录取对身高体重有什么要求？ 2.录取后再进行复检的时候会因身高体重问题而退学吗",
        "answer": "1.详情请查看我校招生章程2.不会"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-山东服表艺术生综合分数为512分，航服专业录取希望大吗",
        "question": "您好，咨询一下山东服表艺术生综合分数为512分（服表方向的位次675）报考服务艺术与管理专业录取希望大吗？多谢啦~",
        "answer": "可以在我校官网查询往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-转专业",
        "question": "四川考生，44683，想问贵校进来后第一次转专业的条件是什么",
        "answer": "详情见我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "老师好，请问一下定向就业的法学专业，毕业时需不需要考资格证？",
        "answer": "详情请咨询相应机场集团。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-招生咨询",
        "question": "老师好，请问我校03专业组仅有思想政治教育这一个专业，北京也仅有一个名额，如被投档，但是未达要求缺服从调剂的，如何调剂，会不会被退档呢？",
        "answer": "学校承诺服从调剂考生进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取机会",
        "question": "河北考生，26000名 能上电子信息及电气自动化专业吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-近视眼600度能报考吗",
        "question": "近视眼600度能不能报考",
        "answer": "可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "老师您好，请问一下定向就业的招生简章从哪里查看？录取后需不需要签订协议？有没有规定一定要定向到某个地方？",
        "answer": "请关注“中国民航大学招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-升学率",
        "question": "问：各专业升学率是多少",
        "answer": "请关注“中国民航大学招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-工科试验班(中欧航空工程师)",
        "question": "贵校招生要求报考的考生数学、外语单科成绩优异。对于高考数学成绩是否有具体要求？",
        "answer": "对单科成绩没有任何要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "贵校在山西今年最低可能在什么位次，25000可能录取吗？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-转专业",
        "question": "老师好，上海考生，物化双选，477分，请问能被贵校01专业录取吗？入学后能转专业吗？谢谢！",
        "answer": "请参考历年分数。转专业详情请关注“中国民航大学招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-中欧航空工程师",
        "question": "招生政策中是否有哪些特殊要求？需要进行二次选拔吗？选拔的标准是什么？",
        "answer": "详情请关注“中国民航大学招生”微信公众号"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考",
        "question": "天津政化地考生，总分582，位次15967，请问报考贵校的哪些专业有希望被录取？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-工科试验班（中欧航空工程师）",
        "question": "报考指南中的学费是5800元。为何学费如此亲民？",
        "answer": "低收费的中外合办"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-工科试验班（中欧航空工程师）",
        "question": "双眼矫正视力4.8 镜片度数400度以内，是否可以报考？",
        "answer": "可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-北京文科女 有关调剂",
        "question": "北京文科 女 458分 排名21433想报01专业组的工商管理，同意调剂 请问有没有被调剂到03专业组的思想政治教育专业？",
        "answer": "学校承诺服从调剂考生进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-工科试验班（中欧航空工程师）",
        "question": "安徽物理类，599分，省排名26286，是否可以录取？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-物理高职专科提前批",
        "question": "老师你好，专科提前批里《民航空中安全保卫 》在校学习哪些内容？又是如何就业呢？",
        "answer": "详情请关注“中国民航大学招生”微信公众号"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-志愿填报",
        "question": "您好老师；江西男生539分.物化生排名470094，填报贵校的工学专业录取希望有没有",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专科",
        "question": "安徽理科426能上你贵校吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力",
        "question": "请问左眼近视度数375，右眼近视度数575能报考贵校吗？",
        "answer": "可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-中欧航空工程师",
        "question": "入学后中欧航空工程师二次选拔是在什么时候？任何专业都可以参与选拔吗",
        "answer": "收到录取通知书之后，到时我们的招生信息网会发布有关选拔的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-校规",
        "question": "想问一下贵校的军事化管理在校规方面有什么要求",
        "answer": "抱歉，我校只有飞行、乘务、空管三个学院实行准军事化管理，其他学院无相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江历史类410排名242543，能报考贵校的民航空中安全保卫专业吗，录取概率大吗？",
        "answer": "请参考我校历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "老师你好，想咨询一下，安徽理科选科物化生，591分，31260位次，能报上贵校的 工科实验班（电子信息与电气自动化）吗？",
        "answer": "请参考我校历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-体检 报考",
        "question": "专科批报考空中乘务专业女生体检有什么要求 现在还可以报考吗 体检是什么时候体检",
        "answer": "抱歉，我校空乘专业体检面试早已在今年3月份结束。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-重庆物化生省排名30207能被贵校交通工程管理或无人驾驶航空",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校交通工程管理或无人驾驶航空器系统工程录取吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考条件",
        "question": "双眼矫正视力4.8 镜片度数300度以内 能否报考法学（航空法）和英语（民航外语）和翻译专业？",
        "answer": "可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "老师好，定向就业中，若填报中的专业未被录取，被调剂到交通运输，这个专业原则上只招男生，但我是女生，会不会被退档",
        "answer": "不会，我校承诺服从调剂的进档考生不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "定向就业中法学专业是做什么的，和普通的法学专业有什么区别",
        "answer": "机场集团的法务部门，更偏向民航业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-招生咨询",
        "question": "老师好，请问02组工科试验班”中欧航空工程师方向\"备注栏里有写考生成绩必须超过特控线40分，那如果02组里其它都没录取，被调剂到这个专业，而分数线又达不到特控线上40分，那这种情况就会被退档对吗？谢谢！",
        "answer": "不会被调剂到这个专业，放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，本人有意愿报考贵校航空安防管理专业，想请问该专业主要教学内容是什么，就业方向和就业率怎样",
        "answer": "详情请关注“中国民航大学招生”微信公众号，了解专业详情"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，本人有意愿报考贵校航空安防管理专业，想请问该专业主要教学内容是什么，就业方向和就业率怎样",
        "answer": "详情请关注“中国民航大学招生”微信公众号"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-中国民航大学专科专业",
        "question": "专科专业空中乘务有什么要求，那个提前面试又是什么意思",
        "answer": "抱歉，我校空乘专业体检面试今年3月份已全部结束。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-招生咨询",
        "question": "老师您好，01组飞行器设计与工程专业对视力有要求不？上海考生440，物化选科，录取希望大不？谢谢！",
        "answer": "无色盲色弱即可，分数请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-海南考生，男，621分，报考哪些专业有望录取，谢谢。",
        "question": "海南考生，男，621分，报考哪些专业有望录取，谢谢。",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-理科女生有适合的专业吗",
        "question": "理科女生有适合的专业吗",
        "answer": "主要看孩子个人兴趣爱好。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-眼睛近视，报考中国民航服从调剂会不会分到视力要求的专业？",
        "question": "眼睛近视，报考中国民航服从调剂会不会分到视力有要求的专业？然后退档。",
        "answer": "我校大部分专业对视力没有特别要求，请放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-身高",
        "question": "男生，身高165可以报考吗",
        "answer": "对身高没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专科提前批",
        "question": "天津总分420可以录取吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-天津物化地考生597，近视750度可以报考以下专业吗？",
        "question": "应用气象学(航空气象)(色弱、色盲不宜就读)(东丽校区) 油气储运工程(机场供油工程)(色弱、色盲不宜就读)(东丽校区) 材料物理(无损检测与表面工程)(东丽校区) 飞行器运维工程(色弱、色盲不宜就读)(东丽校区) 材料化学(东丽校区)",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-体检",
        "question": "左右眼均在4.0以上,戴镜视力为5.0,有轻微的肋骨外翻.请问可以报考工科试验班 信息安全 电气自动 交通工程 信息与计算机科学 这些专业吗?",
        "answer": "可以放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业录取",
        "question": "女生可以报交通管理专业吗",
        "answer": "可以报考，但会通过考试院告知考生本人就业风险，如考生认可风险，依然录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "请问云南理科位次27642，有望录取贵校吗？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "左眼弱视右眼正常可以报考飞行器适航枝术和飞行器运维工程可以报考吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考工商管理类（航空运输管理）专业，色弱近视可以报考吗？",
        "question": "工商管理类（航空运输管理）专业，体检有什么要求吗？",
        "answer": "可以报考，不需要额外体检。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力",
        "question": "左眼弱视右眼正常可以报考吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-江苏考生物化地564，考贵校04组，机会大吗",
        "question": "江苏考生物化地564，考贵校04组，机会大吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "广西女生超一本线53排名24052数学90建议报考电气工程及其自动化吗？电气工程及其自动化毕业后是在民航工作吗？",
        "answer": "请参考历年分数。毕业生大部分在民航企事业单位工作。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-毕业去向？工作性质？薪资待遇",
        "question": "想知道女生选气象应用后毕业去向，具体工作性质和工资待遇",
        "answer": "大部分毕业生在航空公司、空管局、机场等民航企事业单位进行就业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-咨询",
        "question": "江苏物化地574，省位53500，能报贵校工科试验班吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取要求",
        "question": "广西的考生数学是要过100吗？",
        "answer": "我校对单科成绩没有任何要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力",
        "question": "近视左眼300右眼275可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-体检",
        "question": "老师，请问，我们浙江女生，选科物化生，体检结果是双眼裸眼视力4.0，4.8矫正度数一眼450，一眼350，可以报考贵校应用气象学，工科试验班（电子信息与电气自动化），（民航安全与应急类）（航空航天）吗？",
        "answer": "身体条件符合要求，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-咨询",
        "question": "物理组的交通管理将来就业是干啥的？",
        "answer": "主要从事于航空公司的运控部门，签派员，主要职责为飞机的放行、航班飞行计划的制定等等。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业与就业",
        "question": "请问咱们学校什么专业出来后可以进入机场塔台航空指挥工作？",
        "answer": "欢迎报考工科试验班（智慧空中交通管制）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-招生",
        "question": "今年招收专科生吗",
        "answer": "抱歉，只有专科提前批专业，且需参加提前的体检面试，目前已全部结束。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "海南考生589能被贵校的法学或会计录取吗？概率大概多少？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "你好，甘肃历史类考生总分525，位次5544，是否有被录取的可能？麻烦问一下被录取后服从调剂是否有退档的风险？是否可以转专业，有什么要求或限制吗？是否可以修双学位，谢谢您。",
        "answer": "有机会，请参考历年分数。学校承诺服从调剂考生进档不退档。可以转专业，详情请参考我校招生章程。我校没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "江苏物化生565分能进入贵校吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力",
        "question": "请问贵校的视力要求是纠正过4.8带眼镜的标准还是不带眼镜的标准",
        "answer": "矫正视力指的是戴眼镜的标准"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "物生政669分位次3468可以随便选专业吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-体检要求",
        "question": "请问吉林投档线多少，对于视力、身高、体重有要求吗？",
        "answer": "目前投档线还无法得知，请耐心等待。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专科提前批",
        "question": "黑龙江省300分历史类有机会被贵校录取me",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专科批次",
        "question": "363理科能报吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取概率",
        "question": "广西考生，550物化，想报考贵校，能报考什么专业",
        "answer": "主要看个人兴趣爱好，建议参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生可以报专科吗 学的表演或者播音或者编导",
        "answer": "需要通过专科的体检面试。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "江西历史类女生报考民航英语或思想政治有身高，视力要求吗",
        "answer": "没有要求，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-请问吉林投档线多少，对于视力、身高、体重有要求吗？",
        "question": "请问吉林投档线多少，对于视力、身高、体重有要求吗？",
        "answer": "投档线暂时还没出，请耐心等待。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "安徽 女 物化政 分数：480分 位次：154922，本科提前批录取率大么？",
        "answer": "请参考历年分数，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "请问一下 工科试验班是什么？",
        "answer": "请查看我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-1",
        "question": "今年空中警卫在江苏还招人吗",
        "answer": "招。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-问一下专业",
        "question": "交通管理专业的毕业后就业率是多少？智慧交通管制有什么不同？工科试验班计算机班和工程师班的就业在哪方面？安徽考生可以回到安徽本地工作吗？",
        "answer": "学校整体就业落实率达到了90%以上。交通运输属于管制，交通管理属于签派。就业基本都在民航企事业单位。当然可以回到本地。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-想报考中国民航",
        "question": "上海物化生454分女生，报考贵校的工科试验班班有机会吗？还有报考民航那些专业女生较适合？",
        "answer": "请参考历年分数，专业主要看孩子个人兴趣爱好。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考几率",
        "question": "浙江考生政史地350分有希望报考贵校空乘专业吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-空乘",
        "question": "现在还可以报考吗？重庆物理类429机率大吗？",
        "answer": "抱歉，我校空乘的提前体检面试早在3月份已全部结束。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-上海考生咨询",
        "question": "请问，上海物化生454分，位次30716～30934，有进入贵校的几率吗，填报贵校什么专业可以冲一下。",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-急问",
        "question": "2024年，专科生可以报考空中乘务吗？",
        "answer": "可以报考，但需通过提前的体检和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于就业",
        "question": "请问贵校毕业后可以回陕西就业吗？",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "山西553位次21757到22146 能报考贵校飞行器动力专业吗 能报考贵校航空电气专业吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于视力问题",
        "question": "陕西理科考生，成绩567，左眼900度，右眼700度，已做icl近视矫正手术，视力恢复至5.0，可以报考贵校工科实验班（中欧航空工程师）专业及其他专业吗",
        "answer": "看的是高考体检结果。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专科空中安全保卫招生",
        "question": "此专业需提前面试，体检，这在什么时间段？在哪能看到这方面的通知？如何联系？",
        "answer": "抱歉，我校体检面试在今年3月份已全部结束。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力",
        "question": "请问原先高度近视但通过激光手术矫正后裸眼视力达标是否推荐报考中国民航大学？",
        "answer": "看的是高考体检结果。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-国家专项",
        "question": "国家专项定向招生毕业后的的工作地区只有少数民族地区吗",
        "answer": "没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "广西考生物生政今年分数546排名27973，可以报考贵校吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-工科试验班为什么有多个专业代码",
        "question": "工科试验班为什么有多个专业代码",
        "answer": "有关代码问题请咨询考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-中国民航大学",
        "question": "老师您好，我是云南考生，高考分数578，排名6708，能否有较大机会报考到本校的翻译专业？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-请问通过国家专项进入贵校可以转专业吗？转专业有什么要求",
        "question": "转专业有身体要求吗",
        "answer": "可以，详情请参考我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于报志愿",
        "question": "老师 您好 我是内蒙古一名普文生 高考257分 有希望报咱们学校的空中乘务专业吗 我一直还蛮喜欢贵校的",
        "answer": "择优录取，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "江苏文科569，位次11303，可以报考贵校的法学吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-提前批报名截止时间",
        "question": "你好老师，我们是广西的考生，已通过民航招飞的面试、体检、政审，今天的高考分数是468分，是否符合报提前批的条件，提前批报名截止时间是什么时候，录取的可能性有多大？",
        "answer": "符合，择优录取，可能性不确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-上海高生",
        "question": "老师您好，高考位次30473，物化双选 456分 有色弱 能报考贵校吗？",
        "answer": "没问题，请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-交通运输专业今年的专业名称改成什么了？",
        "question": "老师您好，想咨询这专业在北京就业如何？就业率如何",
        "answer": "工科试验班（智慧交通管制），就业率在90%以上，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-转专业",
        "question": "如果国家专项录取的，进入后可以转专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于入学",
        "question": "请问有入学考试和体检吗",
        "answer": "请收到录取通知书后询问辅导员。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-航空服务艺术与管理专业",
        "question": "23年航服专业在山东最低分397是综合分吗？今年航服专业在山东招生计划是多少？",
        "answer": "23年是高考分数，有关招生计划请查看我校招生信息网 招生计划一栏。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "2024年该校录取分数线是多少",
        "answer": "抱歉，分数线需等到录取结束之后才能统计。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业组有限要求",
        "question": "老师你好！我是江西考生17000位次，想报考专业组里502，有个一个专业单眼裸视未达到E字表4.0及以上，但我500度近视，裸眼达不到要求，如果服从调剂。会不会导致退档风险",
        "answer": "视力未达到要求对报考没有很大影响，请放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-身高要求",
        "question": "老师您好，湖北考生男，净身高170cm可以报考贵校交通运输专业吗？",
        "answer": "对身高无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力问题是否会被退档",
        "question": "山西理科女生 566分 近视900度 报考工科试验班及气象 是否会被退档？大一大二会做视力手术",
        "answer": "学校承诺进档考生服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-中欧航空工程师",
        "question": "江西，物化生，男孩，裸眼视力分别是4.5和4.2，矫正视力是5.0，省排名24460，裸分571，有机会进入工科实验班（中欧航空工程师）专业吗？）",
        "answer": "抱歉，中欧航空工程师专业需超过江西一本线60分才可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-招飞",
        "question": "请问今年招飞录取何时公布",
        "answer": "请耐心等待，考试院投档结束后就会公布。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力要求性别比例",
        "question": "左右眼500女生想报交通运输四川580有希望吗",
        "answer": "身体条件没问题，建议参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考",
        "question": "贵校专科提前批校考考察什么方面？",
        "answer": "抱歉，今年校考3月份已全部结束。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "你好，新疆内地高中班普通类理工，贵校近几年最低录取分数线是多少？谢谢",
        "answer": "请参考我校招生信息网 历年分数一栏。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "请问云南理科550分24610名可以报吗",
        "answer": "请查看历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-飞行专业",
        "question": "老师你好，我是广西考生，之前已经过面试、体检、政审都通过了，今年中高考分数468分，是否能录取飞行专业",
        "answer": "择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考",
        "question": "重庆409分可以报考贵校那些专科批次的专业？专科提前批a是些什么专业?",
        "answer": "抱歉，专科需参加体检面试，早在今年3月份已全部结束。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-老师 你好！请问云南考生598能否被贵校定向专业录取?会出现",
        "question": "退档或者调剂到非定向专业的情况吗？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-高考志愿填报",
        "question": "浙江政史地485报考工商管理能上吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-江苏考生物化地564，位次63763，考贵校的工科试验班电子",
        "question": "电子信息与电气自动化几率高吗",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-应用气象学",
        "question": "有狐臭，能考吗？",
        "answer": "没有影响。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "北京考生男545，选科史地生，可以报考贵校吗？有录取的可能吗？",
        "answer": "请参考历年分数。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力",
        "question": "老师你好，请问裸眼视力4.1，理科男生，（镜片400度戴镜纠正后视力4.8）身高175cm，可以报考贵校的交通管理的飞行运行管理和智慧空中交通管制专业吗？报了会有退档的风险吗？",
        "answer": "可以报考，学校承诺服从调剂考生进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "你好山西467排名67425可能被录取吗？理科",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取分数线",
        "question": "江西省考生专科多少分录取",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "河南省理工科570分，进入贵校的可能性有多大？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考",
        "question": "云南代码1254的定向专业是在普通批次报考吗?",
        "answer": "有关批次和代码的问题请咨询考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-贵校推免生的专业都有哪些",
        "question": "贵校保研的专业有哪些",
        "answer": "所有专业都有推免资格"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-请问四川考生605分，排名23113，能上哪些专业呢？",
        "question": "请问四川考生605分，排名23113，能上哪些专业呢？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专科提前批报考咨询",
        "question": "天津考生 男 263分 矫正视力4.9 镜片800 可以报民航 安全保险吗？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-应用气象学（航空气象）",
        "question": "女生戴眼镜度数为800度，能考这个专业吗？",
        "answer": "可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "云南理科考生位次27642，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "工科试验班都是本硕连读在本校读吗，眼睛有斜视已做手术可以报吗。",
        "answer": "只有中欧航空工程师专业是本硕一贯制培养"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-飞行技术",
        "question": "调剂对于报提前批有影响吗",
        "answer": "提前批没有调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "江苏物化地575 能否报考贵校交通工程和交通管理专业 对视力有没有限制 出来后一般去哪里就业",
        "answer": "详情请关注“中国民航大学招生”微信公众号"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-学校提档比",
        "question": "请问宁夏文科2024提档比是多少",
        "answer": "原则上控制在105%以内，具体请参考招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-宿舍",
        "question": "请问贵校宿舍是几人间 上床下桌吗 有独立卫浴和空调洗衣机吗",
        "answer": "四人间，是上床下桌，有独立卫生间，有空调，有独立阳台和卫生间，宿舍楼配备公共洗衣机"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-转专业",
        "question": "请问物生政转专业可以转到要求化学的专业吗",
        "answer": "不可以，转专业需要满足选科要求"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "河北物化生589分，工科试验班智能与计算机和民航安全与应急类哪个录取的可能性大？这两个专业的就业方向都是什么？",
        "answer": "这个建议您到我校官网去看一下历年分数，做一下参考。就业方向一两句话说不清楚，还是请您关注我校微信公众号，中国民航大学招生查看学院巡礼"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业问题",
        "question": "该校的飞行器设计与工程？主要偏向哪一块？航空航天类中哪一个是偏向于卫星的？",
        "answer": "我校专业更偏向于民航方面"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-中欧航空工程师和智慧空管",
        "question": "我今年在津位次6630~6808，想问一下贵校的空管专业就业前景如何，中欧航空工程师的中外合作办学还需要学法语吗",
        "answer": "空管专业毕业去往航司，空管局的比较多；需要学法语的"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-宁夏文史类考生550分位次976，可以报考贵校法学吗？",
        "question": "贵校就业方向？",
        "answer": "可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-陕西考生",
        "question": "文科318，空乘有希望吗？",
        "answer": "录取工作还未开始，目前无法给您作答"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考飞行器运维工程或设计工程专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "您可以在中国民航大学官网查看往年分数，进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-矫正视力",
        "question": "您好，孩子近视1300度，矫正视力5.0，可以报考贵校吗",
        "answer": "根据民航行业要求，不宜报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力及录取概率",
        "question": "孩子矫正视力1.0，镜片度数950，能报考贵校的工科试验班吗？录取概率大不？陕西理科563分能报考中欧航空工程师吗",
        "answer": "根据民航行业要求，高度不宜报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-视力",
        "question": "受限代码24，25，34，可以报考飞行器动力工程吗？就业方向如何？前景如何？",
        "answer": "该专业是航空航天类下的专业，色盲色弱不宜报考，高度近视需谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "question": "请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "answer": "您可以到官网上查看往年数据，进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于视力",
        "question": "老师，男生，理科，两裸眼视力4.0，矫正度数分别是-475处-375，请问可以报读中欧航空工程师",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-女生能报考什么专业",
        "question": "您好，我是陕西的考生，2024年，分数548，位次23275，能报考贵校什么专业？",
        "answer": "建议参考往年数据"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-招生",
        "question": "本硕连读都是在本校区就读",
        "answer": "我们学校的工科试验班（中欧航空工程师)本硕连读都在本校"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-中欧航空工程师专业，色盲考生能报考吗",
        "question": "中欧航空工程师专业，色盲考生能报考吗",
        "answer": "这个专业色盲色弱不宜就读，报考要求具体根据招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "老师好！我是上海的考生，今年文化分460，位次29525，请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您可以在中国民航大学官网查询往年录取分数线，但往年录取分数线只能作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "   我校学生进校后，以英语为外语语种安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于视力矫正后录取的问题",
        "question": "老师您好，咨询一下：高考前体检裸眼视力4.0，高考后经激光飞秒手术，裸眼视力恢复至5.0。请问如分数达到，填报交通管理（飞行运行管理）专业会被录取吗？",
        "answer": "会的"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考",
        "question": "重庆史政地409分可以报考贵校专科批吗？报考有啥条件吗？",
        "answer": "我校提前批次专科批，需要提前参加校考"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业极差",
        "question": "请问贵校面相云南的定向专业有没有专业级差",
        "answer": "没有设置专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-身体要求",
        "question": "云南考生报考贵校定向专业对身体条件有什么要求，596分，位次8648录取几率有多大",
        "answer": "请查看具体的招生简章，分数的话可以查看往年分数进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-双线均过，服表省排名在371，身高164可以被贵校录取吗？",
        "question": "文化课409，统考180.7，想报考贵校，想知道164的身高会不会被退档",
        "answer": "需符合相关身体条件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于专业和视力",
        "question": "中欧航空工程师对视力有什么要求，我们儿子戴眼镜，没有色盲和色弱。他很喜欢这个专业，想问一下。",
        "answer": "无色盲色弱即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于定向招生",
        "question": "看到贵校招生里面有定向招生，这个和普通招生报考有什么区别？谢谢！",
        "answer": "定向就业，详情请关注“中国民航大学招生”微信公众号"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "工科试验班都是本硕连读，眼睛有斜视已做手术可以报吗。",
        "answer": "本硕一贯制培养，看的是高考体检结果。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于航空服务艺术与管理专业的问题",
        "question": "我是江西的考生，我的服表专业成绩150分，排名是450名，预估文化分370，不知道能不能报考贵校？",
        "answer": "择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-中欧航空学院，",
        "question": "老师中欧航空学院对近视有要求吗，需要做手术吗",
        "answer": "无特别要求，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-定向专业",
        "question": "老师好，我是云南考生。定向云南机场集团的这几个专业，对考生条件有什么要求？",
        "answer": "详情请关注“中国民航大学招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-高职专科2024年湖南有招生吗？",
        "question": "请问贵2024年在湖南计划有专科招生吗？",
        "answer": "有的，详情请关注我校招生信息网 招生计划一栏。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-心理学专业",
        "question": "心理学专业招生有什么特殊要求吗？",
        "answer": "无特别要求，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "女生上海450分可以来贵校吗 可以去什么专业",
        "answer": "请参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于统计学",
        "question": "贵校的统计学为何分要低些，毕业后就业情况和工资怎么样",
        "answer": "详情请关注“中国民航大学招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-入校体检",
        "question": "高考体检裸眼 4.2/4.4,矫正度数 200/250度，报交通运输入校体检不合格会退学吗？还是会转下一个志愿？",
        "answer": "入校体检没有影响，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-中欧航空工程师的淘汰制",
        "question": "老师您好，中欧航空师班本硕连读吗？淘汰制淘汰的比例一般是多少？谢谢！",
        "answer": "本硕一贯制培养，末位淘汰制。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-关于航空服务艺术与管理专业",
        "question": "老师好！我是江西南昌的考生，今年预估文化分在370分左右，专业统考排名450名，我已取得贵校的专业面试合格证。请问我有机会被贵校录取吗？不管是本科或是专科。",
        "answer": "具体是否录取还需看报考情况，目前无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-飞行器适航技术和中欧航空工程师专业",
        "question": "中国民航大学飞行器适航技术就是“飞行技术”专业吧。另“中欧航空工程师”的“飞行器动力工程”和工科试验班的“飞行器动力工程（航空发动机）”有区别吗，毕业后是制造飞机的航空发动机吗，或者说毕业以后具体干什么，听说中欧航空工程师可以本硕连读。",
        "answer": "飞行器适航技术属于安全科学与工程学院，飞行技术属于飞行分校，是两个不同的专业。中欧航空工程师更偏向于科研制造，本硕一贯制培养，而飞行器动力工程专业则没有本硕一贯制培养，更偏向于飞行器的维修。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-工科试验班（智能与计算机)是本硕贯通吗？",
        "question": "请问贵校的工科试验班（中欧航空工程师)是本硕贯通吗？学制几年？中间还有选拔吗？采取淘汰制吗？工科试验班（智能与计算机)也是本硕贯通吗？",
        "answer": "本硕一贯制培养，7年，有一个校内的考试，会有末位淘汰制，全校只有中欧航空工程师专业是本硕一贯制培养的学制。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-陕西录取",
        "question": "陕西理科航空服务艺术与管理分数线",
        "answer": "分数线还没出来，需要等到录取结束才能确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-转专业",
        "question": "贵校有几次机会转专业？我看招生简章转专业的三个条件好像都是和高考成绩有关的？",
        "answer": "共三次转专业机会，只有第一次转专业需要看高考成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-投档比例，招生人数，宿舍条件",
        "question": "1.贵校的投档比例是多少2.贵校的法学专业预计在江苏招生多少3.贵校的宿舍是几人间，是否有空调",
        "answer": "投档比例1:1.05，分省分专业招生计划目前已在中国民航大学招生信息网发布，宿舍都是四人间，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-矫正视力能否报考",
        "question": "老师您好，矫正视力有4.8以上，镜片度数1000度，请问可以报考贵校吗？能不能报考中欧工程师实验班呢？谢谢！",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-宿舍条件",
        "question": "请问贵校是几人间，是否有空调",
        "answer": "宿舍四人间，都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-报考飞行技术",
        "question": "老师您好！没参加过飞行员体检还有机会报考飞行技术吗？高考前学校组织的体检各项指标均为良好。",
        "answer": "不能了，只有之前的体检和面试都通过了的考生才可以报考飞行技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-转专业",
        "question": "请问如果没有参加飞行员体检，进入贵校以后有机会转专业进入飞行技术专业就读并学习飞行技术吗",
        "answer": "不能。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-录取",
        "question": "你好，新疆理科生510分，能报考贵校的哪几个靠前好的专业，谢谢",
        "answer": "可以参考往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-航空服务与艺术管理专业的招生省份",
        "question": "2024 年 贵校的航空服务与艺术管理专业对云南省招生吗？",
        "answer": "招生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-就业",
        "question": "无人驾驶航空器系统工程毕业后进入哪些部门工作？",
        "answer": "空域设计部门，通用航空公司等低空领域。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专科提前批",
        "question": "请问350分可以报考贵校的专科提前批吗。",
        "answer": "可以参考往年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-空乘",
        "question": "空乘提前批怎么报考，有特别要求嘛",
        "answer": "需要参加高考之前的体检和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "中国民航大学",
        "title": "中国民航大学-专业",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，右眼近视矫正到4.8镜片度数为500，大于400（左眼镜片度数300），不能读制造工程专业，是不是会影响其他专业的录取和毕业就业？飞行器运维工程专业在江西省2023年才开始招这个专业，近年毕业生就业情况和方向如何？谢谢。",
        "answer": "没有任何影响，放心报考。暂无飞行器运维工程专业毕业生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津理工大学",
        "title": "天津理工大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "考生您好，江苏艺术类为提前批，如是顺序志愿则有退档可能。 感谢关注天津理工大学！欢迎报考！天津理工大学招生办"
    },
    {
        "schoolName": "天津理工大学",
        "title": "天津理工大学-咨询",
        "question": "请问贵校的提档比例是多少？",
        "answer": "考生您好，在天津平行志愿提档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "天津理工大学",
        "title": "天津理工大学-上海考生 469 物生政，录取概率高？",
        "question": "上海考生 469 物生政 今年报考贵校的哪个专业，有机会进入贵校？ 谢谢！",
        "answer": "考生您好，请您以位次作为更准确参考，您可以关注微信公众号“天津理工大学招生办”，回复“上海”，可以看到我校近三年各专业在上海的录取分数及位次，您可以根据近三年位次综合考量报考。 感谢关注天津理工大学！欢迎报考！天津理工大学招生办"
    },
    {
        "schoolName": "天津理工大学",
        "title": "天津理工大学-报考",
        "question": "天津考生综合540，统考225，排名620能上吗",
        "answer": "考生您好，您可以关注微信公众号“天津理工大学招生办”，回复“天津”，可以看到我校近三年各专业在天津的录取分数及位次，您可以根据近三年位次综合考量报考。 感谢关注天津理工大学！欢迎报考！天津理工大学招生办"
    },
    {
        "schoolName": "天津理工大学",
        "title": "天津理工大学-天津理工大学",
        "question": "老师，您好。河南理科553，位次69342左右，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，您可以关注微信公众号“天津理工大学招生办”，回复“河南”，可以看到我校近三年各专业在河南的录取分数及位次，您可以根据近三年位次综合考量报考。 感谢关注天津理工大学！欢迎报考！天津理工大学招生办"
    },
    {
        "schoolName": "天津理工大学",
        "title": "天津理工大学-咨询专业",
        "question": "天津552分，24389位，报考贵校工业工程专业，怎么样？",
        "answer": "考生您好，您可以关注微信公众号“天津理工大学招生办”，回复“天津”，可以看到我校近三年各专业在天津的录取分数及位次，您可以根据近三年位次综合考量报考。 感谢关注天津理工大学！欢迎报考！天津理工大学招生办"
    },
    {
        "schoolName": "天津农学院",
        "title": "天津农学院-咨询",
        "question": "孩子是美术艺术生，综合分500.25 位次1331 请问可否报考贵校的环境设计吗？",
        "answer": "请参考往年的录取情况https://zjb.tjau.edu.cn/info/1170/14226.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取及宿舍条件",
        "question": "天津考生629，5647名，分别有多大可能被录取至临床医学和医学影像学，若未被医学影像学录取，有可能调剂到其他专业吗？两个校区浴室澡堂有隔间吗？",
        "answer": "录取至临床医学、医学影像学专业的希望比较大。如未被医学影像学录取，则有可能调剂至该专业组中的其他专业：临床医学、麻醉学、眼视光医学。浴室有隔间。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-宿舍",
        "question": "请问宿舍有柜子吗",
        "answer": "有的，每人有各自的柜子"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取可能",
        "question": "老师您好，北京考生5600名可以备临床5+3录取吗？谢谢",
        "answer": "您的位次录取至临床5+3专业的希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-贵州物化生组合587分，12158名",
        "question": "我想问一下我这个成绩报贵校临床医学5+3一体化录取概率大吗，被退档概率大不大，因为贵州没有服从调剂这一选项了，我还可以报贵校什么好一点的专业避免退档呢",
        "answer": "可以冲一下试试。贵州实施高考改革后，提档后、身体条件符合专业体检要求，是不会退档的；如果分数不够该专业的分数，则不提档，进行您自己填报的第二个专业志愿。因此，只要您的身体条件符合专业体检要求，则没有退档风险，您可以大胆冲自己有意向的各专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "请问天津考生8000位次，报天津医科大学有把握吗？",
        "answer": "您的位次，比较有希望录取我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "我是江苏省高考物化地考生，总分602，位次28486，意向报取本校的生物医学工程专业，请问录取概率大吗",
        "answer": "有希望，可以报考生物医学工程专业试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-12",
        "question": "619分3661名能进临床医学吗？",
        "answer": "您的位次很有希望录取临床医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "河南理科22000名报考贵校什么专业比较稳妥",
        "answer": "临床医学类专业冲一下，非临床医学类专业的位次相对比较接近。22000的位次谈不上哪个专业稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-如何分流",
        "question": "贵校的药学类如何分流，是自愿分流的吗",
        "answer": "大类招生的专业类，在第一学年末，根据第一学年成绩和志愿进行专业分流"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-选科要求医学影像学",
        "question": "医学影像学需要生物吗",
        "answer": "物理、化学、生物三门科目均须选考，方可报考医学影像学"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "河南理科考生，位次13475，报考贵校能录取吗？",
        "answer": "挺有希望的，您可以冲临床医学五年制、麻醉学、眼视光医学、医学影像学等专业，比较稳妥的是预防医学、医学技术类、药学类、生物制药、生物信息学等专业，希望更大些。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的药学类专业吗？是否承认照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "甘肃物理类考生 441分排名58500报考我校，希望不大。您可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "question": "如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "answer": "考生服从调剂，体检符合要求的，原则上提档后不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "您好，河南理科601有机会报考贵校吗（不挑专业）",
        "answer": "有希望，您可以冲下试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "北京考生612报考麻醉学，希望大吗？",
        "answer": "有希望，不太保险，根据近三年录取情况来看，麻醉学在北京最低录到7500名。您可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-宿舍",
        "question": "有空调吗，独立卫生间，一寝几个人，是上床下桌吗",
        "answer": "宿舍有空调，无独立卫生间，6人间为主，上下铺。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "answer": "希望可能不太大，想冲一下可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "answer": "希望可能不太大，想冲一下可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-天津医科大学-湖北考生",
        "question": "老师您好，湖北物化生532，可以报贵校的医学影像学吗",
        "answer": "希望可能不太大，想冲医学可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生物化生591可以报贵校那些专业，谢谢",
        "answer": "有希望录取至我校。具体专业您可以结合我校本科招生网发布的历年分数综合考量"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-老师！",
        "question": "想问一下西藏理工类（少数民族）超一本线89分排名319录取概率大不大",
        "answer": "学校不招收西藏普通类考生"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-住宿条件",
        "question": "贵校寝室是几人间，是否是上床下桌，是否有独立卫浴",
        "answer": "宿舍以6人间为主，上下铺，不是独立卫浴，配有空调、暖气"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-咨询临床医学",
        "question": "近视800多度可以报考吗？",
        "answer": "如果只是近视800度，没有其他身体特殊情况，不影响报考临床医学专业。学校严格按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》及补充规定执行，相关文件可在阳光高考平台查询"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "江西省，物化生，590多分，11900名 ，可以被贵校临床医学（五年）录取吗",
        "answer": "这个位次希望可能不太大，想冲一下可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的要求有什么",
        "answer": "转专业要求可参考学校教务处网站上的转专业方案，以考生转专业当年公布的方案为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-贵州理科587分12158名有望报取贵校临床医学5+3儿科吗",
        "question": "退档概率大不大",
        "answer": "贵州没有临床医学（5+3一体化，儿科学）专业的招生计划。如果以您的位次报考临床医学（5+3一体化）专业，有希望，如果不服从调剂，也存在退档可能；如果服从调剂，身体条件也符合专业体检要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-保研率",
        "question": "是多少",
        "answer": "全校平均保研率27%，各专业相差不大"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-招录",
        "question": "老师您好，吉林省考生物化生，总分571，位次10929，想报考贵校临床医学有希望么",
        "answer": "有希望，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-报考咨询",
        "question": "我是贵州物理类考生11000多名，有机会报考本校临床或口腔专业吗",
        "answer": "您的位次有希望，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-宿舍条件",
        "question": "宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "不是，是上下铺"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-天津考生咨询",
        "question": "公共事业管理大概就业是什么方向呀",
        "answer": "医院的医政科、医务科、院办、病案室、科教科等科室，卫健委、疾控、卫生监督局、药监局等卫生行政部门。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-报考咨询",
        "question": "安徽物化政564分 50909名可以报考吗",
        "answer": "希望可能不太大"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-黑龙江590，位次10600有机会录取临床和眼视光医学那组吗",
        "question": "临床医学和眼视光医学组有机会吗？",
        "answer": "希望不太大，想冲一下可以尝试报考这个组。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-天津考生咨询",
        "question": "公共事业管理是什么专业，去年天津没招人，这个今年大概多少分",
        "answer": "我校公共事业管理专业是一门医学和管理学交叉学科。今年1.5万位次以内的考生均可以报考冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-海南685 位次2464有希望报考贵校吗",
        "question": "报考咨询",
        "answer": "您的位次很有希望录取至我校，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-天津考生女",
        "question": "分数593位次13469选科物化生有望被医学技术类录取吗",
        "answer": "您的位次有希望录取至我校医学技术类专业，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-新疆单列类考生",
        "question": "你好！我是新疆单列类（选考外语）的学生，我考了332分、位次8794是否有希望报考贵校",
        "answer": "新疆单列类招生要达到一本线上。具体位次由于我们无法在网上查到新疆录取分数对应的位次，去年最低分数线是481分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-宿舍条件",
        "question": "有独立卫浴吗",
        "answer": "宿舍不是独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "贵州物化生排名7494有希望报口腔医学5+3吗",
        "answer": "您的位次报考口腔医学（5+3一体化）专业有希望，并且今年贵州实施“院校+专业”的形式投档，不涉及调剂问题，感兴趣的专业可以大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "老师您好！ 天津628 位次 5851 想报医学影像学 录取的机率大吗？",
        "answer": "您的位次报考医学影像学专业，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-为什么2023年的某些专业的录取位次与2022年的有较大差距",
        "question": "2023年眼视光医学和医学影像学的最低位次差别达一万以上，是什么原因导致的 ，今年如何参考着报",
        "answer": "去年断档了，因此很多专业的最低位次下滑严重。今年实施新高考，没有更多的参考，今年的专业组划分比较干净，感兴趣的专业组都可以报考试试；有不能接受的专业组，可以不报考；调剂只是专业组内调剂，因此不用有太多顾忌"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-报考咨询",
        "question": "海南考生物化生，高考成绩629，排名7486，报考贵校有希望",
        "answer": "可以冲一下，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-报考",
        "question": "甘肃物化生17302名报考生物医学工程可以吗",
        "answer": "您的位次可以冲一下生物医学工程。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取及专业考研",
        "question": "您好！我是宁夏考生，高考位次2994，报考天津医科大学能录取吗？另外，分配宁夏的专业生物医学工程、生物信息学、药学类能报考研究生吗？",
        "answer": "您的位次有很大希望被我校录取。我校博硕士点覆盖所有本科招生专业，也包括您所提到的生物医学工程、生物信息学、药学类。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-临床医学",
        "question": "重庆女生，物化生，622分，7167位次，能上贵校临床医学吗？",
        "answer": "结合近三年录取位次情况来看，您的这个位次录取至临床医学专业的希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "您的位次录取至我校的希望比较大。服从调剂、身体条件符合专业体检要求，提档不退档。转专业政策可在我校教务处网站上查询，参考2024年发布的针对2023级考生的转专业方案，以考生转专业当年发布的方案为准"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "请问一下，广西物理类排位六千六左右，可以报考临床医学，医学影像学或者眼视光医学吗？",
        "answer": "您的位次可以报考这几个专业所在的专业组，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-天津医科大护理学",
        "question": "你好，我想问下，今年523分天津医科大护理学能取上不？",
        "answer": "很有希望，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "安徽物化生考生省排17850有机会报考贵校吗",
        "answer": "有机会，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-甘肃物化生17876名报考智能医学工程可以吗",
        "question": "甘肃物化生17876名报考智能医学工程可以吗",
        "answer": "可以报考试试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-转专业",
        "question": "老师，想问一下大学有几次转专业的机会？往年转入临床的成功率有多少？",
        "answer": "我校转专业具体政策您可登录官网http://www.tmu.edu.cn/jwc/2023/1113/c2891a67813/page.htm进行详细了解。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "您好老师！云南考生5709位报考贵校医学影像学及医学技术类，被绿取的几率大吗？",
        "answer": "您好，2023年我校在云南省医学影像学及医学技术类专业的最低录取位次分别是4607、5548名，您可参考往年录取位次，尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "北京生总分605市排名9850，想报考贵校本科普通批的眼视光医学专业（五年制），录取的几率大吗？",
        "answer": "2023年我校在北京市该专业的最低录取位次是10169名，您可参考往年录取位次，尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-考研",
        "question": "请问眼视光医学专业五年制需要考研吗？保研率多少？",
        "answer": "我校全校各专业综合保研率在27%左右，如您成功就读我校眼视光医学专业，后期您可根据自身情况决定是否考研继续学习。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "老师你好，我是甘肃甘南考生（物化政），高考成绩553，省排名14759，我想咨询一下贵校临床医学（定向甘南），我这个成绩能不能取上，以及这个专业学费，就业等情况，希望老师详细解读一下，谢谢！",
        "answer": "我校临床医学要求选考科目为物化生，您不符合选考科目要求，其他更多专业解读您可以关注天津医科大学招生办官微，进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-就业",
        "question": "临床药学、预防医学的就业前景如何，缺口大不大。",
        "answer": "临床药学专业可从事各级医疗机构或医学院校从事临床药学教育、药品管理等相关工作，预防医学专业可进入疾病预防与控制、卫生监督、卫生检疫等行政部门工作或者从事学校卫生保健等相关工作，具体就业情况与毕业当年各单位人事部门招聘计划有关。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-眼视光医学专业",
        "question": "想当眼科医生的话是要报考眼视光医学专业吗",
        "answer": "眼视光医学为临床医学类专业，可以考取执业医师资格证，从事眼视光医学如屈光不正相关方向疾病的诊疗工作。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-近视800度以上可以报考贵校吗",
        "question": "近视800度以上可以报考贵校吗",
        "answer": "我校对近视度数不做相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-甘肃考生",
        "question": "老师您好，我是甘肃考生，物化生，552分，位次15027位，能报贵校临床、口腔、眼视光等专业吗？",
        "answer": "您好，2023年我校在甘肃省临床、口腔5+3、眼视光医学专业的最低录取位次分别是8843、1299、17255名，您可参考往年录取位次，尝试报考我校。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "老师，您好！贵州省544，位次27384可以报口腔医学吗？",
        "answer": "您好，2023年我校在贵州省该专业的最低录取位次是7875名，您可参考往年录取位次，决定是否报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-湖北招生",
        "question": "您好，我是湖北考生，分数611，位次12936，能否被贵校医学影像学录取？如果报考医学影像学，应该填报哪个专业组",
        "answer": "2023年我校在湖北省该专业的最低录取位次是5159名，您可参考往年录取位次决定是否报考我校，具体报考专业组情况请您以志愿填报系统为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "您好！我是河南理科考生，2024年高考成绩618分，位次13475，计划报考贵校临床医学专业，请问录取的机率大吗？",
        "answer": "2023年我校在河南省该专业的最低录取位次是12163名，您可参考往年录取位次，尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-老师您好:山东考生,选科物+化+生",
        "question": "请问往年临床医学的录取情况是怎样的",
        "answer": "您好，2023年我校在山东省该专业的最低录取位次是5297名，您可根据自身情况及参考往年录取位次，决定是否报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "广西553排名24540报考临床有机会吗",
        "answer": "2023年我校在广西省该专业的最低录取位次是7321名，您可参考往年录取位次，决定是否报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "广西553排名24540报考临床有机会吗",
        "answer": "2023年我校在广西省该专业的最低录取位次是7321名，您可参考往年录取位次，决定是否报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "您好，我是甘肃考生，分数533，位次为20000名左右，比特殊线（特殊线488分）高45分，报考贵校的话，录取几率大吗？",
        "answer": "2023年我校在甘肃省最低录取位次是31327名，您可根据自身选考科目并参考往年录取位次，尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "广西553排名244540能报考临床吗",
        "answer": "2023年我校在广西省该专业的最低录取位次是7321名，您可参考往年录取位次，决定是否报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "云南理科627 位次2932-，想报考贵校5+3临床医学，能被录取吗？",
        "answer": "2023年我校在云南省该专业的最低录取位次是3687名，您可参考往年录取位次，勇敢尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-黑龙江省女孩省排6357理科能报哪个专业",
        "question": "录上了能转专业吗",
        "answer": "2023年我校在黑龙江省最低录取位次是9110名，您可根据自身选考科目要求并参考往年录取位次尝试报考我校。具体转专业细则您可以登录我校官网http://www.tmu.edu.cn/jwc/2023/1113/c2891a67813/page.htm查看相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-报考贵校",
        "question": "甘肃物化生，552分，位次15027位，能报贵校临床、口腔、眼视光等专业吗",
        "answer": "2023年我校在湖北省临床、口腔、眼视光医学等专业的最低录取位次分别是8843、1299、17255，您可参考往年录取位次尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是广西今年物化生组合的考生，2024年高考分数为521分，位次41787，想报考贵校的护理学专业，请问录取率大吗？",
        "answer": "您好，我校2023年在广西地区最低录取位次为32314，您可参考往年录取分数线决定是否报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "415462",
        "answer": "您好，请您详细描述您想咨询的问题，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-招生咨询",
        "question": "您好请问贵州物化生560，排名20907报考贵校 口腔医学专业有希望吗",
        "answer": "您好，我校该专业2023年在贵州省招生最低位次为7875名，您可参考往年录取信息决定是否报考我校。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-招生",
        "question": "本人甘肃568，物理类排名11015，可以就读什么专业？",
        "answer": "您好，我校某些专业的选考科目除对物理有要求外，也需选考化学、生物等科目，具体您可参考2024年招生简章，根据自身选考科目进行综合考虑，欢迎报考天津医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "老师您好:贵州考生,选科物+化+生595分,排名9993,报考贵校临床医学能被录取?",
        "answer": "您好，我校2023年在贵州省录取最低分数及位次如下：临床医学5+3一体化最低分数559分，位次10593，临床医学五年制最低分数556分，位次11231，您可参考往年录取信息。欢迎报考天津医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-专业录取",
        "question": "辽宁省沈阳考生理科物化生，请问贵校的生物制药是首次招生吗？如果想要报考这个专业，什么位次是符合要求的？",
        "answer": "您好，我校生物制药今年在辽宁省增设招生计划，您可参考往年其他专业录取位次并根据自身情况，尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-青海理科529排1090",
        "question": "报考口腔医学可能性大吗",
        "answer": "您好，我校在青海省并未设定招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-北京考生505分，选科物+化+生，排名9170，能被录取吗",
        "question": "北京考生505分，选科物+化+生，排名9170，能被录取吗",
        "answer": "我校2023年在北京市各专业录取最低位次为15874，您可参考往年录取分数结合自身情况，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "老师您好西藏内高班理科A560有希望贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年内地西藏班录取最低分数为447分，您可参考往年录取情况并根据自身情况综合考虑是否报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "老师你好，贵州考生，请问15791名报考贵校的临床医学专业，有希望吗？",
        "answer": "我校在贵州省2023年临床医学专业最低分位次在11231，您可参考并结合自身情况决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-报考",
        "question": "老师您好，我是辽宁考生，本省位次14352，请问是否能够进入本校预防医学专业",
        "answer": "您好，我校2023年在辽宁省预防医学专业的最低位次为14358，您可参考往年录取情况，可以尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-转专业",
        "question": "老师您好，请问本校护理学一年级生是否可以转到临床医学类，转专业对护理学学生是否有限制",
        "answer": "您好，我校对护理学专业学生转专业无专业限制，符合当年转专业要求即可申请。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "贵州理科593排名10366有希望报贵校临床医学5+3吗？",
        "answer": "2023年我校在贵州省的最低分位次是10593,2022年最低位次是1854,2021年最低位次是2274，您可参考往年录取位次，尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-咨询",
        "question": "老师您好，想了解下贵校在北京的咨询沟通方式，是否有招生微信群或者QQ群；在北京招生的哪些专业都有博士学位授权点；另外还想了解下在北京招生各专业保研率、深造率、就业情况、转专业情况。谢谢！",
        "answer": "您好，北京招生QQ群号：563237113，就业情况需根据您当年所在地区招聘情况而定，其他关于我校的具体情况您可登录我校官网http://www.tmu.edu.cn/进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "question": "您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，2023年我校在河南省录取最低分数位次为596分，23711位次，您可参考往年录取分数并结合自身分数情况决定是否报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校开设的公共外语课程为英语，不开设俄语专业，建议慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "老师您好！贵校今年医学影像学专业在重庆招生吗？621分有望被录取吗？",
        "answer": "医学影像学专业在重庆没有招生计划。1.2万以内的位次进入我校希望较大，4000名以内位次录取至临床医学类专业希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下,我今年的高考分数为600分是否有机会进入你们的临床医学部？",
        "answer": "临床医学类专业近三年录取位次在5000名以内，您可以具体查一下您的分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "我是河南理科考生，670分可以报考临床医学（5+3一体化，朱宪彝班吗？可以被录取吗？",
        "answer": "去年在河南省该专业的录取位次是4935名，如果位次比较接近或高于该位次，可以勇敢尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-转专业",
        "question": "如果被贵校的其他专业录取，后面想要转入口腔医学专业需要具备那些具体条件？",
        "answer": "我校只有口腔医学（5+3一体化）招生专业，没有口腔医学五年制招生专业。5+3一体化专业不参与转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-报考",
        "question": "新疆理工女生400左右口腔医学有希望吗？",
        "answer": "从近三年新疆录取分数来看，口腔医学（5+3一体化）专业最低分在560分以上。具体历年分专业录取分数线可在我校本科招生网查询http://www.tmu.edu.cn/bkzs/682/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-录取",
        "question": "24年在河南的招生人数是多少？麻醉学23年在河南的录取最低位次是多少？",
        "answer": "24年我校在河南省普通类招生计划为51个。23年麻醉学在河南录取的最低位次为15926名。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-医学影像学今年在广西是否招生？有什么学科的成绩要求？",
        "question": "老师您好！我是广西物化生组合的考生，想请问医学影像学在广西是否有招生计划，对物理和数学学科的高考成绩是否有一定要求？",
        "answer": "今年医学影像学专业在广西有2个招生计划。你的选考科目符合要求，总分达到即可，对物理、数学单科成绩无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-招生人数",
        "question": "您好，请问贵校在广西招生人数是多少",
        "answer": "今年在广西普通类招生29人，国家专项招生10人。具体分专业招生计划可以在学校本科招生网查询https://zhaolu.zjzw.cn/release-page/Plan?key=%2BobguA%3D%3D"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-专业咨询",
        "question": "临床医学5+3的科室选择政策",
        "answer": "在转入3年研究生阶段前选择具体方向和导师，实施双向选择"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-高考志愿",
        "question": "请问贵校口腔医学专业在新疆招生是5+3吗，还是5年本科",
        "answer": "您好，天津医科大学在新疆招收的是口腔医学（5+3一体化）专业，包括5年的本科阶段培养以及3年的研究生阶段培养含住院医师规范化培训，合格者可以获得六证，本科毕业证书、学士学位证书、研究生毕业证书、硕士学位证书、住院医师规范化培训合格证和执业医师资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学",
        "title": "天津医科大学-视力",
        "question": "请问贵校有对视力有要求的专业吗？具体是什么要求？",
        "answer": "学校的体检要求按照教育部《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行，除公共事业管理专业外，其他专业不录取色盲、色弱考生。如果仅是视力，不影响录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-生活环境",
        "question": "南方人在北方生活会不适应吗？天津冬天会很冷吗？本人有鼻炎，冬天开暖气会不会很难受?",
        "answer": "我校宿舍和教室都有地暖，室内都很暖和，基本上南方同学都能适应"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "江西物理考生高考564省排名28941有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "非常有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-河南",
        "question": "贵校的投档比为多少？如果服从调剂是否会被退档？",
        "answer": "1:1，服从调剂且体检合格，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-河南理科考生",
        "question": "556 排名65558有希望冲击贵校吗？",
        "answer": "有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "天津考生，576分，位次17877，可以被护理学录取吗",
        "answer": "非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-招生简章",
        "question": "有专业级差吗",
        "answer": "没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-咨询",
        "question": "安徽考生 物化生 567分位次48878报考中医学类稳吗？",
        "answer": "非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-天津中医药大学",
        "question": "河南考生理科556分65558名有望被贵校录取吗，学的专业是不是就比较差了",
        "answer": "有机会被录取，往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6619.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-临床医学",
        "question": "请问咱们学校的临床医学是中医方向还是西医方向？谢谢回答。",
        "answer": "临床医学是西医方向"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-双学位",
        "question": "老师您好，想问一下文科学生是否可以修双学位",
        "answer": "可以修双学位"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-投档比针对新高考省份吗",
        "question": "新高考省份有没有投档比的说法 有的话对于甘肃省的投档比是多少",
        "answer": "所有省份都是1:1提档"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "新疆理科普通类考生439分位次11031可以被录取吗",
        "answer": "往年分数线参考请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6605.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "如果报考贵校但是心仪的专业组里的专业我的分数都不够那么调剂是会调剂到另外的专业组的专业吗",
        "answer": "只会在组内调剂，不会调剂到其他组"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-投档比",
        "question": "老师贵校投档比是多少，辽宁考生有被调剂退档风险吗？",
        "answer": "1:1提档，服从调剂且体检合格，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "请问贵州物生政544位次27554报考贵校中医学可能性大吗 是否需要化学",
        "answer": "中医学类选考科目要求为必选物理、必选化学"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "本人天津考生，物化都选，考了568，想要询问报考本校护理专业的概率",
        "answer": "非常有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是多少，如果不是1:1的话，多出来的人如果有服从调剂的话是直接退档还是分配到其他专业",
        "answer": "1:1提档"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-专业报考",
        "question": "想报考针灸推拿学 但是贵校专业的编号只有中医学类的 只能报考一大类吗 那这录取的标准和录取后学什么专业怎么办",
        "answer": "报考时是选择中医学类，入校一学期后根据学生意愿分流到针灸推拿学"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "question": "北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？天津中医药大学",
        "answer": "服从调剂且体检合格，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-去学校",
        "question": "您好，老师。下午我们去贵校，能见到咨询的老师吗？",
        "answer": "我校于6月26日已经举办过校园开放日，抱歉今天不能接待家长考生入校"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "江西历政地考生557 排名8595可以上贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-转专业",
        "question": "转专业需要面试吗",
        "answer": "需要面试"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-中医学类分专业只按照考生意愿分，不参考成绩吗?",
        "question": "中医学类分专业只按照考生意愿分，不参考成绩吗?还是说按照成绩优先选择呢？",
        "answer": "优先参考学生意愿，根据往年分流情况，基本都能满足学生意愿"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-新疆单列理工女生，377分，全疆4238",
        "question": "如果报考贵校的药学类中的药学专业，有没有机会被录取？",
        "answer": "往年分数线参考请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6605.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-广西录取",
        "question": "我想问一下 广西总分533 排名34712 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-投档比",
        "question": "如果我被投档进入你校，服从调剂，会有退档风险吗",
        "answer": "1:1提档，服从调剂且体检合格，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-报考",
        "question": "安徽物化地534，82186想要冲贵校医学技术类可能性大吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校在湖北的投档比是1比1吗",
        "answer": "是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "河北考生，选科为物生地，分数562，位次44007，有机会报考本校吗",
        "answer": "有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-志愿录取",
        "question": "河南考生65558名556分有希望被贵校中医学类专业录取吗？谢谢老师解答！",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-志愿咨询",
        "question": "请问河南考生理科556 65558名有幸被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-河南考生，575分，位次44463，有希望被中医学类录取吗?",
        "question": "河南考生，575分，位次44463，有希望被中医学类录取吗?",
        "answer": "非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "黑龙江考生学的英语政史地，001组的传播学，中国语言文学类，工商管理类，公共管理类，应用心理学",
        "answer": "都可以报考，往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6627.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "河北考生，物化生，569/37617，报考贵校医学信息工程专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生物化生591可以报贵校321208，321206",
        "answer": "有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取和转专业",
        "question": "广西物化生考生，位排26660左右，报考康复治疗学有希望录取吗？以及转专业到临床有什么要求",
        "answer": "非常有希望录取，符合高考选课科目就能申请转专业，参考大一第一学期的绩点，具体要求请以当年转专业文件为准"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "黑龙江考生，001组外语专业看官网，是不是英语考生可以在组内 任意选？",
        "answer": "请详细说明是哪个专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-老师你好你好",
        "question": "想问一下西藏理工类（少数民族）超一本线89分排名319录取概率大不大",
        "answer": "我校在西藏只有内高班的计划，这个分数很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "老师，天津考生，选科 物化生 位次12966，有希望冲临床医学、中医学类么",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "甘肃2024级考生，总分536，位次19691，有机会被贵校中医学专业录取吗？",
        "answer": "有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-转专业",
        "question": "只有大一可以转专业吗",
        "answer": "大二也可以转"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-转专业",
        "question": "国家专项的护理专业能转专业吗",
        "answer": "可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-转专业问题",
        "question": "老师你好， 我是湖北文科考生， 选科是历史地理 政治。进校后，能不能申请转到中医临床相关专业？需要什么条件 ？转入难度大吗",
        "answer": "中医学类不接收文科生转进来"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "您好，我是天津新高考文科564分，区位20845-21133之间，请问录取贵校应用心理学专业可能性大吗，如果录上的可能性较小的话，服从专业调剂能取到什么专业（望确切回答，感谢）",
        "answer": "有机会被录取，调剂只在专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-老师你好",
        "question": "学校招西藏考生吗，招的话想问一下西藏理工类（少数民族）超一本线89分排名319录取概率大不大",
        "answer": "我校在西藏只有内高班的计划，这个分数很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-重庆录取",
        "question": "重庆考生物化生543，排名37057，可以报考天津中医药大学吗？比如中药学，药学类",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-分数",
        "question": "孩子排名一万八 选的全理 能上贵校的护理学吗",
        "answer": "非常有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-天津考生报考天津中医药",
        "question": "您好，我是天津考生，选科物化政，分数578，位次17326，同分数263人，属于武清区农业户口，打算冲一下天津中医药的医学技术类、康复治疗学和护理类，同时报考本科a类批次冲一下，冲上的可能性大吗？服从调剂，是按所选专业组内调剂，还是本校内所有专业组调剂？谢谢",
        "answer": "地方专项提前批有机会录取；专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-甘肃",
        "question": "全省22230名报提前批有概率录上吗",
        "answer": "有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "1:1提档，没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-天津考生咨询",
        "question": "化生地584分今年报护理学可否被录取？以后可否转专业？如何转，还有这个专业能否上升考研，麻烦老师给点建议，谢谢",
        "answer": "非常有希望被录取；转专业需要满足高考选考科目要求，化生地只能转不限选考科目的组；我校有护理学硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-分数",
        "question": "河南考生580分，报考本校临床专业，分数够吗？",
        "answer": "可以冲一下，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "河南文科566分排名7718—7940，请问有机会报考贵校吗",
        "answer": "非常有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-转专业",
        "question": "本校转专业的成功率是多少呢 需要什么条件 孩子排名一万八可以上护理学吗",
        "answer": "非常有机会被录取，转专业需要满足高考选考科目要求，只参考大一第一学期的期末成绩"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-安徽历政生577分 全省排名6880 有希望上贵校吗",
        "question": "安徽历政生577分 全省排名6880 有希望上贵校吗",
        "answer": "非常有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-专业报考",
        "question": "您好，我是福建的考生，请问分数583省排名22876有望填报贵校的什么专业？希望老师为我解惑。感谢老师花费时间解答我的问题！",
        "answer": "往年录取分数请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6622.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-专业要求",
        "question": "黑龙江考生，咨询贵校护理类（涉外英语班）是否要求英语单科成绩？请老师给予解答，非常感谢！",
        "answer": "不要求单科成绩"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-专业报考",
        "question": "您好，我是福建的考生，请问分数583省排名22876有望填报贵校的什么专业？希望老师为我解惑。感谢老师花费时间解答我的问题！",
        "answer": "可以冲一下中医学类，中药学类、药学类有较大希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "第一志愿和第二志愿都是贵校，第一志愿没有被录取，且无法选择服从调剂，会退档还是？",
        "answer": "不选择服从调剂，第一志愿没有录取就会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "你好老师，新疆理科考生位次5921，有希望录取到贵校的中医学专业吗？",
        "answer": "往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6605.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-报考",
        "question": "老师，我是贵州文科生，520分，13313位次，想报天津中医药大学的公共管理类，可以报吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-中医学9年制",
        "question": "中医学9年制什么学历，在重庆大概多少位次能录取",
        "answer": "博士研究生，参考往年中医学5+3的分数线"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-可以录取吗",
        "question": "天津本地考生物化生组合，560分护理专业可以被录取吗",
        "answer": "非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-换专业",
        "question": "是贵校专业组内换，还是符合选课及其要求的所有专业",
        "answer": "符合选课及其要求的所有专业（长学制和中外合作办学除外）"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-分数够吗",
        "question": "天津本地考生560分，可以报考本校的什么专业吗",
        "answer": "可报考专业组二（应用心理学、工商管理类、公共管理类、传播学）；若选考科目有化学，可以报考专业组三（中国语言文学类）；若选考科目有化学，可以报考专业组四（护理学类）；以上三个专业组录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "广西物理类排名28300名有希望报贵校的药类吗？",
        "answer": "有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "天津中医药大学",
        "answer": "往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6617.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "您好，我是广西新高考文科569分，区位3770-3880之间，请问录取贵校可能性大吗，能取到什么专业（望确切回答，感谢）",
        "answer": "选考科目有化学可报考我校护理学类专业，还可报考我校不限选考科目的专业组，都非常有希望被录取，往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6617.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-中医学类专业分流",
        "question": "中医学类一学期之后按照学生意愿专业分流时，是学生自己随意选择，还是按成绩划分？分流后的每个专业有人数限制吗？",
        "answer": "学生自己选择"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-中医学类",
        "question": "中医学类中的中医学，针灸推拿学等，如何分专业？是按照成绩优先选择具体专业吗？",
        "answer": "一学期之后按照学生意愿分流"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-护理学",
        "question": "您好 请问贵校护理学专业招男生吗？大概会招多少人？咱们这个护理只是中医的护理吗，和西医的护理区别大吗，将来就业不是只局限于中医医院吧？",
        "answer": "录取不限制性别，天津计划133人，中医护理只是其中一个方向，还有护理学、涉外护理和老年护理；就业不局限于中医医院"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-报考",
        "question": "安徽物化生位次74920报中医学类有没有希望",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-转专业",
        "question": "往年的转专业名额大概多少",
        "answer": "每年各专业共接收转专业名额大约100多人"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-调剂",
        "question": "服从调剂会不会被退档",
        "answer": "服从调剂且体检合格，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-转专业及保研率",
        "question": "请问转专业的要求有哪些？保研率是多少？",
        "answer": "转专业前提为高考选考科目符合所转专业要求，参考大一第一学期的绩点；中医中药保研率在20%-30%，学校整体保研率约为10%"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-报考",
        "question": "天津政化地考生，总分582，位次15967，请问报考贵校的哪些专业有希望被录取？",
        "answer": "政治化学地理考生只能报考我校护理学类那个组和不限选考科目的组，都非常有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-残疾，近视",
        "question": "本人是新高考地区重庆考生，肢体四级残疾，日常生活正常，只是不适合剧烈运动，双眼皆近视1000度，矫正视力5.0，体检限制编号24,.25.31.34.35，若报考贵校中医学或针灸推拿学，被提档后会被退档吗？",
        "answer": "无色盲色弱就不会被退档，但请慎重考虑，有可能影响毕业后就业"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-加分情况",
        "question": "贵校录取时，录取成绩是否承认区域加分项，只看裸分成绩？",
        "answer": "我校承认加分，录取时考试院投档的分数即为加分后的成绩"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！江苏考生，563，64887位，有希望进档吗？推荐什么专业？",
        "answer": "有希望进档，往年分数线及位次请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6625.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "您好，我想问一下山西理科31182位次可以冲贵校吗？可以冲什么专业？如果服从调剂的话，是调剂到相关专业还是不相关专业。感谢。",
        "answer": "可以冲一下；会调剂到同批次有缺额的专业；往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6631.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "安徽考生物化生，552排名62003，1，是否有机会报考贵校的医学技术类专业2，对安徽是否有扩招计划",
        "answer": "有机会被医学技术类专业录取，在安徽招生计划与去年持平"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-中医学类如何分专业标准",
        "question": "老师好，中医学类分科标准要求有哪些？是按意愿分专业还是按成绩分啊！",
        "answer": "一学期后按照学生意愿分流"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "河南考生，591分，位次在29370～30123区间，想报贵校的中医学类，有希望被录取吗？",
        "answer": "非常有希望被录取，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-河南体育生录取。",
        "question": "河南体育生一共有专业多少个名额？能是理科的吗？还是说文理都收？",
        "answer": "社会体育指导与管理专业在河南招生计划为10人，只招收理科生"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "甘肃省517 26007名能否被贵校录取",
        "answer": "非常有希望被录取，往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6607.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "吉林物化552，省排名14550名，有希望进贵校中医学类吗？中医学类的中医养生可以考医师资格证吗？",
        "answer": "可以冲一下；中医学类-中医养生学可以考医师资格证"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-天津考生",
        "question": "物化生 583 15966 可以报哪个 服从会退档吗",
        "answer": "专业组十一（中药学类、药学类、临床药学、制药工程）可以冲一下，专业组六（医学信息工程、应用统计学）有很大希望；服从调剂，体检合格，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-转专业",
        "question": "可以发一下贵校去年的转专业具体文件吗",
        "answer": "转专业文件不对外公布，当年的转专业具体政策要以当年的文件为准"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-请问2个问题",
        "question": "请问一下， 看到简介说贵 校是双一流，是什么意思 ， 是不是211 湖北历政地女生549（省排名9638）报考 02组 中国语言文学类 专业 有希望录取吗？",
        "answer": "我校为国家双一流建设高校，不是211工程高校；可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-转专业",
        "question": "贵校转专业政策如何？有几次转专业机会，分别在什么时候？条件是什么",
        "answer": "转专业需要满足高考选考科目要求，即文史类不能转理工类专业，转专业只看大一第一学期的绩点，每年五月份左右下发具体转专业文件"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-急",
        "question": "问一下贵校中国语言文学类建设怎么样，保研率多少",
        "answer": "保研率5%左右；我校中国语言文学类专业依托中医药一流学科优势，注重文、医交叉，以社会行业需求为导向，着力培养学生的语言文字应用能力、汉语教学能力和中医药文化传播能力。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理方向考生441分58500名 有希望报考贵校面向定西市的国家免费医学生吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "河南理科，436, 26万位次，能上贵校哪个专业。",
        "answer": "往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6619.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-福建历生政省5200，有机会考取贵校的应用心理学吗",
        "question": "或者是中国语言文学类有机会吗",
        "answer": "都非常有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-志愿报考",
        "question": "老师，陕西32379位次，理科，想问一下可以冲那个专业，入校后转专业有机会吗",
        "answer": "有转专业机会，往年录取分数请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6609.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-志愿报考",
        "question": "老师您好，陕西考生，32379位次，有机会报考咱们学校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-护理学类",
        "question": "贵校护理学类的涉外护理是否涉及到出国留学或出国进行学术交流等问题，护理学类的具体培养方向是按学生自己志愿还是学校要求，若是学校分配分到各方向的标准是什么？",
        "answer": "不涉及出国留学或出国进行学术交流等问题；学生在报到后第一、二周，学院将组织对四个专业方向和培养目标进行充分介绍和宣讲，组织英语水平考试，按照学生报名志愿+英语水平考试成绩，分化出四个专业方向，进行后期培养。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "本人贵州考生物化生550分24722位次有希望能进入贵校中医学类专业吗",
        "answer": "非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-第一志愿想报中西医临床医学",
        "question": "老师，本人广西，550分，省排名25555，想报中西医临床医学，请问有机会吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-中医学类",
        "question": "请问老师，我看我家孩子能被贵校中医学类录取，我想知道中医学类以后怎么选择那几项？我想孩子当医生，是不是不能报考药学类，中药学类？这两个是不是不能取得医学学士证书？请问老师如报考药学类将来能不能转专业？谢谢老师。",
        "answer": "中医学类半年后根据学生意愿进行分流；药学类和中药学类为理学，不能考医师资格证；可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "贵州考生579位次14480有希望被中医学类录取吗",
        "answer": "非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "请问重庆市理科544分位次36594可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-天津中医药大学录取",
        "question": "河南理科考生548位次大概在75000左右",
        "answer": "往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6619.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-护理学类",
        "question": "广西物化政，想问一下贵校护理学类 1，细分专业的时候是不是按照个人意愿选择呢？2，毕竟名额有限，如果有些专业比较多人报的时候又该怎么分配呢？",
        "answer": "学生在报到后第一、二周，学院将组织对四个专业方向和培养目标进行充分介绍和宣讲，组织英语水平考试，按照学生报名志愿+英语水平考试成绩，分化出四个专业方向，进行后期培养。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-咨询",
        "question": "老师您好，镜片度数大于800可以报考贵校药学类 中药学类 临床药学这三个专业吗",
        "answer": "可以报考，不影响录取，但近视大于八百度请慎重考虑"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-咨询",
        "question": "老师好，河南考生，理工，省排名50620，报考贵校药学类或中药学，录取可能大吗？谢谢。",
        "answer": "非常有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-转专业",
        "question": "公共管理能转到中医学吗？谢谢！",
        "answer": "转中医需要选考科目为物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-护理学类投档比",
        "question": "老师，贵校在福建招生的护理学类的投档比是多少",
        "answer": "我校投档比都是一比一"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-志愿录取退档",
        "question": "如果第一志愿填的贵校中医学，第二志愿也是贵校另一专业，在被贵校提档但没被中医学录取，是会接着看第二志愿还是直接退档处理",
        "answer": "接着看第二志愿，体检符合要求，且服从调剂，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-天津中医药大学 中医学类",
        "question": "本人河北考生 高考601分，位次15387，报考中医学类（包含中医学 针灸推拿学 中医康复学 中医养生学 中医骨伤学），能选到中医学专业吗，什么时间选专业有什么规定",
        "answer": "中医学类一学期后根据学生志愿进行专业分流"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-中药学类 药学类咨询",
        "question": "老师您好，天津考生选物化生579分一万七千名左右，报考贵校这两个专业录取希望大吗",
        "answer": "可以冲一下这个组"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "本人贵州考生物化生550分24722位次能进入贵校中医学类专业吗",
        "answer": "非常有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-少数民族预科班，录取概率",
        "question": "本人就读于广西贵港市高级中学，女，高考520分位次42924想进入康复治疗学少数民族预科班，想了解录取概率大不大",
        "answer": "非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-125511专业组咨询",
        "question": "老师您好，天津考生一万七千名左右，冲贵校该专业组的三个专业有机会被录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "分数线是多少",
        "answer": "往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6617.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "新疆文科考生 470 位次2134有希望被录取嘛",
        "answer": "往年分数线请查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6605.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "贵校的投档比是1:1 吗",
        "answer": "投档比为1:1，没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-咨询",
        "question": "去年应用心理学在天津的平均分和最低分",
        "answer": "2023年天津应用心理学最高分600，最低分569，平均分579"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-咨询",
        "question": "请问浙江考生分数613位次40041有机会进入贵校应用心理学专业吗",
        "answer": "有希望被录取，可以冲一下，往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6624.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-咨询",
        "question": "请问浙江613有希望进贵校应用心理学吗",
        "answer": "有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "广西位次在29750有望在贵校被录取到中药学，药学或者制药工程吗？哪个几率比较大",
        "answer": "都有希望被录取，往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6617.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-调剂",
        "question": "选科化生政 报考贵校护理学类专业 如果被调剂的话 是被调剂到02组里不限专业的专业吗",
        "answer": "今年护理学单专业单组，不涉及专业调剂，不会被调剂到其他组"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-咨询",
        "question": "天津考生 物政地573 想问问应用心理学有希望吗",
        "answer": "非常有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-中医学录取",
        "question": "您好，老师。请问河北女生团员物化生576（生物91）可以被贵校中医学录取吗？非常想去。如不能，烦请推荐贵校好就业的专业，我报考，谢谢。",
        "answer": "有希望被录取，往年分数线请点击https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6611.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-贵州，33288位次，能读贵校吗",
        "question": "贵州，33288位次，能读贵校吗",
        "answer": "可以报考，往年分数线请点击查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6611.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-内蒙古理科544排12100到12200左右",
        "question": "内蒙古理科544排·12100到12200左右有希望上药学或者中药学吗",
        "answer": "非常有希望被中药学类或药学类录取，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "安徽考生561，位次54271，想学贵校生物制药专业，请问录取几率大吗？",
        "answer": "我校没有开设生物制药专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-江西考生",
        "question": "本人江西物化生考生，成绩563位次29393报考该校的应用心理学，录取希望大吗",
        "answer": "我校2024年应用心理学在江西只在历史类有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-报考专业",
        "question": "河北507，位次11万，中西医结合临床或药学，有希望吗",
        "answer": "往年各专业录入分数线请点击查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6632.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-专业",
        "question": "老师您好，我是今年天津考生，选科物化生，排名9504，想报考贵校的临床医学专业，请问录取的可能性有多大，调剂到预防医学的可能性多大，入学后可以转专业到临床医学专业吗，谢谢老师解答",
        "answer": "有可能被录取到临床医学，也有可能被调剂到预防医学；目前临床医学不接收转专业进来，具体情况以当年教务处下发文件为准"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-能否被贵校录取",
        "question": "甘肃考生理科 44546是否有希望被贵校录取，转专业有什么要求",
        "answer": "有希望被录取，转专业前提是符合选考科目要求，参考大一第一学期的绩点"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-中医康复是临床医学范围的吗 可以考医师资格证吗",
        "question": "还是技师的 毕业是医学还是理学",
        "answer": "中医康复学是中医学临床范围的，可以考中医医师资格证，毕业是医学学士学位"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-我的问题",
        "question": "我是内蒙考生总分378能进贵学校吗有少数民族的地方性加分嘛",
        "answer": "我校承认少数民族加分；往年录取分数请点击查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6630.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-请问能来贵校吗",
        "question": "天津考生，547分，史政地，全市排名25499-25766名，并列268名考生，请问不限选科组+历史组，有希望被录取吗（服从调剂）",
        "answer": "两个专业组冲一冲，有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-咨询",
        "question": "中医学类学制几年 是硕士毕业吗？ 天津9200名能录取中西医临床录取吗",
        "answer": "中医学类是五年制本科；9200名中西医非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-天津中医药大学的中医药专业",
        "question": "贵校您好，我是贵州考生，文科生，分数501，位次18770，能报考贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-护理学类",
        "question": "贵校护理学类学习分流时的具体方向是什么，是自己选择学习方向还是学校分配？",
        "answer": "学校现有的护理学、涉外护理（英语）、老年护理及中医护理专业方向，按护理学类招生。学生在报到后第一、二周，学院将组织对四个专业方向和培养目标进行充分介绍和宣讲，组织英语水平考试，按照学生报名志愿+英语水平考试成绩，分化出四个专业方向，进行后期培养。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取咨询",
        "question": "老师好，天津（物化生）总分632有希望报考贵校中医学5+3吗？ 谢谢老师了！",
        "answer": "非常有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-问题",
        "question": "我是云南文科考生，555分，有希望录取贵校的哪个专业",
        "answer": "云南往年分数线请点击查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6610.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取分",
        "question": "如果我要去你们院校483可以进吗，承认地方性加分吗",
        "answer": "我校承认加分，录取时看到的分数是考试院加分后的分数"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "您好，请问云南考生528分，位次34383有希望被贵校中医学录取吗",
        "answer": "我校在云南2023年中医学类录取最低分为566，位次为13135，录取希望不是很大，可了解一下我校其他专业，往年分数线请点击查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6610.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取（云南）",
        "question": "云南：561分 排名：10802有希望被贵校应用心理学、中国语言文学录取吗",
        "answer": "往年分数线请点击查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6610.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "我是青海省理工类考生，成绩465，排名3626名，请问有没有被贵校中西医临床医学录取的机会？",
        "answer": "有希望被录取，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-北京考生505分，选科物+化+生，排名9170，能被录取吗",
        "question": "北京考生505分，选科物+化+生，排名9170，能被录取吗",
        "answer": "有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-广西传统文科招生计划",
        "question": "广西传统文科生可报考贵校哪些专业？",
        "answer": "可报考我校的应用心理学、公共管理类、工商管理类、中国语言文学类、传播学等专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-咨询录取",
        "question": "你好福建历史类5513名有希望被贵校的应用心理学录取吗",
        "answer": "有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "河南考生，554分，68050位次，能报贵校哪个专业？",
        "answer": "往年分数线请点击查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6619.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-咨询",
        "question": "您好，有几个问题想咨询一下。1：贵校转专业有什么要求 2：学校的宿舍环境 3：有无早晚自习和跑操",
        "answer": "转专业需要符合当年的选考科目要求，参考的是大一上学期期末考试成绩；宿舍为六人间；无咱晚自习和跑操"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-咨询",
        "question": "老师您好，想了解下贵校在北京的咨询沟通方式，是否有招生微信群或者QQ群；在北京招生的哪些专业都有博士学位授权点；另外还想了解下在北京招生各专业保研率、深造率、就业情况、转专业情况。谢谢！",
        "answer": "我校在北京市高考官方 QQ 咨询群：756981636"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录吗？",
        "question": "请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录吗？",
        "answer": "往年分数线请点击查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6619.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "老师您好：四川考生理科位次4万2千多有希望上贵校临床药学嘛？后期可以转专业吗？",
        "answer": "有希望录取；后期可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-专业",
        "question": "该校广播电视编导招收文科生吗？我看到贵校该专业在四川无历年数据，今年该专业在四川招考生吗？如有，录取分数是多少？552分位次10161有希望吗",
        "answer": "我校没有广播电视编导相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校外语课程均为英语，俄语考生请慎重考虑"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-规培证",
        "question": "我是河南理科考生，671分可以被中医学（拔尖创新人才培养模式改革-9年制吗？毕业时有规培证吗？谢谢",
        "answer": "有规培证"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-规培证",
        "question": "我是河南理科考生，670分计划报考中医学（拔尖创新人才培养模式改革-9年制可以被录取吗？，毕业时有规培证吗？",
        "answer": "研究生阶段包含规培，有规培证"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "请问云南文科6931名能被中医学录取吗",
        "answer": "我校中医学类专业在云南只招收理科，文科可以报考应用心理学、工商管理类、公共管理类、中国语言文学类和传播学等专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-2024年招生类型",
        "question": "2024年中医，针灸推拿专业是否招收文科考生",
        "answer": "我校中医学类只招收理科考生"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取（云南）",
        "question": "云南考生：603分，排名6962名，今年有没有机会被中医学（5+3）、中医学类、中西医临床医学录取？",
        "answer": "非常有希望录取，欢迎报考；往年录入分数线请点击查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6610.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取咨询",
        "question": "我是云南文史类高考生，成绩563，请问有没有被贵校录取的可能",
        "answer": "非常有希望被录取，欢迎报考；往年分数线请点击查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6610.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-专业",
        "question": "中医学类与中医学的区别是啥",
        "answer": "中医学专业实施“大类招生，前期趋同，后期分化”的培养模式，即将现有的中医学专业、针灸推拿学专业、中医骨伤科学专业、中医康复学专业、中医养生学专业，按中医学大类招生。第1学期，培养方案趋同，学习公共课及基础课。第1学期末，根据学生意愿、社会发展需求以及专业要求，进行专业分化...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-录取",
        "question": "我是河南理科考生，请问680分可以被中医学（拔尖创新人才培养模式改革-9年制录取吗？",
        "answer": "非常有希望，欢迎报考；往年分数线请点击查看https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1152/6619.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-分数线，专业类型",
        "question": "您好，今年青海省有没有招生计划，预估最低分数线是多少，文史类可以报考哪些专业",
        "answer": "2024招生计划和往年录取分数详情请点击我校本科招生网查询https://zsjy.tjutcm.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-预科生",
        "question": "少数民族预科班中护理类不选化学可填吗？公共管理类有什么选科要求吗？",
        "answer": "护理学类必选化学，不选化学不能报考；公共管理类不限选考科目"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-预科",
        "question": "预科实在本校培养嘛？预科生一年后可选的专业有哪些？在哪些地方啊可以查看详情？",
        "answer": "预科培养地点为天津中医药大学新校区；录取时即带专业，一年后转入相应专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-预科",
        "question": "中医学,中药学类or康复治疗学or的广西预科生（物，生，地）可以报考吗？",
        "answer": "我校中医学、中药学类、康复治疗学的选考科目要求为必选物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "天津中医药大学",
        "title": "天津中医药大学-招生计划",
        "question": "2024年新疆招生计划",
        "answer": "https://zsjy.tjutcm.edu.cn/info/1009/7037.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考",
        "question": "四川体育生专业成绩86.51文化成绩412是否机会冲一下贵校体育类专业，贵校投档比是多少，如若勾选服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "考生你好！体育教育专业要求体育专业成绩须同时达到体育专业省级测试成绩满分的75%和四川省划定的体育类本科控制分数线。可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html；平行志愿投档比例一般为100%；体育教育专业该批次仅...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-播音与主持对身高有要求吗",
        "question": "播音与主持对身高有要求吗",
        "answer": "考生你好！我校对播音与主持专业学生身高没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "您好 请问服从调剂会被退档吗 后续能否转专业呢",
        "answer": "考生你好！平行志愿体检及单科成绩均符合要求，且专业志愿服从调剂，原则上不退档。按照《天津师范大学本科生转专业实施细则》的规定，在校一、二年级的学生（不含高职升本科学生），在学习期间对其他专业有兴趣和专长的，可在每年的4月份提出申请，经学院及教务处审核通过，并经过相应的专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-宿舍",
        "question": "学校宿舍条件是怎样的？",
        "answer": "考生你好！我校本科生宿舍为6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-学校宿舍条件是怎样的？",
        "question": "学校宿舍条件是怎样的？",
        "answer": "考生你好！我校本科生宿舍为6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取，",
        "question": "想问下天津师范大学，江西文科578分排名4410名，有机会进入贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "考生你好！根据往年情况有一定希望，请参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "考生你好！我校以定向就业、艺术类、体育类等特殊招生形式录取的学生，入学后不得申请转专业。可以辅修。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-投档比",
        "question": "投档比是1：1嘛?被调档后可能被退档嘛?",
        "answer": "考生你好！平行志愿投档比例一般为100%，平行志愿体检及单科成绩均符合要求，且专业志愿服从调剂，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取询问",
        "question": "您好，我是江西的考生，物化生526分，省排名59431，录取本校软件工程概率大吗？",
        "answer": "考生你好！软件工程专业往年录取位次在45000左右，可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-专业提档和录取咨询",
        "question": "老师您好，我是江西2024届考生，请问你校502专业组只有一个软件工程专业，这个专业组是提档必录取，还是会多招一些人再退档",
        "answer": "考生你好！平行志愿投档比例一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-第二学位",
        "question": "老师您好，天津师范大学有没有颁发第二学士学位证书的资质，全国认可度高吗？",
        "answer": "考生你好！我校部分专业招收第二学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "国际经济与贸易需要英语120吗？都什么专业需要英语单科成绩？",
        "answer": "考生你好！国际经济与贸易专业不要求英语，仅世界史（实验班）有要求，具体以我校招生章程为准教育部阳光高考信息公开平台 (chsi.com.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "请问贵校的专业之间存在分级吗，有没有专业限制男女比例，对重庆考生的投档比是一比一 吗，进入贵校后能不能转专业",
        "answer": "考生你好！平行志愿投档比例一般为100%，专业之间不设分数级差，没有性别限制，根据学校有关规定可以申请转专业，具体以我校招生章程为准教育部阳光高考信息公开平台 (chsi.com.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-能辅修法学吗",
        "question": "能辅修法学吗",
        "answer": "考生你好！目前法学有相关辅修，具体可以工作时间咨询法学院022-23766234。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "如果被贵校录取，户口迁移看个人自愿，还是现在都不用迁户口，如果迁到学校，是否是集体户口，毕业后户口必须得迁出？毕业后继续考研在天津或就业留在天津，户口是否可以继续留在天津?",
        "answer": "考生你好！户籍政策我校执行国家和天津市的要求，往年是自愿，入校后为集体 户口，具体以2024年本科新生入学须知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取概率",
        "question": "我是贵州考生，516分排名41762位次物化地组合，想报考天津师范大学的法语，数据科学与大数据技术，通信工程（实验班），哪一个概率要大点？",
        "answer": "考生你好！这三个专业都有希望，可以将最喜欢的放到前面，参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生516报考国际经济与贸易",
        "question": "老师您好！看到去年国贸专业录取分数较低，今年想冲一下该专业，有没有希望？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津师范大学",
        "question": "贵校美术类专业对色盲有没有什么限制",
        "answer": "考生你好！色盲，单色不识别不能录取，具体 以我校招生章程为准教育部阳光高考信息公开平台 (chsi.com.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考",
        "question": "请问去年贵校在天津最低分数线是多少分",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-咨询",
        "question": "您好，代码123602下面25和26都是英语专业，这两个有什么区别吗",
        "answer": "考生你好！其中英语（师范）属于师范类专业，录取学生为师范生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-志愿",
        "question": "老师您好，我是山东考生舞蹈综合排名276，想报贵校舞蹈学专业，有希望吗？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-专业问题",
        "question": "贵校马克思主义理论类专业在安徽录取最低位次是多少啊",
        "answer": "考生你好！我校马克思主义理论专业未在贵省招生，请以安徽省教育主管部门公布的招生计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-江苏考生",
        "question": "老师您好！我是江苏美术生（历史类），综合分515，位次3847，可以报考你们的服饰与服装设计吗？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-广东521 分物理",
        "question": "521分物理 广东考生能否上贵校的智能科学与技术 网络工程 通信工程",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "新疆单列类考生372报考有录取的希望嘛",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "想冲贵校历史，专业组内的世界史实验班要求英语120分，不符合要求。要是填志愿服从调剂能被退档吗？",
        "answer": "考生你好！英语成绩未达到120分不会被世界史（实验班）录取，如果专业志愿服从调剂，其他专业未录满将调剂到其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考天津师范",
        "question": "北京物化573分，排名16000。 报，物理学（师范）可以录取吗？",
        "answer": "考生你好！可以冲一下这个专业，可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "请问 江西 历政地 排名6590 有希望录取贵校的历史类专业吗",
        "answer": "考生你好！报考我校比较有希望，可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-咨询",
        "question": "河南文科393分在咱们学习被录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好！我校在河南本科一批次录取，须达到本科一批次录取控制分数线。可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "江西考生506，79624名有希望报考你们学校吗",
        "answer": "考生你好！报考有一定的难度，可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-提前批",
        "question": "马克思主义理论山东495希望大嘛",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取 投档比",
        "question": "今年安徽历史方向的录取投档比是多少",
        "answer": "考生你好！平行志愿投档比例一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "广西文史艺术生综合分521，被贵校录取机会大不大",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "西藏考生 文科346 位次1789 能否有机会录取？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "考生你好！平行志愿体检及单科成绩均符合要求，且专业志愿服从调剂，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考",
        "question": "对于山西播音生来说贵校大概需要多少分的",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-投档比",
        "question": "如果我被投档进入你校，服从调剂，会有退档风险吗",
        "answer": "考生你好！平行志愿投档比例一般为100%，平行志愿体检及单科成绩均符合要求，且专业志愿服从调剂，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆招生的投档比是多少？什么情况下会被退档？ 谢谢",
        "answer": "考生你好！平行志愿投档比例一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津师范报考",
        "question": "老师你好，江西历史选组的播音考生综排44综合分528.07，报考贵校被录取的希望大吗？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考天津师范大学",
        "question": "您好 四川体育76.17 文化367有可能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！体育教育专业要求体育专业成绩须同时达到体育专业省级测试成绩满分的75%和四川省划定的体育类本科控制分数线。可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "河北考生，选科为物理生物地理，分数562，位次44007，有机会报考本校吗",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考",
        "question": "选工商管理，英语需要120分吗",
        "answer": "考生你好！工商管理没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津师范大学投档比是多少",
        "question": "辽宁文科考生",
        "answer": "考生你好！平行志愿投档比例一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校的外语专业对高考的英语成绩有要求吗",
        "answer": "考生你好！没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-音乐表演-山东",
        "question": "你好，山东考生，音表综合成绩492.61，位次1533名，有机会报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生报考天津师范",
        "question": "614 排名8610报考世界史实验班稳吗？",
        "answer": "考生你好！报考非常有希望，高考外语语种为英语成绩需要达到120分，可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "广西物生政565，位次18823有希望上你校的教育学类专业吗",
        "answer": "考生你好！非常有希望，可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-黑龙江理科体育类总分526分",
        "question": "您好，我是黑龙江理科体育生，体育84分，文化课370分能否进入贵校体育教育类",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-体育类",
        "question": "历史类文化课338分 体育91.2分 综合544.7分能上么？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-投档比",
        "question": "贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "考生你好！平行志愿投档比例一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-投档比",
        "question": "请问该校在贵州省的投档比是多少",
        "answer": "考生你好！平行志愿投档比例一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-老师您好",
        "question": "可以咨询一下福建历史407可以上该校的与日本国立三重学校4➕0项目吗",
        "answer": "考生你好！我校没有与三重大学合作项目招生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考",
        "question": "如果我报考贵校都一个组，组内分都不够，但够贵校其他组都最低分，我是被调剂到其他组内的专业还是直接不会被贵校提档，看我下一志愿",
        "answer": "考生你好！如果分数不够会不被所报专业组提档，不会被调剂到其他组，调剂在组内进行。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生",
        "question": "天津播音生，综合排名26，想问学校播音专业有没有保研资格，保研率是多少？如果想辅修其他专业，辅修双学位的政策内容有哪些？",
        "answer": "考生你好！在学有余力的前提下，可以在修读主修专业课程的同时，根据个人志趣和条件，按学校有关规定申请辅修其他本科专业的课程。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-咨询",
        "question": "音乐综合分500分 有机会冲刺本校的中外合作办学吗？ 在河南省招生投档比例和退档呢？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-教育学专业的保研率是多少？",
        "question": "安徽历史类考生，分数529分，教育学专业，有希望被录取吗？另外教育学的保研率是多少？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-投档比",
        "question": "想问一下贵校在安徽的录取投档比，在安徽历史类排名14000多名可以上吗？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-咨询能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，我是广西物化生选组考生，今年高考分数533分，排名34551名，我想咨询一下我的分数能否报考贵校经济学专业。",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！报考经济学有一定希望！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生报考天津师范",
        "question": "天津考试 选科物化政 分数578 位次17326 同分数263人 打算冲一下天津师范的学前教育 且服从专业组调剂 有录取希望吗？存在滑档可能吗？",
        "answer": "考生你好！报考学前教育比较有希望，可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，报考这个组如体检符合要求且专业志愿服从调剂，原则上不退档，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津师范大学",
        "question": "您好，我是河南美术文科 文化393 专业248，被贵校的视觉传达和服装设计专业录取的希望大吗",
        "answer": "考生你好！我校在河南设计类综合成绩为，考生文化课成绩×60%+考生专业省统考成绩/300×750×40%   ，请算一下综合成绩，结合我校历年录取分数报考，"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考天津师范",
        "question": "天津考生 566 位次20337-20589 同位次253 按去年位次报新闻学（冲一下）工商管理 广播电视学 国际经济与贸易合理吗",
        "answer": "考生你好，这个分数位次报考不限选考科目的两个组，有一定的录取可能，尤其是工商管理所在的这个组，建议服从专业调剂，同时分别考虑两个组中的其他专业，建议将6个专业志愿尽量填满。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-贵州文史类564分可报新闻学吗",
        "question": "贵州文史类考生，总分564，排名约五千一百名，请问可以报考贵校的新闻学或汉语言文学吗？请问贵校转专业的具体标准是什么呢/",
        "answer": "考生你好，这个分数报考新闻学或汉语言文学，有希望没把握。转专业政策可参考上一年度有关政策，详见链接：2024年本科生转专业选拔报名工作的通知 (tjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "平行志愿模式下，投档比例一般为100%，专业志愿不设分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津师范大学",
        "question": "您好，贵州文科考生526高一本线21分，位次11884，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，这个分数位次是比较有机会考入我校的，建议尽量多填专业。欢迎报考天津师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-保研",
        "question": "贵校法学保研率和报验方向如何",
        "answer": "考生你好，现提供法学院有关咨询方式，可在规定时间咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考",
        "question": "天津政化地考生，总分582，位次15967，请问报考贵校的哪些专业有希望被录取？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取，投档比",
        "question": "四川文科486报贵校专科可能性大吗？承认省级加分政策吗？在四川投档比是多少?",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问天津师范大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-艺术生",
        "question": "你好，请问河北省美术生综合分544.25分，位次1218.可以报贵校吗？分文理生吗？有没有小分要求和再选科目?",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！美术类专业没有单科成绩限制，具体的招生计划请关注河北省教育主管部门发布的信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "考生你好！目前我校毕业不与英语四级成绩挂钩."
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-艺术生",
        "question": "山东美术统考综合成绩495位次10094报考天津师范大学能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-转专业",
        "question": "老师您好，请问一下贵校转专业的要求是怎样的呢？哪些专业可以转哪些不可以呢？",
        "answer": "考生你好！按照《天津师范大学本科生转专业实施细则》的规定，在校一、二年级的学生（不含高职升本科学生），在学习期间对其他专业有兴趣和专长的，可在每年的4月份提出申请，经学院及教务处审核通过，并经过相应的专业测试，择优录转到其他专业学习。 以定向就业、艺术类、体育类等特殊招生形...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-咨询",
        "question": "请问下贵校的提档比例是多少？",
        "answer": "考生你好！平行志愿投档比例一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-我到本校调剂到不好的专业，怎样调专业 我是一个美术生",
        "question": "到了不喜欢的专业，如何换专业有什么要求",
        "answer": "考生你好！艺术类专业学生不能申请转专业！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-新疆体育生",
        "question": "新疆体育生 体育成绩96.8 文化261可以报考本院校嘛",
        "answer": "考生你好！我校在新疆没有体育类专业招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗？有几次转专业机会？分别在什么时候？有什么要求，有无名额限制",
        "answer": "考生你好！按照《天津师范大学本科生转专业实施细则》的规定，在校一、二年级的学生（不含高职升本科学生），在学习期间对其他专业有兴趣和专长的，可在每年的4月份提出申请，经学院及教务处审核通过，并经过相应的专业测试，择优录转到其他专业学习。以特殊招生形式录取的学生不得转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "四川文科省排10161进入贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津师范大学",
        "question": "老师您好，我是广西的一位美术生，综合分数是512，在广西名次是1682，统考成绩256，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计科专业录取吗",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-河南文科400 专业256",
        "question": "老师 美术专业有机会吗",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-专业",
        "question": "没有报联培或中外合办的专业，服从调剂后，会被调剂到联培或者中外合办的专业吗",
        "answer": "考生你好！不会被调剂到联培或者中外合办的专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考",
        "question": "安徽文史类考生,位次21902,想报法学,有希望吗,",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "单科成绩的具体要求从哪可以知晓呢",
        "answer": "考生你好！可以关注我校招生章程获取相关信息https://mp.weixin.qq.com/s/X1W6f9JIHvpQFViXB-DWsQ"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-教育学类，小学教育，数学方向",
        "question": "能教初中吗？（假设自己考上初中数学教师资格证）",
        "answer": "考生你好！是否能从事相关工作由用人单位确定，高校很难回答相关问题。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "您好，就是我想请问一下，贵州省文科563分，5209名，有没有希望进贵校？？？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-教育学类，小学教育",
        "question": "能考公吗？考研呢？",
        "answer": "考生你好！根据考公的专业要求决定能不能考，以往均有学生考公、考研！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "服从调剂的条件下，提档后会被退档吗",
        "answer": "考生你好！平行志愿体检及单科成绩均符合要求，且专业志愿服从调剂，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考问题",
        "question": "请问国际经济与贸易专业有英语单科成绩要求吗？",
        "answer": "考生你好！国际经济与贸易专业没有单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生咨询",
        "question": "行政学与政治学，今年591，13000多名，几率大吗",
        "answer": "考生你好！录取分数线不是提前确定的是录取后自然形成的，现在不能确定是否会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-投档退档问题",
        "question": "您好 天津517分如果报考贵校会被退档吗",
        "answer": "考生你好！录取分数线不是提前确定的是录取后自然形成的，现在不能确定是否会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-体育生",
        "question": "山东体育生，545可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！体育专业成绩达到体育专业省级测试成绩满分的75%和所在省划定的体育类本科控制分数线，可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-志愿咨询",
        "question": "甘肃文史类考生，成绩542，排名3829可以报考贵校001专业组或者003专业组吗？",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生咨询",
        "question": "请贵校给我一个外国语学院的咨询电话，孩子今年高考587，位次14985，选英语专业会被调剂吗",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html 外国语学院电话为022-23766216"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-公共外语",
        "question": "贵校公共外语有日语吗",
        "answer": "考生你好！我校公共外语为英语"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "你好，请问湖南历史类考生成绩567分，位次5939，有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！可以参照我校近3年的录取情况进行报考https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-我是天津的美术生，综合分533.75位次700名",
        "question": "想报考本校数字媒体艺术专业能上嘛",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "我是2024届广东物理考生，分数494排位158438，可接受调剂，请问报考贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取分数",
        "question": "老师你好 请问西藏理工考生333省位次2180可以被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-四川美术生481.5",
        "question": "老师您好，我是四川美术文科生，综合分481.5(文化是403，专业224.5双过线)全省排名14123报考贵校有希望吗，谢谢。",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-体育类",
        "question": "吉林省 文化390排名284 体育75 综合分127有机会被贵校录取吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-新疆考生分数419位次13,716能否录取",
        "question": "老师你好，我是新疆考生分数在，分数为429，位次为13,716，能否被贵校录取",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-福建",
        "question": "福建历史方向3668报法学可以吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "老师好、广东历史考生、总分556、排位12405、有希望被贵校的汉语言文学录取吗？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考咨询",
        "question": "您好，艺考舞蹈学专业有身高要求吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-小学教育",
        "question": "小学教育可以考公务员吗？可以考研吗？考完研后可以教初中吗？",
        "answer": "你是咨询的公费师范生，还是教育学类里面的小学教育专业？"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "你好，河南省文科位次在13万能报考贵校的专科吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "河南 理科 女生 524分，位次109654能否被本校录取",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-转专业政策",
        "question": "各专业招收其他专业学生的额度大约有多少？",
        "answer": "您好：转专业：按照《天津师范大学本科生转专业实施细则》（师大政发〔2017〕115号）的规定，在校一、二年级的学生（不含高职升本科学生），在学习期间对其他专业有兴趣和专长的，可在每年的4月份提出申请，经学院及教务处审核通过，并经过相应的专业测试，择优录转到其他专业学习。以特殊招生形...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-江苏音乐艺考生录取",
        "question": "请问一下江苏音乐艺考生声乐主项音教投档分488省排名202有机会被录取吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "老师您好，山东考生分数为563（纯文史地政），位次为57071，报考贵校的公费师范生有希望吗？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言 或者我能不能进入贵校后转专业",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-河北邢台考生物理组合",
        "question": "575上汉语言文学不知道能不能被录取",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报名咨询",
        "question": "河北物理考生568分38940名可以报哪些专业",
        "answer": "考生或家长可以通过以下几个途径获得各高校或具体专业在各省近几年的录取分数情况进行参考：（1）通过考生所在省招办当年下发的《普通高校招生录取分数分布统计》资料来查询；（2）通过高校的官方网站查询，或直接向高校招生部门咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-辅修与转专业",
        "question": "您好，请问一下如果在大学在读期间是否可以辅修其他专业，毕业后是有相关辅修专业的毕业证书吗？该校是否可以转专业",
        "answer": "学生在学有余力的前提下，可以在修读主修专业课程的同时，根据个人志趣和条件，按学校有关规定申请辅修其他本科专业的课程。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "海南物化 617 位次9159有望录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考咨询",
        "question": "海南美术生文化419专业257.6综合321.2 ，是否可以报贵校？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-2024江苏考生563分，64887名可以报考本校的地信吗",
        "question": "地信是本校的非师范专业吗",
        "answer": "地理信息科学专业为非师范专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-贵校是否对广东地区考生招生?",
        "question": "本人在广东，高考为物理类，总分507 排名13万多，是否有机会被贵校录取?",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-专科",
        "question": "老师您好，我是河南文科399分，排名126542，接受专业调剂，被贵校录取希望大吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-专科",
        "question": "老师您好，河南文科399分，排名126542",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生",
        "question": "孩子今年587 英语123 位次14985 报考贵校英语师范专业希望大吗，可以录取吗，对单科成绩有要求吗，谢谢",
        "answer": "您好，您可以看一下《天津师范大学2024年普通本科、高职招生章程》https://mp.weixin.qq.com/s/X1W6f9JIHvpQFViXB-DWsQ"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考咨询",
        "question": "我是2024届黑龙江历史类考生，分数为488，全省排名10621,可以报考贵校社会工作专业吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生咨询",
        "question": "政治学与行政学有硕士点吗",
        "answer": "您好，我给您一个他们学院电话您可以咨询一下022-23766321"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津艺术生报考",
        "question": "过去几年对天津招收艺术生的分数线是多少呢",
        "answer": "您可以登录天津师范大学招生信息网在历年分数栏目中查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-招生要求",
        "question": "老师您好，请问英语单科成绩不低于该科目满分的80%是对所有省份的考生吗？",
        "answer": " 您好，完整为：世界史（实验班）不限高考外语语种；对于高考外语语种为英语的考生，要求其高考英语成绩不低于所在省（区、市）英语科目满分的80%。您看看招生章程应该是这样写的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考咨询",
        "question": "您好，今年天津应届生选科化学生物政治高考562可以报名贵校物流管理专业吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-我是2024届湖南省考生，是历史类学生。今年高考成绩是471",
        "question": "排名是381343不知道可不可以报考贵校",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-吉林投挡比",
        "question": "在吉林文科投档比",
        "answer": "投档相关问题请咨询贵省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-大学里面有专科吗",
        "question": "请问天津师范里面有专科专业吗？要怎么才能去搜到他的志愿代码",
        "answer": "您好，我校招生计划已经在网上公布，网址：https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/zsjh.html，最终招生计划以各省教育招生主管部门公布为准。您是河南的考生吧，您选择河南，然后选择高职。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-请问安徽历史类535，位次17000左右",
        "question": "有希望被贵校思想政治教育专业录取吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-山西考生",
        "question": "理科位次36500有希望上贵校吗？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-咨询",
        "question": "广东省物化地高考541可以录取吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-今年面向河南招收音乐生吗",
        "question": "文化412专业声乐音乐表演231能冲击本校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-你好，请问本校去年在河南文科体育生的最低录取名次是多少啊",
        "question": "你好，请问本校去年在河南文科体育生的最低录取名次和录取分数是多少啊",
        "answer": "您登录这个网址参考看看https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/lnfs_list.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-联合培养",
        "question": "老师您好，1.物流管理（联合培养）毕业证上有联合培养字样吗？2.录取后签订协议，是什么协议？",
        "answer": "是和天津交通职业技术学院签，我给您个电话咨询一下：022-87912328"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课400，专业课264.8，综合分505省排名236，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-招四川体育类嘛",
        "question": "文科366 体育75.31",
        "answer": "您好，我校招生计划已经在网上公布，网址：https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/zsjh.html，最终招生计划以各省教育招生主管部门公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-专业",
        "question": "2024年对安徽省文科生开设的专业有哪些",
        "answer": "您好，我校招生计划已经在网上公布，网址：https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/zsjh.html，最终招生计划以各省教育招生主管部门公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-贵校学前教育",
        "question": "561是否可以冲一冲学前教育？想了解近3年该学科招生人数变化和录取分数线情况。",
        "answer": "您登录天津师范大学招生信息网，在历年分数栏目中有近三年分数，计划栏目中有计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生咨询",
        "question": "政治学与行政学有硕士点吗",
        "answer": "我给您一个他们学院电话，研究生的问题您可以咨询一下他们。022-23766321"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-保研",
        "question": "学校法学系又保研的资格吗？如果有的话，保研的标准是什么，最终保研还是在本校研究生进修还是别的院校？",
        "answer": "我给您一个法学院电话，您可以问一下保研政策022-23766234"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-双学位",
        "question": "如果被天津师范大学的法学系录取了，进校以后可以申请修双学位吗？",
        "answer": "学生在学有余力的前提下，可以在修读主修专业课程的同时，根据个人志趣和条件，按学校有关规定申请辅修其他本科专业的课程。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "安徽文科位次22350语文111英语106历史92可以报考吗建议哪些专业",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "甘肃历史类，535，位次4475，能上吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-分数线",
        "question": "历史学的往年分数线和位次（浙江省）是多少",
        "answer": "您可以登录这个网站参考看看"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生咨询",
        "question": "如果服从调剂，会不会被退档？ 转专业每个班几个名额？ 是否可以修双学位，要求是什么 如果我想学政治学与行政学，有保研名额吗，概率是多少 政治学与行政学在哪个校区？",
        "answer": "政治学与行政学在主校区。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-专科",
        "question": "河南省文科 435 90950可以上本校的专科吗？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-专业组",
        "question": "您好，专业组123614组软件工程，“只录取有专业志愿的考生（不含服从志愿）”是什么意思？另外该志愿组一个志愿单独设立是否涉及定向培养？就业方向是什么？",
        "answer": "软件工程专业需要您自己找工作。“只录取有专业志愿的考生（不含服从志愿）”就是您要想被这个专业录取您就要报考这个专业，不会被调剂到该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-咨询",
        "question": "老师您好，贵校的专科可以在本校升本吗？如果不是，那升本的专业可以是所学的专业吗？升本后的证书是天津师范吗？拿到的本科毕业证算是第一学历还是第二学历？",
        "answer": "目前我校专升本专业只有软件工程"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-贵校招生简章第十三条政策咨询",
        "question": "老师您好，贵校招生简章第十三条中描述到“对于高考外语语种为英语的考生，要求其高考英语成绩不低于所在省英语科目满分的80%”请问这项规定是针对在陕招生的所有专业吗？",
        "answer": "在这句话前面有专业名称。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津师范。",
        "question": "在陕西招吗？ 定向师范生。",
        "answer": "考生你好！我校在陕西没有招收定向师范生，最终以陕西省招生主管部门公布的招生计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-辅修与转专业",
        "question": "您好，如果学的不限组，可以选修心理学吗？不是师范类可以转师范类专业吗？师范类之间转专业吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！学校鼓励思想过硬，品德优良，成绩优秀的非师范专业学生，在自愿申请的基础上，经选拔进入师范专业学习。公费师范生不能转专业。心理学问题请咨询心理学部022- 23765015"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-舞蹈生政策性加分是否认可",
        "question": "我是河北舞蹈生本科线316，我考了315，但是我有10分的政策性加分，是否可以报考贵校？",
        "answer": "考生你好！如河北省舞蹈专业为平行志愿，我校录取执行贵省投档成绩。是否认可请咨询贵省教育主管部门。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-保研",
        "question": "我校舞蹈类专业是否具有保研资格，保研率多少",
        "answer": "考生你好！我校舞蹈类专业具有保研的名额。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-专业",
        "question": "舞蹈类学生入学之后是否可以转专业，转专业的条件是什么",
        "answer": "考生你好！我校以定向就业、艺术类、体育类等特殊招生形式录取的学生，入学后不得申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-志愿",
        "question": "贵学校哪些专业可免国家中小学教师资格考试，申请认定相应的教师资格",
        "answer": "考生你好！学校目前开设的20个师范专业均划入师范生免试认定中小学教师资格改革范围，师范生参加学校教育教学能力考核合格，可免国家中小学教师资格考试，申请认定相应的教师资格。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-请问能被哪些专业录取",
        "question": "天津考生，547分，史政地，全市排名25499-25766名，并列268名考生，请问这个分数能来贵校吗，如果能来的话，会是什么专业？",
        "answer": "考生你好！录取分数线不是提前预设的，是录取后自然 形成的，无法预估录取专业。感谢对我校的关注，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生",
        "question": "英语119可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校仅世界史（实验班）对英语成绩有要求，其他专业不设要求，可以报考我校，具体要求详见我校招生章程https://mp.weixin.qq.com/s/X1W6f9JIHvpQFViXB-DWsQ"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生咨询",
        "question": "行政学与政治学这个专业要学数学吗",
        "answer": "您好，我给您一个学院电话：022-23766321"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "河南文科体育生文化399体育103，报贵学校体育教育专业有望被录取吗？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-四川体育生",
        "question": "体育80分 文化389可以报考录取吗？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-志愿",
        "question": "安徽今年有招生计划吗",
        "answer": "您好，我校招生计划已经在网上公布，网址：https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/zsjh.html，最终招生计划以各省教育招生主管部门公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "国际经济与贸易是中外合办或者联培吗？ 天津考生，514分，排名34831，选科化生地，能录取吗? 如果录取了，可以转专业吗？",
        "answer": "您好，我校招生计划已经在网上公布，网址：https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/zsjh.html，最终招生计划以各省教育招生主管部门公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-老师您好，请问贵校（主）播音主持专业 支持双学位吗？",
        "question": "老师您好，请问贵校（主）播音主持专业 支持双学位吗？？支持的双学位科目大概有哪些呢？？",
        "answer": "您是说的辅修吗？辅修专业以我校当年辅修文件为准，您可以登录天津师范大学教务处网站查阅到往年文件供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-高职批次美术教育专业招收文史类考生么",
        "question": "高职批次美术教育专业招收文史类考生么？",
        "answer": "您好，我校招生计划已经在网上公布，网址：https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/zsjh.html，最终招生计划以各省教育招生主管部门公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-在津投档比",
        "question": "2024在津投档比为100%还是105%",
        "answer": "考生你好！投档比例一般为100%，最高不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-表演",
        "question": "请问贵校招江苏戏剧影视表演生嘛理科的",
        "answer": "考生你好！我校在江苏未安排表演专业招生计划，具体以江苏省教育招生主管部门公布的信息为准，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "582云南文史可以录取吗？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-英语高考分数超过满分80%才可以报贵校专业吗",
        "question": "英语高考分数没有超过满分80%任何专业都不能报还是可以报部分专业",
        "answer": "只是个别专业，具体的您看一下《天津师范大学2024年普通本科、高职招生章程》https://mp.weixin.qq.com/s/X1W6f9JIHvpQFViXB-DWsQ"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-贵校法学录取几率",
        "question": "本人天津考生617分，考入贵校法学专业的几率，是否会被调剂",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "河南文科431分 位次94756能上本校的专科吗",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-老师你好 贵校今年面向河北省招收音乐类考生吗？",
        "question": "有无以往音乐类录取分数线参考？",
        "answer": "您好，您可以登录天津师范大学招生信息网，在历年分数栏目中可以查到。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "天津史地政考生549被贵校录取概率大吗？另外贵校转专业条件是什么？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "云南舞蹈考生 专业209.75 文化459 可以被贵校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-请问贵校播音主持专业投档比例是多少啊？播音主持专业入档会退档",
        "question": "播音主持入档会退档吗（省份是山西",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，我校调档比例一般为100%，最高不超过105%。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-山西播音考生综合分位次100名，综合分524，可以报考贵校吗",
        "question": "山西播音考生综合分位次100名，综合分524，可以报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-想问问能不能上",
        "question": "我家孩子选政史地文化分408艺考分198.67想问问能不能上播音主持专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-河北播音226分 文化501 位次259能报考贵校吗",
        "question": "河北播音考生专业226分 文化501 位次259能报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-宁夏文史类考生550分位次976，可以报考贵校法学吗？",
        "question": "贵校的法学专业能否录取？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-河北体育体育生报考",
        "question": "老师，河北体育考生文化369 ，专业320多，综合分531点多能报贵校吗？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "江苏考生物理521分能被贵校录取拿吗？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-今年录取分数线",
        "question": "请问今年贵校的录取分数线是多少？谢谢！",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-天津考生咨询体育教育专业教师资格证",
        "question": "您好 老师 天津考生报考学校体育教育专业 教师资格证是学校自主考试发放吗？",
        "answer": "我校师范类专业学生在符合资格要求的前提下，均可参加国家中小学教师资格考试，通过后申请取得教师资格证书。根据教育部及相关教育主管部门的现有政策，我校纳入教育部划定的免试认定改革范围内的师范专业毕业年级学生可参加学校组织的教育教学能力考核，凭考核合格成绩免国家中小学教师资格考试...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "question": "请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好。我校各招生专业（类）不限考生的应试外语语种，但学生进校后公共外语教学以英语为主。考生如被我校录取入学后，可向我校大学外语教学部提交相关申请。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取专业",
        "question": "四川文科考生477分排位59191能上贵校什么专业",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-云南文科考生（非美术生可以报考贵校的美术教育专业吗？）",
        "question": "云南文科考生专科",
        "answer": "您是咨询高职吗？您可以拨打022-23541338电话咨询我们。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-贵校今年招广西舞蹈学的学生吗",
        "question": "请问贵校今年招多少名舞蹈学的学生",
        "answer": "您好，我们的计划已在天津师范大学招生信息网上公布，您可以看一下，最终招生计划以各省教育招生主管部门公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考咨询",
        "question": "贵校的投档比例是多少？是否设有专业极差？不同专业、不同年级在哪个校区就读？",
        "answer": "您好，按照平行志愿投档的批次，我校调档比例一般为100%，最高不超过105%。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-选调生",
        "question": "请问贵校2024年是否有选调生",
        "answer": "您好，您是问的就业的选调生问题吗？"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取（天师大）",
        "question": "请问贵校服表专业去年在湖南综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-录取",
        "question": "老师云南文科位次3397，报贵校中文系能过吗？想问下贵校在云南文科招生人数",
        "answer": "您好，我校招生计划已经在网上公布，您可以看一下，最终招生计划以各省教育招生主管部门公布为准。网址：https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-对于艺术专业录取分数线和文化专业录取分数线",
        "question": "贵校今年对艺术的分数音乐教育的和文化分数最低要求是多少",
        "answer": "您好，学校每年的录取分数线不是人为提前确定的，而是由招生计划数、招考人数及考生的分数等多种因素决定的，是经过招生录取这一环节自然形成的结果，所以不能预测学校或某个专业的录取分数线，只有在录取工作结束后才能确定录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-预科",
        "question": "老师您好，今年在宁夏招收少数民族预科生吗",
        "answer": "您好，我校在宁夏暂不招收少数民族预科生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-贵校对安徽舞蹈专业录取",
        "question": "有什么录取要求吗？比如身高、文化课和专业课成绩、以及其它具体要求。对皖招生名额多少？谢谢回复",
        "answer": "您好，您可以看一下《天津师范大学2024年艺术类专业招生简章》https://zsb.tjnu.edu.cn/info/1017/3095.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-联合培养",
        "question": "您好 请问物流管理(联合培养)(与天津交通职业学院开展联合培养）--和环境科学这两个专业今年还有吗？还有其他联合培养的专业吗？",
        "answer": "您好，我校招生计划已经公布，您可以看一下。https://zscx.tjnu.edu.cn/static/front/tjnu/basic/html_web/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-福建表演录取",
        "question": "请问福建生源录取表演专业是文过专排，还是按综合分录取",
        "answer": "您好，您可以看一下《天津师范大学2024年艺术类专业招生简章》https://zsb.tjnu.edu.cn/info/1017/3095.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-提前批有马克思主义理论专业，普通批里没有。",
        "question": "河北，提前批有马克思主义理论专业，普通批里没有此专业，仅有思想政治教育专业。这两个专业，培养单位是一样吗？都在马院培养？另外，保研率大约大多？提前批有特惠政策吗？",
        "answer": "您好，思想政治教育（师范）和马克思主义理论专业都是我校马克思主义学院开设的专业，您指的是什么优惠政策？欢迎拨打022-23541338咨询我们，今天也可以打。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-单科成绩",
        "question": "请问贵校目前对文科类专业的单科成绩有没有限制，另外想问问体检上体重超重对报考有没有影响",
        "answer": "您好，您可以看一下《天津师范大学2024年普通本科、高职招生章程》https://mp.weixin.qq.com/s/X1W6f9JIHvpQFViXB-DWsQ"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-公费师范生学费",
        "question": "假设考上了小学教育科学方向，这个学科没有读研，大学四年的学费需要补交吗？",
        "answer": "您好，您可以看一下天津市公费师范生的招生政策，就目前我们掌握的政策是如果考上天津市公费师范生本科毕业就要去工作的，要不您现在拨打022-23541338我们具体问题帮您讲解一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-小学教育",
        "question": "假设我考入本校选的是小学教育，但不是科学方向的，找工作是我自己来，还是分配？（不是公费师范生）",
        "answer": "您好，除公费师范生外其他专业是需要学生自己找工作的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-地方专项计划",
        "question": "学生本人右眼视力5.1，左眼视力4.1，左眼视力度数800-900度，使用地方专项是否需要与学校签协议，机械类，力学类，毕业后是否需要回到原地工作",
        "answer": "您好，我校在河南招生的专业都是需要您自己去找工作，如果您有其他问题欢迎拨打022-23541338电话咨询我们。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-报考标准",
        "question": "学生本人右眼视力5.1，左眼视力4.1，左眼视力度数800-900度，能否报考本校电气类，计算机类，电子信息类专业",
        "answer": "您好，学校执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会《关于印发〈普通高等学校招生体检工作指导意见〉的通知》（教学〔2003〕3号）及人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》（人社部发〔2010〕12号）中的有关规定。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-住宿问题",
        "question": "①学校是六人一间，是上下床还是上床下桌？②有空调吗？③选宿舍是学校分配还是根据调查问卷的形式来分配？",
        "answer": "您好，学校是六人间有空调，宿舍分配的问题您可以工作时间咨询我校学生处，电话：2022-3762156。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-公费师范生，小学教育（科学方向）",
        "question": "①没在今年录取统计资料中看到这个学科，但在另一本书上看到了这个科的专业代码，我可以报吗？②假设我考上了这个学科，上了四年之后，如果没考研这个学费还需要补交吗？③小学教育这个学科具体是干什么的？有细化的方向吗？④如果分配之后到小学教什么科？⑤有开学考试吗？需要上早晚自习吗...[详细]",
        "answer": "您好，本年度招生专业请以天津教育招生考试院下发的计划大本为准，上面是有专业名称的，您咨询的这个是天津市的公费师范生，这个就是科学方向。具体的您可以拨打022-23541338我们将就你的具体问题解答。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-转专业",
        "question": "可不可以调专业，应该怎么做，有没有什么要求",
        "answer": "您好，您的问题是问的入校后的转专业还是报考时的服从调剂啊，您可以拨打022-23541338电话咨询我们。"
    },
    {
        "schoolName": "天津师范大学",
        "title": "天津师范大学-今年学校开放日是哪天",
        "question": "今年学校开放日是哪天",
        "answer": "您好，我校今年的校园开放日是6月25日8:30——16:30，欢迎您来校咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-招生问题",
        "question": "山东省227943全文考生今年有望被该校日语专业录取吗 文科相关专业及不限科目专业是否会提高录取分数线",
        "answer": "专业位次每年会有波动，可以冲一冲，多选择几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-就业",
        "question": "老师，毕业证和普通工科的毕业证一样吗？如果不当老师，去企业单位是一样的吗？",
        "answer": "毕业证都是一样的，师范专业去当老师，只是一个选择，就业也是自主选择，双向择业，学生是可以选择的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "广西475排名73009报贵校的数学媒体技术有希望吗，如果服从调剂是否会被退档？",
        "answer": "有希望，鼓励填报，但是还是建议专业志愿都填满，服从专业调剂。服从调剂的话，身体条件不受限，一般不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "有希望，我校在江西的招生专业较少，建议喜欢的专业都填满，专业志愿填满，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "我是新疆考生 高考成绩389 位次18093希望报贵校通信工程 电气自动化 录取的概率大吗",
        "answer": "希望很大，鼓励填报，但是还是建议专业志愿填满，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-河南美术考生",
        "question": "河南省美术生专业课成绩225文化课成绩306可以报考贵校的美术学吗？",
        "answer": "感兴趣的话，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "我校在山东没有美术类的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "山东纯文502，排名174176，可以报考贵校吗？什么专业都接受，服从调剂",
        "answer": "可以冲一冲，历年分数查询网址：http://chaxun.tute.edu.cn/lqcx/"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-河南考生，508分想报贵校的交通运输（师）应用物理学（师范）",
        "question": "508分这两个专业今年被录取的可能性大吗？",
        "answer": "有希望，您位次多少？但是专业每年会有波动，建议您专业志愿填满，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-近视",
        "question": "裸眼视力低于4.8有哪些专业，有影响专业报考吗，有哪些专业是不可以报的吗",
        "answer": "4、裸眼视力任何一眼低于5.0者，不能录取的专业：飞行技术、航海技术、消防工程、刑事科学技术、侦察。专科专业：海洋船舶驾驶及与以上专业相同或相近专业（如民航空中交通管制）。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "贵州高考429，位次110655有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "有希望，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-在贵州的投档比?",
        "question": "?",
        "answer": "投档比100%"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-老师您好，我是贵州考生，过本科线28分物理方向，",
        "question": "老师我这个分数段报贵校人力资源希望大吗？今年贵校对这方面招生会有很大变动吗？有语数英的总分分数限制吗？谢谢老师百忙之中为我解答",
        "answer": "希望还是很大的，招生变化不是很大，没有单科成绩限制，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "有希望，具体看您喜欢什么专业吧，建议专业志愿都填满，服从专业调剂，我校文科专业较少，想当老师的话尽量选择师范专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-山东",
        "question": "山东政史地473 424万 日语专业希望大不",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-天津考生全理505分，可以报考次学校吗？有希望吗？希望",
        "question": "天津考生全理505分，可以报考次学校吗？有希望吗？",
        "answer": "可以考虑一下我校的联合培养专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-招生",
        "question": "老师您好，我看网上说贵校有单招进入的，与普通高考进入是否在一起上课，有区别吗，是否是单招院校",
        "answer": "单独招生的学生是单独组班的"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-中外",
        "question": "中外合作的专业需要离开天津吗",
        "answer": "学制四年，采取“3+1”合作办学模式。学生前三年在天津职业技术师范大学学习，达到爱尔兰大西洋理工大学规定出国学习条件的学生可赴爱尔兰大西洋理工大学进行第四年学习，其他学生继续在天津职业技术师范大学完成第四年学习。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-贵校日语专业对英语单科成绩有什么限制吗？",
        "question": "贵校日语专业对英语单科成绩有什么限制吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-天津职业技术师范大学",
        "question": "山东文科477排名23万位次，可以报考贵校的日语专业吗？机率大不大？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-天津职业技术师范大学",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "我校公共课都是英语，关于学分的问题，您可以拨打咨询电话4000229678 具体问一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校吗",
        "answer": "可以考虑一下我校的中外合作办学专业，或者联合培养专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-物流管理师范类",
        "question": "物流管理师范类在哪个校区就读，在市郊还是室内，生活条件如何，最差宿舍条件是几人间，是否上床下桌，有无早晚自习。",
        "answer": "我们校区在天津市河西区大沽南路1310号，属于外环线内，住宿是5-6人间，大部分是上床下桌，大一有晚自习"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-联合培养在学期间是否有其他特殊费用",
        "question": "联合培养的费用是多少 是否与招生计划上的一致 在学期间是否会增加其他额外费用",
        "answer": "没有其他额外费用，学费和招生计划上的一致，其他就是住宿费和生活费"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "老师您好天津考生 518位次33731 可以报考本校吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "您好，山东物生政470，位次253352，报考贵校概率大吗，可以的话可以选哪个专业？",
        "answer": "可以冲一冲，根据去年的录取最低分位次，进行专业选择，建议多选择几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-投档比",
        "question": "在河南的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-联合培养和普通专业的区别是什么",
        "question": "联合培养和普通专业的区别是什么",
        "answer": "专业没有区别，就是学习地点联合培养是在相应的联合培养学校"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-联合培养的专业有什么特殊要求吗",
        "question": "325307组的01自动化专业和325309组的03汽车服务工程、04组的机械设计制造及其自动化是联合培养 该专业有什么特殊要求吗？招生计划上说要签订的告知书具体内容是什么？该专业的毕业证和别的普通专业的毕业证有不一样的地方吗？",
        "answer": "告知书就是认可我校和高职院校的联合培养模式，四年的学习生活管理，都在相应的联合培养院校，专业上没有啥特殊要求，毕业证和学位证没有联合培养字样"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-就业",
        "question": "老师，师范类的话，外省去本校招聘的多吗？我是山西考生，有山西学校去招聘的吗？",
        "answer": "外省的招聘单位也很多，具体您可以登录我校就业网查看：http://tute.bysjy.com.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-专业方向",
        "question": "报考指南中的“交通运输”指的是智能交通方向还是城市轨道交通方向？",
        "answer": "在山西，属于非师范专业，是智能交通方向"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-考研",
        "question": "微电子科学与工程、电气工程及其自动化、交通运输这几个专业都能考本校的研究生吗？",
        "answer": "可以的，我校都有硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-天津市考生，高考分数535，位次在28837-29096",
        "question": "天津市考生，高考分数535，位次在28837-29096，报考贵校的125302和125301两个专业组，并且服从调剂，被贵校录取概率是多大",
        "answer": "冲一冲吧，有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-调剂",
        "question": "我是山西理科考生，如果被调剂是调剂到报考指南那本书理工类的某一专业吗？",
        "answer": "是的，同一科类内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-云南投档比，转专业",
        "question": "贵校能转专业吗？转专业需要哪些条件？该校录取对视力有要求吗",
        "answer": "可以转专业，大一下和大二下2次转专业机会，转出没有门槛限制，转入的话通过相关学院考核，对视力的要求，按照普通高等学校招生体检工作指导意见执行。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-本校今年在河南有没有招生计划？",
        "question": "问一下贵校今年在河南省有没有招生计划？",
        "answer": "有的，招生计划查询https://zb.tute.edu.cn/zszc2/ptgk.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "贵校在四川的调档比例是多少呢，转专业怎么要求的呢，谢谢",
        "answer": "调档比例是100%，转专业转出是没有门槛限制的，转入的话需要通过相关学院考核，大一下和大二下2次机会"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "广西理科452可以报应用心理学吗",
        "answer": "有希望，鼓励填报，但是还是建议专业志愿填满，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "请问贵州省七万多名，想报贵校自动化专业，有多大机会",
        "answer": "冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-联合培养",
        "question": "关于联合培养，它是属于普通本科和普通批次吗",
        "answer": "联合培养都是本科批A"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "天津考生分数505位次37343选科是物化生考虑联合培养的话报考贵校希望大吗？您推荐什么专业？",
        "answer": "有希望，我们有好几所联合培养院校，具体看您喜欢哪个专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-日语考研",
        "question": "考研时能用日语替代英语四六级吗？",
        "answer": "考研是考考研英语，跟四六级没有关系"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-调剂",
        "question": "贵校在北京一个专业组3个专业，如果报了其中电气师范，同专业组也是会被调剂？",
        "answer": "组内调剂，建议3个专业都填上"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "排名37860有机会报财务会计教育吗",
        "answer": "有希望，但是还是建议都选几个专业，专业志愿填满，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-联合培养",
        "question": "请问今年联合培养有几个专业，具体费用多少",
        "answer": "我校总共有7所联合培养院校，您看一下天津市计划书的249-250页。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "贵州考生总分407省排名132080 物化生组合，纯理科，想填报本校的汽车工程和材料成型两个专业有希望不？可以冲一冲不",
        "answer": "可以冲冲一冲，建议专业志愿填满，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-咨询",
        "question": "河北女生物化地497，位次127454能到贵校吗？",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-青海美术文科生",
        "question": "青海美术文科生综合分382有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校在青海没有美术类的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-就业方向",
        "question": "老师您好，天津考生选科化生政，如有幸被贵校录取，选择01组专业教育学和劳动教育，考职专教师哪个有更大就业机会，望老师给予解答。",
        "answer": "教育学的就业方向：教育管理部门、各级各类职业学校教学、管理与研究，企事业单位教育培训与管理等。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-江西物化地专业考生",
        "question": "老师你好，请问江西考生517分，物化地，排名68456，想报贵校职教专业，请问有没有录取希望啊？建议报哪个专业呢？辛苦老师回答",
        "answer": "有希望，专业选择自己喜欢的吧，想当老师的话可以选择师范专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "安徽理科考生，分数521，省排名九万八，请问能录取贵校吗？能录取什么师范专业",
        "answer": "有希望，主要看考生喜欢那些专业，想当老师可以选择师范专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-在天津高考分数535分，被贵校录取概率多大",
        "question": "在天津高考分数535分，被贵校录取概率多大",
        "answer": "还是很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-河南文科516，27871—28443",
        "question": "可以报哪个专业",
        "answer": "具体看喜欢哪些专业吧，我校文科专业较少，可以选择自己喜欢的，想当老师 可以选择师范专业，分数还是很有优势的"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "尊敬的老师，你好，我是山东考生，选了生物政治历史，总分475，位次在24万1千左右，外语为英语，报考贵校日语专业有希望吗？",
        "answer": "可以试试，专业位次每年波动较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "天津考生 总分533 位次29649 选科化生政被贵校录取希望大吗",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考咨询",
        "question": "老师你好，我是新疆南疆单列类考生，我总分是290分，全疆位次是17551，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "吉林全理 307 位次76083 有上贵校的希望吗",
        "answer": "希望不大，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "老师您好，我是重庆全文考生，476分20249名，想报考贵校金融学有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-招生",
        "question": "贵校今年辽宁文科日语专业预计招生几人？",
        "answer": "辽宁日语招2人"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "你好，广东物化生排位192003有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "尊敬的老师，你好，我是山东考生，选择了生物政治历史，总分457，外语为英语，报考贵校日语专业，有希望吗",
        "answer": "位次多少"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "河南美术统考成绩225，文科433，想报贵校动画专业，有希望录取吗？",
        "answer": "我校今年按照按照综合分择优录取，按照文化和专业分各占50%的比例计算，如您符合我校报考条件，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "老师您好，我是辽宁文科考生，452分位次是18061，想报贵学校的日语专业，您看有希望吗？",
        "answer": "有希望，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-老师好，河南美术225，文科433，能被贵校录取吗？",
        "question": "老师好，河南美术225，文科433能被贵校录取吗？",
        "answer": "符合条件的话，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "你好，我是辽宁文科考生，452分，位次10061想报贵校的日语专业，您看有希望吗？",
        "answer": "有希望，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "老师您好，我是24届河北省历政地考生，分数为549分，位次为16449名，我个人比较喜欢贵校的人力资源管理和学前教育这两门专业，您看我有机会报考吗？谢谢老师回答",
        "answer": "希望还是很大的，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "请问今年有提前批小语种计划吗 坐标山东",
        "answer": "没有，都是本科批的"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "贵州考生位次13万，支持服从调剂，进贵校的几率大吗",
        "answer": "有希望，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-福建美术生录取",
        "question": "请问福建美术生，美术226文化393，折合约480有希望上贵校吗？",
        "answer": "我校在福建没有美术专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-师范类",
        "question": "天津考生543报考贵校汉语国际教育 应用心理学录取几率大吗",
        "answer": "进档有希望，但是专业不能保证，喜欢的话就填上，建议选择服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "您好 我是北京考生今年考了460分 有机会冲击一下贵校吗？希望大吗？",
        "answer": "可以冲一冲，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "新疆文史考生 402分 位次5384 服从调剂 有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-咨询",
        "question": "北京艺考生综合分433，高考位次54024有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校在北京没有艺术类的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考咨询",
        "question": "老师你好，我是贵州省理科考生，分数在本科线上50分，排名在11万名左右，报考贵校的车辆工程，能录取吗",
        "answer": "希望较大，但是还是建议专业志愿填满，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-大一可以考四级吗？",
        "question": "联合培养专业大一可以考四级吗？",
        "answer": "我们学校基本是从大二上学期开始的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "老师，山东考生化生政476有机会录取到吗，谢谢",
        "answer": "位次多少"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-咨询",
        "question": "学前教育（联合培养）具体是什么内容，是否包括毕业后分配等内容",
        "answer": "联合培养是在相应的联合培养院校上学，四年学习管理都在高职学院，毕业之后不分配，但是学校有招聘会，都可以参加"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "甘肃物理组考生，位次54269有望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲刺一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-外语专业口语",
        "question": "山东考生报考贵校外语专业需要口语成绩吗？",
        "answer": "不要求"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "天津533分，29649位次，选科物理地理生物，被贵校录取的概率高吗",
        "answer": "是考虑物理组的教育技术学吗？有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-中外合作办学",
        "question": "您好！这种中外合作办学的专业，影响考研吗？中外合作办学是属于贵院校内设置的独立专业？还是以贵院校的名义独立办学的？",
        "answer": "不影响考研，这个专业属于我校电子工程学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "天津533分，29649位次，被贵校录取的概率高吗",
        "answer": "选科是啥？"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "老师您好，天津本地女生，541分,27482位，化生历，报考贵校不限组专业，有希望吗？谢谢",
        "answer": "有希望，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-限报",
        "question": "联合培养的交通运输对色觉有要求吗",
        "answer": "依照教育部、卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和相关规定，对考生身体健康状况进行审查和复查。对不符合标准的，按指导意见的相关规定进行处理。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "你好我是宁夏考生 如果我分数够该校录取分数线但没达到专业录取分数线会被退档吗",
        "answer": "假如进档的话，身体条件不受限，政审合格的话，服从调剂，一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "老师您好，天津本地女生，成绩541,排位27482，化生历，报考贵校不限组的专业，有希望吗？谢谢。",
        "answer": "有希望的话，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-T录取",
        "question": "山东考生 生政地组合 465分，位次26万，有希望被贵校的日语专业录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "您好 宁夏417位次17132报考贵校被录取的希望大不大",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-四川理科502，省排名132951，报考贵校有机会吗？",
        "question": "服从调剂，录取概率有多少",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "您好 云南理科考生，493分，省排名54185，想报贵校，目前选了贵校六个专业，进的几率大吗？如果服从调剂是在报的六个专业中调剂，还是在贵校的所有专业中调剂，或者如果服从调剂，有调剂范围吗？以后就读贵校，转专业有什么要求吗？",
        "answer": "希望较大，"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-中外办学",
        "question": "你好！再问一下，如果第四年达到出国的条件，也愿意出国学习了，在交国外院校的学费的同时，国内的22000元的学费还需要交吗？另外再请教一下，安徽考生，物化生排名146200左右，有希望冲刺贵院校吗？",
        "answer": "第四年国内的学费可以不用交，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "甘肃物理组考生，450，有望报考贵校吗？",
        "answer": "您位次多少"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-微电子科学与工程（师范类）",
        "question": "类似与这一类型的专业，如果被调剂，是同一专业组调剂吗？从哪里能看到同一专业组有哪些专业",
        "answer": "我们学校是专业组内调剂，山西是按文理分的"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-投档比例",
        "question": "重庆地区投档比例多少",
        "answer": "平行志愿，我校投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-中外办学",
        "question": "中外办学的专业，如果达到出国的分数线，因为费用问题不选择出国可以吗？如果达不到出国的条件，在本校毕业的要求高吗？",
        "answer": "可以不出国，不出国的话，学生在学校规定学习年限内，修完教育教学计划规定内容，成绩合格，达到学校毕业要求的，颁发天津职业技术师范大学全日制普通高等学校毕业证书。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-江苏物化生532，省102419名可以报考贵校嘛？",
        "question": "不限专业，进校后可以转专业吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "山东考生化生政476 239969有希望可以报考贵校吗，谢谢老师",
        "answer": "希望不大，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "山东考生化生政476可以有希望报考录取到吗，谢谢老师",
        "answer": "位次是多少"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "河南文科481排名51800，进入贵校的可能性大吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "老师您好！宁夏理科415 位次17688 服从调剂 录取希望大吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-微电子科学与工程（师范类）",
        "question": "老师，今年位次51400，录取希望大吗？",
        "answer": "希望很大，但是还是建议专业志愿填满，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "重庆全理397，有望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-考535能不能报考学前教育（师范类）",
        "question": "考535能不能报考学前教育（师范类）天津考生",
        "answer": "希望较大，但是专业不能保证，建议专业志愿填满，选择服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-联合培养",
        "question": "您好，我想咨询一下学前教育专业是联合培养吗，校区在哪里呢",
        "answer": "我们校本部专业组1 也有学前教育专业，具体看您的分数吧"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的学前教育专业吗，会不会被退档",
        "answer": "可以冲一冲我校和城市职业学院的联合培养，学前教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "老师你好，贵州396分 14000名，有机会进入贵校车辆工程学习嘛？",
        "answer": "有希望。鼓励填报，建议专业志愿填满，选择专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-想选择技术教育学，以后可以从事什么呢",
        "question": "想选择技术教育学，以后可以从事什么呢",
        "answer": "就业方向："
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-云南考生",
        "question": "理科510位次44150能上该校吗",
        "answer": "希望较大，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-咨询",
        "question": "新疆考生理科292能进么",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-志愿填报再选科要求是什么?",
        "question": "老师您好！本人湖北考生，物理类，分数531，全省位次63695。再选科是地理+生物。我看网上资料显示贵校的专业都需要选化学的才行，请问选科是否符合贵校招生专业要求，以及这个分数报贵校录取的希望大不大？谢谢您。",
        "answer": "志愿填报，需要符合我校专业的选课要求，您可看看首选物理，再选不限的专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-中外合作办学",
        "question": "你好！咨询一下中外合作办学的电子信息工程专业是国内培养？还是国内培养+国外培养？国外培养的学费大概是几年？费用大概在多少?",
        "answer": "学制四年，采取“3+1”合作办学模式。学生前三年在天津职业技术师范大学学习，达到爱尔兰大西洋理工大学规定出国学习条件的学生可赴爱尔兰大西洋理工大学进行第四年学习，其他学生继续在天津职业技术师范大学完成第四年学习。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-专业咨询",
        "question": "你好！贵校录取后可以换专业嘛？换专业有什么限制嘛？",
        "answer": "现在我校的转专业政策比较灵活，大一下学期和大二下学期都可以转专业，转出没有门槛限制，转入的话，通过相关学院的考核即可实现专业调整"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-老师您好河北考生567",
        "question": "老师您好河北考生567位次11077，请问上贵校什么专业机率较大，在河北是本科一批招生吗？",
        "answer": "我们学校在河北是本科批次，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-学前教育",
        "question": "天津，550分，女孩，选科政治化学生物，选学前教育专业（师范类）录取几率大吗",
        "answer": "希望较大 ，喜欢可以填上，但是还是建议专业志愿都填满，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "辽宁考生物化生547可以报考贵校的汉语言国际教育师范类专业吗？",
        "answer": "位次是多少"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-黑龙江考生467分位次45792师范类专业录取率高吗，提档比",
        "question": "投档比多少",
        "answer": "我们提档是100%提档，希望较大，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考",
        "question": "天津考生512报考本校有希望吗",
        "answer": "选考科目是啥？"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-报考咨询",
        "question": "老师你好，请问北京美术生综合分421分能报考贵校吗",
        "answer": "我校在北京没有美术类的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "广东历史471，排名59479可以上吗",
        "answer": "我校在广东的招生计划都是物理类的"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-天津职业技术师范大学",
        "question": "上海考生物化生407分，报考贵校有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "你好我是今年新疆的考生分数382，排名一万九，报考贵校的财务会计教育有希望吗",
        "answer": "希望很大，但是还是建议专业志愿都填满，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-转专业",
        "question": "要是调剂到不喜欢的专业，转专业有什么门槛吗",
        "answer": "转出是没有门槛限制的，转入的话要通过相关学院考核，联合培养专业、中外合作办学、艺术类除外"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-少数民族预科",
        "question": "四川理科高考考的日语能报名贵校少数民族预科吗",
        "answer": "我校少民预科招生专业没有日语"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-山东录取",
        "question": "老师您好，我是山东省理科生471分排名250945，有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "文科347排名四万多 可以报考这个院校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-师范类专业",
        "question": "天津女孩550分选的政治化学生物，想选师范类专业，应用心理学或者教育学，录取几率大吗，不想被调剂到非师范类里是把应用心理学放在前吗",
        "answer": "希望较大，但是专业不能保证，喜欢的话，就放在前面，可以选择6个师范类的专业都填满"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-咨询",
        "question": "老师您好：1.请问咱们学校日语专业录取有没有高考英语成绩要求？2.请问咱们学校有转专业资格吗？",
        "answer": "日语对英语单科成绩没有要求，转专业，大一下和大二下都可以转，转出没有门槛限制，转入的话，达到转入学院的考核要求就行"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-山东录取",
        "question": "老师您好，我是山东理科生471分，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "位次多少？"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-你好",
        "question": "请问预科以后可以转专业吗？可以跨院系转吗？转专业比例是多少？",
        "answer": "预科阶段不能转专业，进入到本科阶段之后可以申请转专业，大一下和大二下可以转专业，转专业可以跨学院。转专业的成功率大概在50%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "老师好，请问四川理科513分能稳上车辆工程吗，排名大概十一万七",
        "answer": "希望还是很大的，但是还是建议专业志愿填满，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-英语师范",
        "question": "您好，如果报考英语师范，英语单科成绩有要求吗？如果提档，各方面要求都符合还会退档？",
        "answer": "英语专业要求外语语种是英语，对英语单科没有要求，提档后，如果服从专业调剂，政审合格，体检不受限的话，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "你好，我是今年宁夏的考生，高考432 ，排名14000左右，报考本学院数学与应用数学（师范）专业，被录取的概率大吗？",
        "answer": "进档的话，有希望，但是专业数学与应用数学（师范）专业得冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "贵校的航空服务艺术与管理专业在内蒙古招生规则是1：1吗？去年的这个在内蒙古招生分数线是多少呢？录取后还有校内体检吗？还是用高考体检表呢？麻烦老师了",
        "answer": "今年是平行志愿，是按照1:1提档的，今年按照综合分择优录取，往年的分数参考意义不是很大，感兴趣的话，可以报名，身高等要符合我校的航空服务艺术与科技专业的报考条件，录取时以高考体检表为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-河北考生530可以报考吗",
        "question": "河北文科考生530能否报考贵校",
        "answer": "有希望，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？",
        "question": "请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？想报日语或物流管理专业",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-电气工程及其自动化（师范类）",
        "question": "老师 1、贵校的这个专业跟其他学校的同一专业学习内容是一样的吗？是一样的基础上增加了师范类的教学？ 2、听说贵校有特色班，需要报哪些专业？",
        "answer": "专业方面的内容是差不多的，我们是有技能方面的培养，有师范模块的教学，毕业时可以考取教师资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "河北物化生449分位次205487可以报考贵校的电气类吗？别的专业有希望吗？",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-485联合培养",
        "question": "天津 男 485 物化 排名42568-42868 联合培养 有希望吗？ 谢谢",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-招生录取",
        "question": "老师你好，我是河南理科考生513分，位次126985，咱们学校专业名称后面有无师范字样有什么区别，如果我报考咱们学校录取希望大吗？",
        "answer": "想当老师的话，可以考虑师范专业，师范专业有师范模块的培养，毕业之后可以考取教师资格证，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取问题",
        "question": "江苏历史美术投档分491，位次7856，希望大吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-咨询录取",
        "question": "请问联合培养是一直在联合学校就读吗 天津500分 选科物化生 有希望报考贵校吗",
        "answer": "联合培养四年的培养都在相应的高职院校，可以冲一冲联合培养"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-宁夏",
        "question": "宁夏理科生420分二本有机会就读吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "山东487分，排名21万有希望吗",
        "answer": "您选考科目是啥"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-咨询",
        "question": "山东487分有希望吗",
        "answer": "您选科是啥"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-专业",
        "question": "进大学，可以转专业吗",
        "answer": "可以的，大一下学期和大二下学期 ，2次机会"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "四川 文史 518 26673 被贵校 教育学 录取 的概率大吗？",
        "answer": "进档的话没有问题，专业不能保证，感兴趣的话可以填报，建议填写服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-咨询产品设计和视觉传达",
        "question": "孩子是天津本地美术艺术生，综合分500.25 位次1331 请问可否报考贵校的设计学类吗？",
        "answer": "可以报，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-安徽史政生总分427排名61544可以冲贵校吗",
        "question": "对数字媒体技术比较感兴趣,另外,纯文科生可以选择数字媒体艺术设计吗,谢谢!",
        "answer": "数字媒体技术要求选考物理和化学"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-老师您好，河北物化考生475分16万多位次有机会上贵校吗",
        "question": "🙏",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-四川",
        "question": "四川理科成绩476位次170436",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "教育学如果没录取上，调剂是在教育学内调剂，还是在学科外调剂",
        "answer": "文科的，计划内的专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-您好，甘肃省文科427位次22171报考贵校有希望吗",
        "question": "可以吗",
        "answer": "希望不大，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-少数民族预科",
        "question": "四川理科408分报考贵校少数民族预科有希望吗",
        "answer": "有希望，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-学院的录取分数线往年是多少？",
        "question": "请问分数线是多少？位次大概是多少？",
        "answer": "历年分数查询网址：http://chaxun.tute.edu.cn/lqcx/"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "天津全文考生549能够被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-咨询",
        "question": "天津考生三科251分可以上咱们学校吗？",
        "answer": "是普通高考的分数吗"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-天津史地政考生",
        "question": "天津史地政考生549分录取贵校汉语国际教育机会大吗？",
        "answer": "专业不能保证，还是建议填写服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-保就业",
        "question": "包就业吗，近三年的就业率是多少，有校招吗",
        "answer": "不包就业，有校园招聘会，整体就业水平较好"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语是英语"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-录取",
        "question": "宁夏理工类总分404排名19852有机会进入贵校吗",
        "answer": "鼓励填报，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-请问贵校招不招新疆单列类美术生？",
        "question": "请问贵校招不招新疆单列类美术生？",
        "answer": "我校在新疆没有艺术类的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津职业技术师范大学",
        "title": "天津职业技术师范大学-山东文科咨询！急急急",
        "question": "山东男孩化史政，报日语专业，如果录取了能转啥专业？有啥要求？",
        "answer": "转专业的话，大一下和大二下都可以转，转出没有门槛限制，转人的话，需通过相关学院考核"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学",
        "title": "天津商业大学-提档录取",
        "question": "请问贵校对江西历史类是1:1提档录取吗？如果不是请问能说下提档比例吗？ 江西历史类5681名今年（2024）报贵校法学录取希望大吗",
        "answer": "您好，我校江西提升比1:1。我校去年在江西历史类专业录取最低位次6257，法学5845，结合您的位次还是很有希望的，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学",
        "title": "天津商业大学-录取",
        "question": "您好，天津物化地517分能报考贵校什么专业",
        "answer": "您可以关注我校两个联合培养专业，有一定希望，具体可拨打我校招生咨询热线022-26656785进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学",
        "title": "天津商业大学-咨询",
        "question": "经济学大类分流后1个专业会分配多少个人？例如金融学？",
        "answer": "您好，经济学类细分专业后，各专业班级数不同，您关注的金融学专业2023级学生开设5个班级，且分不同专业方向，其中金融学方向64人左右，具体需要关注当年相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学",
        "title": "天津商业大学-招生",
        "question": "云南考生509位次44711可以报考本校什么专业",
        "answer": "您好，我校2023年云南一批理科录取最低分为509，位次35000，报考希望不大，云南二批理科录取最低分为412，位次97000，结合您的分数位次，报考我校还是很有希望的，专业选择余地较大。也可拨打我校招生咨询热线022-26656785进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学",
        "title": "天津商业大学-录取率",
        "question": "我是云南文科生考了495分省排名37049能被录取的概率是多少",
        "answer": "您好，我校2023年云南文史录取最低分为465，位次45404，结合您的分数位次，报考我校还是很有希望的，您可以关注一下我校公共管理类、旅游管理类等专业，也可拨打我校招生咨询热线022-26656785进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考",
        "question": "你好，我想咨询一下如果要从贵校的旅游管理专业转到会计学专业有什么要求吗？能转几次？谢谢！",
        "answer": "同学你好，学生在第一学年、第二学年末，根据个人兴趣申请转专业，转出无限制，由各学院制定相应专业转入条件，符合相关专业转入要求即可申请，由各学院根据选拔要求择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "同学你好！我校对于服从专业调剂的进档考生，身体符合录取要求的，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取情况",
        "question": "您好，广西历史类总分546，位次7001，专项343，请问通过专项计划被贵校录取的概率如何",
        "answer": "同学你好！国家专项有希望，建议填报，同时把其他院校志愿填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-咨询",
        "question": "请问天津考生位次16200左右，可以报大数据管理与应用吗？有被调剂的风险吗？",
        "answer": "同学你好！我校大数据管理与应用专业去年录取最低分为574分，18443名，你的分数和位次报考有希望，建议同时考虑填报我校在限考物理组有招生计划专业，在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "北京高考分数543分，位次约22000，录取机率大吗",
        "answer": "同学你好！我校普通专业近两年录取最低位次在18000左右，金融学（中外合作办学）专业最低为此在20000名左右，你的分数和位次有希望冲一冲，同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-新疆单列",
        "question": "不是南疆单列 新疆理科 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "同学你好！我校在新疆招生的批次包括：本科一批次、专项南单援疆计划本科一批次，具体的招生计划和招生批次以新疆招办公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-湖南考生历政地",
        "question": "571分 位次5418 可以上贵校的第102组会计学吗 希望大吗 容易被调剂吗",
        "answer": "同学你好！我校会计学专业在湖南省历史类近三年录取最低位次为4643，4071，3103，你的分数和位次报考会计学专业可以冲一下，但是建议可以同时考虑填报我校其他在历史类有招生计划专业，在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取概率",
        "question": "我是贵州考生，物化地，516排名41762，想报考天津财经大学的英语专业，概率大么？",
        "answer": "同学你好！我校2023年在贵州理科英语专业录取最低分是476分41859名，你的分数和位次报考英语专业有希望冲一冲。建议同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-辽宁历史类考生",
        "question": "老师好，我是辽宁历史类考生，585分，位次2948，报考国际经济与贸易专业有没有希望？ 双学位和保研如何规定？ 谢谢老师！",
        "answer": "同学你好！我校国际经济与贸易专业近三年录取最低位次3150、2502、2162，你的分数和位次有希望冲一下，建议同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-您好 我是吉林省的",
        "question": "您好，老师。 吉林省 文科纯文 525 排名 4997，有望被贵校录取吗，，？ (;´༎ຶД༎ຶ`)",
        "answer": "同学你好！根据我校在吉林文科近三年录取情况，你的分数和位次报考我校希望不算大，但是可以冲一冲，建议同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-咨询",
        "question": "老师您好，湖南考生有国家专项，历政生556，排名8089，有望报考吗",
        "answer": "同学你好，根据近两年我校在湖南历史类国家专项录取最低分数和位次，你的分数有希望报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-查询",
        "question": "贵州美术生综合分484有希望上贵校吗",
        "answer": "同学你好！今年贵州的艺术的美术设计类综合分计算方式调整了，建议结合往年分数排位情况考虑填报，同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-色弱能否报考天津财经大学美术学、设计学？",
        "question": "色弱能否报考天津财经大学美术学、设计学？",
        "answer": "同学你好！我校的艺术类专业（美术学、环境设计、视觉传达设计、产品设计），不限制色弱，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-关于注册会计师",
        "question": "您好，贵校的会计学（注册会计师）是毕业后直接参加注册会计师考试吗？",
        "answer": "同学你好！注册会计师考试是社会考试（不是校内考试），学生毕业后可以参加。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-天津财经大学报考",
        "question": "安徽理科位次五万四千多，有希望报考贵校财政类专业吗？",
        "answer": "同学你好！我校财政学专业去年在安徽理科录取最低分为563分，34266名，你的分数和位次报考财政学专业希望不算大，但是可以冲一冲，建议同时考虑填报我校其他在安徽物理类有招生计划专业，在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "广西考生，排名一万七千多，想报考贵校会计，机会大吗",
        "answer": "同学你好！根据我校会计学专业近三年在广西理科录取最低分数和位次，你的分数是有希望冲一下会计学的，建议同时考虑填报我校其他在广西物理类有招生计划专业，在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "江苏政史地考生552排名一万七有希望上贵校吗",
        "answer": "同学你好！根据我校近三年在江苏历史类录取最低分数和位次，你的分数报考我校有一定的风险，平行志愿可以冲一冲，但建议同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "请问新疆理科392位次17781能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！近三年在新疆理科最低录取分数为410、456、472，你可关注“天津财经大学本科招生”微信公众号，回复“新疆”获取近三年录取分数及2024年在新疆招生计划，根据各专业录取分数和位次综合报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "贵州美术生综合分位是4380，能报贵校吗？录取几率有多大？",
        "answer": "同学你好！今年贵州的艺术的美术设计类综合分计算方式调整了，建议结合往年排位情况考虑填报，同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "同学你好！我校对于服从专业调剂的进档考生，身体符合录取要求的，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "安徽历史类分数581，排名6212，可以报考贵校的法学吗",
        "answer": "同学你好！根据我校法学近三年在安徽历史类录取最低分数和位次，你的分数是可以冲一下的，建议同时考虑填报我校其他在安徽省有招生计划专业，在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考",
        "question": "老师您好，北京考生，547分，排名21659，能否报贵校中外合作的能源金融专业",
        "answer": "同学你好！我校金融学（中外合作办学）专业近三年最低位次在20000名左右，你的分数和位次有希望冲一冲，建议同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业较理想？求推荐，谢谢！",
        "answer": "同学你好！我校国家级一流本科专业建设点19个：经济统计学、财政学、金融学、国际经济与贸易、商务英语、工商管理、会计学、金融工程、法学、信息管理与信息系统、财务管理、国际商务、市场营销、人力资源管理、物流管理、信用管理、旅游管理、行政管理、电子商务 ；国家级特色专业5个：金融学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-请问贵校中外合作办学金融学专业",
        "question": "是4+0吗",
        "answer": "同学你好，我校金融学（中外合作办学）专业是“3+1”或“4+0”，最后一年可选择出国，也可以留在天津财经大学继续学习。如不出国学习的，则无法取得美国西弗吉尼亚大学授予的学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-退档",
        "question": "进档且服从调剂 会被退档吗",
        "answer": "同学你好！我校对于服从专业调剂的进档考生，身体符合录取要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-新疆理科考生，全省排名4785，能上你校的会计专业",
        "question": "新疆理科考生，全省排名4785，能上你校的会计专业",
        "answer": "同学你好！会计学专业近三年在新疆理科最低录取分数为494、484、487，你可关注“天津财经大学本科招生”微信公众号，回复“新疆”获取近三年录取分数及2024年在新疆招生计划，根据会计学专业录取分数和位次综合报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取概率",
        "question": "老师好，山东考生生政史587分32308名报考贵校会计学被录取希望大吗",
        "answer": "同学你好！近三年我校在山东会计学专业录取最低位次为25000名左右，你的分数和位次报考会计学专业有一定的风险，建议可以同时考虑填报我校其他在山东省有招生计划专业，在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取概率",
        "question": "内蒙古物化生520，可以上天津财经大学吗",
        "answer": "同学你好！根据我校近三年在内蒙理科录取情况，你的分数和位次报考我校是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-黑龙江历地政考生",
        "question": "黑龙江省考生 历地政考生 560 位次3322 能否进财政学类",
        "answer": "同学你好！近三年我校在黑龙江文科财政学类录取最低位次为1883、1875、2368，你的分数和位次报考财政学类专业可以冲一下，建议可以同时考虑填报我校其他在历史类有招生计划专业，在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-院校代码",
        "question": "我是内蒙古考生，正在进行第二次网上模拟填报志愿，我填入院校代码为556，但是系统显示该院校代码不存在，是什么原因呢？",
        "answer": "同学你好！我校无法查看内蒙古志愿填报系统，请联系内蒙古招办老师进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "你好，广东考生纯文547分排名1.56w，有机会报考贵校的法学专业吗？",
        "answer": "同学你好！根据近三年我校在广东省法学专业的录取情况，你的分数和排名有希望冲一下，同时建议在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考",
        "question": "贵校的提前本B和普通本A都有财政学类、金融学类和会计学，请问这两个有什么区别？",
        "answer": "同学你好！这三个专业在提前本科批B阶段招生计划为地方专项计划，仅限具有宁河区、武清区、静海区、宝坻区和蓟州区高中三年学籍和我市户籍制度改革前的农村户籍，并且在宁河区、武清区、静海区、宝坻区和蓟州区报名参加 2024年我市普通高考的考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-招生",
        "question": "吉林大文组合，556分，省排2805，可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！我校近两年在吉林文科录取最低位次在3000-4000名左右，根据你目前的分数和排名报考我校是有希望的。吉林是24年高考改革省份，你可参考我校近三年在吉林文科录取的最低分数和位次综合报考，建议在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-英语专业",
        "question": "老师您好，贵校英语专业要求学生高考英语分数吗？",
        "answer": "同学你好！我校英语专业和商务英语专业要求英语语种考生，对高考英语分数无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以匹配贵校什么专业？？",
        "answer": "同学你好！我校近两年在贵州文科录取最低位次在7000-8000名左右，根据你目前的分数和排名报考我校是有希望的。贵州是24年高考改革省份，你可参考我校近三年在贵州文科录取的最低分数和位次综合报考，建议同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取咨询",
        "question": "我是贵州历史类高考美术生，文化和艺术双过线，文化383，艺术238，请问有机会被贵校录取吗？还有请问今年贵校在贵州的本科招生指标是多少？请问投档比是多少？",
        "answer": "同学你好！我校在贵州艺术类的招生计划是8人，投档比例是100%，如果对我校艺术类专业感兴趣，可以冲一冲，并把其他平行志愿的院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-安徽历政生577分 全省排名6880 有希望上贵校吗",
        "question": "安徽历政生577分 全省排名6880 有希望上贵校吗",
        "answer": "您好！我校以往年份在安徽历史类录取最低分对应位次在7000名左右，建议可以冲一下，并将后续平行志愿院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-河南考生理科548分，可以上贵校吗？有希望被录取吗",
        "question": "河南考生理科548分，可以上贵校吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-你好，天津考生594，排名13205，财务管理能上吗？谢谢",
        "question": "你好，天津考生594，排名13205，财务管理能上吗？谢谢",
        "answer": "你好！财务管理专业可以冲一冲试试。同时，建议您一起考虑我校其他专业，进行填报。“天津财经大学本科招生”微信公众号，回复“天津”获取近三年录取分数及2024年在天津招生计划，结合近三年各专业分数情况综合报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-甘肃纯文1604名，有希望报考001组吗",
        "question": "甘肃纯文1604名，有希望报考001组吗",
        "answer": "同学你好！我校往年在甘肃历史类录取最低分对应位次在4000名左右，你的位次1604 很有希望。你可关注“天津财经大学本科招生”微信公众号，回复“甘肃”获取近三年录取分数及2024年在甘肃招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-贵校轻度色弱学生哪些专业不能报考?河南考生理科548分",
        "question": "河南考生理科548分，可以上贵校吗？体检显示轻度色弱，哪些专业在贵校不能报考呀。会被退档吗",
        "answer": "同学你好！根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》要求，我校招生专业对色弱没要求限制。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-贵州美术生",
        "question": "综合分510位次2429视传和产品设计有望录取吗",
        "answer": "同学你好！今年贵州的艺术的美术设计类综合分计算方式调整了，建议结合排位情况考虑填报，可以冲一下，同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取概率咨询",
        "question": "浙江，550，文科，省次位10万，能进贵校嘛？谢谢",
        "answer": "同学你好！我校以往年份在浙江录取最低分对应位次在8万左右，你的分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-咨询",
        "question": "请问下贵校的提档比例",
        "answer": "同学你好，我校在天津普通本科A的投档比例在105%以内，对于服从专业调剂的进档考生，身体符合录取要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考",
        "question": "新疆理工考生 总分415 位次14242 请问报考贵校的哪些专业有希望被录取 软件工程有希望吗",
        "answer": "同学你好！你的分数超过控制线25分，进校有希望，软件工程可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计科专业录取吗",
        "answer": "同学你好！你的分数进校有希望在，专业不能确定。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "您好，请问吉林文史类考生，排名2689有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好！我校在吉林历史类招生位次在3000名左右你的分数有希望，建议填报，并把后续志愿填稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-法学录取排位",
        "question": "您好，我想请问一下近三年广东的法学录取排位和投档比，谢谢。",
        "answer": "你可关注“天津财经大学本科招生”微信公众号，回复“广东”获取近三年录取分数及2024年在广东招生计划。天津财经大学2023年广东历史类录取最低分550分。你可关注“天津财经大学本科招生”微信公众号，回复“广东”获取近三年录取分数及2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-投档比，退档风险，具体位次",
        "question": "湖南历史类，559分，位次7519，可以通过国家专项计划报取贵校的审计学吗？若报取则调剂风险大吗？",
        "answer": "同学你好！国家专项计划的专业，须符合报考国家专项计划的资格。如果不具备资格，则无法填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-宿舍",
        "question": "贵校宿舍有独立卫浴吗",
        "answer": "同学你好！我校宿舍内没有独立卫浴。设有公共卫浴，可满足同学们需求。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "老师您好，请问山西高考文科541，位次4277，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！我校在山西文史类录取最低分对应位次在5000左右，你的分数很有i希望。你可关注“天津财经大学本科招生”微信公众号，回复“山西”获取近三年录取分数及2024年在山西招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-双学位",
        "question": "你好，贵校有会计的双学位吗，人数是多少?",
        "answer": "您好！我校有会计学专业在云南招生。我校没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-中外合作",
        "question": "如果只选会计学，服从调剂，有没有可能被调剂到中外合作办学的金融学",
        "answer": "同学你好！不会。中外合作办学专业与会计学专业不在同一专业组，不存在你所说的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考",
        "question": "湖北女物生政540 位次56000有希望吗",
        "answer": "同学你好！我校在湖北物理类录取最低分数（不包含国家专项计划）对应位次在3万左右，你的分数录取机率不算大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考",
        "question": "天津考生 566 位次20337-20589 同位次253 如果要报考广播电视学专业要放在第一个吗 后面放工商管理 旅游管理录取率大吗",
        "answer": "同学你好！你的分数和位次报考以上三个专业是有希望的，建议参考近三年我校在天津录取分数情况综合报考，同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "新疆女生理科445分，位次10345，能否报考贵校",
        "answer": "同学你好！结合近三年我校在新疆招生分数，你的分数和位次有希望冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "新疆理科455，位次10345有机会报考贵校吗？能报什么专业",
        "answer": "同学你好！结合近三年我校在新疆招生分数，你的分数和位次有希望冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-转专业",
        "question": "转专业政策是什么 可以在大学设置的录取专业之外转专业吗 历史类考生可以转计算机类专业吗",
        "answer": "同学你好！学生在第一学年、第二学年末，根据个人兴趣申请转专业，转出无限制，由各学院制定相应专业转入条件，符合相关专业转入要求即可申请，由各学院根据选拔要求择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-北京考生 物化历 排名14000",
        "question": "报考统计专业有录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，经济统计学专业在北京近三年录取最低分及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考",
        "question": "贵州美术考生综合512，今年专业位次946综合分位次2237，有机会冲该校吗，我非常喜欢高校，希望能有机会",
        "answer": "同学你好！今年贵州省的艺术的美术设计类综合分计算方式调整了，建议结合排位情况考虑填报，可以冲一下，同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-甘肃考生 历史类516分 6597名",
        "question": "请问甘肃考生 历史类516分 6597名有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好！甘肃为2024年高考改革省份，你可结合我校近三年在甘肃省文科录取分数和位次综合报考，建议同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考",
        "question": "您好，我是湖北物理类考生，我是595分，位次在2万，想要报考贵校会计学或审计学被录取希望大么？",
        "answer": "同学你好！根据近几年这两个专业在湖北省录取情况，你的分数和位次有希望冲一下。你可结合我校近三年在湖北省物理类录取分数和位次综合报考，同时在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-转专业",
        "question": "请问转专业的要求有哪些？保研率是多少？",
        "answer": "同学你好！学生在第一学年、第二学年末，根据个人兴趣申请转专业，转出无限制，由各学院制定相应专业转入条件，符合相关专业转入要求即可申请，由各学院根据选拔要求择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考",
        "question": "天津政化地考生，总分582，位次15967，请问报考贵校的哪些专业有希望被录取？",
        "answer": "同学你好！政化地考生可报考我校选考科目要求为“不限”的专业组。具体以分数和位次可参考我校近三年在天津录取分数和位次综合报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-2024河北考生物化生，588，省排名23055，审计学几率",
        "question": "2024河北考生物化生，588，省排名23055，审计学几率大吗",
        "answer": "同学你好！我校近三年在河北省物理类录取审计学专业最低位次为17000左右，你的分数和位次报考审计学专业把握不算大，建议可以同时考虑填报我校其他在物理类有招生计划专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-河北考生物化生544分，可报什么专业",
        "question": "河北考生物化生544分，如果报中外合办的计算计科学与技术（中外合办）能否录取？这个中外合办的有什么要求，是4+0吗，",
        "answer": "同学你好！我校在河北省没有计算机科学与技术（中外合办）专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-转专业",
        "question": "贵校可以不同学院之间相互转专业吗？院系内转和院系之间转要求，条件是一样的吗？如果贵校在我省招生计划上没有某个专业，但我入校后想转这个专业是可以的吗？",
        "answer": "同学你好！学生在第一学年、第二学年末，根据个人兴趣申请转专业，转出无限制，由各学院制定相应专业转入条件，符合相关专业转入要求即可申请，由各学院根据选拔要求择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考",
        "question": "广西考生，首选物理，分数564，报考贵校财务管理专业，录取机率怎么样？",
        "answer": "同学你好！根据你目前的分数和排名，可以报考我校财务管理专业冲一下。广西是24年高考改革省份，你可参考我校近三年在广西理科录取的最低分数和位次综合报考，同时在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-关于投档比",
        "question": "请问在津投档比是多少，有退档风险吗",
        "answer": "同学你好，我校在天津的投档比例在105%以内，对于服从专业调剂的进档考生，身体符合录取要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-考生",
        "question": "天津物化生成绩601排名11529，想读会计可以录取吗",
        "answer": "同学你好！根据你目前的分数和排名，可以冲一下我校会计学专业，同时建议在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择，结合近三年我校在天津录取的最低分和位次情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-投档比",
        "question": "贵校对贵州的投档比是多少啊？",
        "answer": "同学你好，我校在贵州的投档比例在105%以内，对于服从专业调剂的进档考生，身体符合录取要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-关于报考中外合作办学金融学专业",
        "question": "要求中提到，外语单科成绩低于 110 分的考生慎重填报;孩子总分545,但英语98分，听力很好，交流也没有问题，可以报考吗",
        "answer": "同学你好！我校金融学（中外合作办学）专业主要考虑到该课程对英语水平要求较高，为保证学生更好的进行课程内容学习，而提出的慎重填报建议，非硬性要求，如投档成绩达到录取要求，不会因英语单科成绩未达到110分而不予录取。但建议高考英语单科成绩未达到110分（非150分满分的按比例折算）的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考",
        "question": "天津考生综合540，统考225，排名620能上吗",
        "answer": "同学你好！根据艺术类在天津近两年录取最低分和位次来看，你的分数和排名可以冲一下，建议同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-山东考生咨询",
        "question": "山东考生，女，历史化学政治，556分，山东位次67131，请问可以读到贵校的会计学专业么？",
        "answer": "同学你好！会计学专业近三年在山东省录取最低分排名都在25000名左右，根据你的分数位次，报考会计学专业风险较大，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考咨询",
        "question": "老师你好，新疆文科1640名，有多大几率能成功报考贵校金融学，财政学，或工商管理类？",
        "answer": "同学你好！金融学、财政学、工商管理类2024年在新疆文科都有招生计划，具体分数可关注“天津财经大学本科招生”微信公众号，回复“新疆”获取近三年录取分数及2024年在新疆招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-级差",
        "question": "该校是否设专业级差？",
        "answer": "同学你好！我校专业志愿不设分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取咨询",
        "question": "本人福建历史类考生，总分534省排7262，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！我校近三年在福建历史类最低录取分数为"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "老师您好！北京美术生男，综合482，可以被贵校学校录取么？多谢多谢！",
        "answer": "同学你好！今年北京的艺术的美术设计类综合分计算方式调整了，建议结合排位情况考虑填报，可以冲一下，同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-投档比",
        "question": "贵校对贵州的投档比是？",
        "answer": "同学你好，我校在贵州的投档比例在105%以内，对于进档考生，身体符合录取要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-陕西文科558，位次2574，报考贵校会计专业被录取几率大吗",
        "question": "老师您好，请问陕西文科558，位次2574，报考贵校会计专业被录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，我校在2024年在陕西文科无会计学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-单列类录取",
        "question": "你好，我是新疆单列类理科考生，高考成绩397，位次3014，报考贵校录取可能性大吗？预科读完之后怎么分专业？是学校分配，还是自己选择？",
        "answer": "同学你好！我校2023年新疆预科录取最低分数为358分，你的分数和位次有希望报考我校。预科读完后按照在校成绩分配专业，你可在省内计划书中查看预科班可修读专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-单列报考",
        "question": "你好，我是新疆单列类考生，高考成绩397，位次3014，报考贵校录取的可能大吗？预科之后怎么选专业，是学校分配还是自己选？",
        "answer": "同学你好！我校2023年新疆预科录取最低分数为358分，你的分数和位次有希望报考我校。预科读完后按照在校成绩分配专业，你可在省内计划书中查看预科班可修读专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "位次10828，有希望被会计录取吗，如果报考会计，审计，财务管理，财政学类被调剂的可能大么",
        "answer": "同学你好，会计学23年录取最低分位次为9863，按照你的位次可以冲一下。如报考会计，审计，财务管理，财政学类有被调剂的可能，建议在填报志愿专业时做好冲稳保的梯度选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-关于投档比",
        "question": "请问在津的投档比是多少，提档后会有退档的风险吗",
        "answer": "同学你好，我校在天津的投档比例在105%以内，对于服从专业调剂的进档考生，身体符合录取要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-体育生",
        "question": "对山东体育生多少分？",
        "answer": "同学你好，我校在山东无体育生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-甘肃物化政485，位次38470，计算机专业有希望吗，",
        "question": "甘肃物化政485，位次38470，计算机专业有希望吗，有没有限报条件",
        "answer": "同学你好，计算机科学与技术专业近三年在甘肃理科录取最低分和位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-请问肺结核已治愈影响录取吗",
        "question": "583物生政报考贵校国际经济与贸易专业有望录取吗，三年前确诊肺结核已治愈三年，这个影响录取吗",
        "answer": "同学你好！我校按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定，对考生身体健康状况进行审查和复查。对不符合标准的，按指导意见的相关规定处理。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-江苏考生，投档比",
        "question": "请问今年在江苏的投档比是多少？是否进档不退档？",
        "answer": "同学你好，我校在江苏的投档比例在105%以内，对于服从专业调剂的进档考生，身体符合录取要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "江西文科多少位次可以冲",
        "answer": "同学你好！江西文科可参考我校近三年在在贵省录取的最低分数及位次综合报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-请问能来贵校吗",
        "question": "贵校在广西投档比为多少？文科557排位5310，若报你校，在服从调剂下会到哪个专业呢？不服从调剂呢？",
        "answer": "同学你好！我校在广西的投档比例在105%以内，往年比例大多是100%，对于服从专业调剂的进档考生，身体符合录取要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-河南文科540分能进入贵校吗？",
        "question": "河南文科540分能进入贵校吗？",
        "answer": "同学你好！河南文科2023年在我校最低录取分数为563，54864名。建议你可参考我校近三年在在贵省录取的最低分数及位次综合报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好！今年河北的艺术的美术设计类综合分计算方式调整了，建议结合排位情况考虑填报，可以冲一下，同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-成绩",
        "question": "北京考生 选科化学历史政治 550分 20990名 有机会上贵校吗？贵校什么专业比较好呢？谢谢老师！",
        "answer": "同学你好！根据你的选科情况，可以报考我校选考要求为“不限”的专业组，主要包括专业有会计学、会计学（注册会计师）、金融学类。此外还有金融学（中外合作办学）专业组，以上都为我校优势专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "你好 史政生551分 排名24390-24672 并列283人 报什么专业有机会被您校录取",
        "answer": "同学你好！史政生可报考我校选考要求为“不限”的专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-请问能来贵校吗",
        "question": "天津考生，547分，史政地，全市排名25499-25766名，并列268名考生，请问中外合作办学财务管理专业能被录取吗？（外语105分）或是不限选科组有希望被哪些专业录取吗？（服从调剂）",
        "answer": "同学你好，你的分数和排名，今年报考我校有冲一冲的可能。2023年金融学（中外合作办学）专业排名为16526名，财务管理专业排名10898名，按照你目前的排名情况报考风险较大。此外，金融学（中外合作办学）专业高考英语单科成绩未达到110分（非150分满分的按比例折算）的考生和小语种考生慎重填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-转专业",
        "question": "贵校满足条件转专业是否可以转到任意专业",
        "answer": "同学你好，学生考入天财后，在第一学年、第二学年末，根据个人兴趣申请转专业，转出无限制，由各学院制定相应专业转入条件，符合相关专业转入要求即可申请，由各学院根据选拔要求择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-投档比",
        "question": "贵校对重庆的投档比为多少",
        "answer": "同学你好，我校在重庆的投档比例在105%以内，对于服从专业调剂的进档考生，身体符合录取要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-咨询",
        "question": "孩子是美术艺术生，综合分500.25 位次1331 请问可否报考贵校的视觉传达设计吗？",
        "answer": "家长你好，我校2023年在天津艺术录取最低分为562.7分，排名577名，22年最低分为559.9，排名462名。按照您孩子的分数和位次报考我校视觉传达设计专业风险较大。平行志愿，可积极填报，同时建议找好保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-关于能否录取",
        "question": "老师您好。我是北京考生，选科史地生，高出一本线65分，请问报考贵校会计学（注册会计师）专业能否被录取",
        "answer": "同学你好，建议你参考会计学（注册会计师）专业近三年在北京录取最低分数及排名："
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-贵州美术生",
        "question": "老师，综合分509.5能不能上贵校啊",
        "answer": "您好！今年贵州省的艺术的美术设计类综合分计算方式调整了，建议结合排位情况考虑填报，可以冲一下，同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-录取",
        "question": "天津史地政考生549分被贵校录取几率大吗？另外贵校转专业条件是什么？",
        "answer": "同学你好，你的分数今年报考我校有冲一冲的可能。史地政考生可报考我校不限考专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-关于江西2024年招生计划",
        "question": "贵校2024年在江西招生计划与2023年相比有何变化",
        "answer": "同学你好，天津财经大学2024年在江西省招生计划情况可参考https://zhaosheng.tjufe.edu.cn/info/1128/1749.htm，具体专业计划以省招办公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-579能上天津财经的中外合办吗",
        "question": "579能上天津财经的中外合办吗",
        "answer": "同学你好！可参考金融学（中外合作办学）专业在河北省历史类近三年录取最低分数和位次情况："
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-转专业",
        "question": "转专业的条件和要求在哪里查看",
        "answer": "同学你好！《天津财经大学2024年各学院招收普通本科生转入专业及条件的通知》，https://xueji.tjufe.edu.cn/info/1038/1429.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-贵校推免生的专业都有哪些",
        "question": "贵校的保研专业有哪些",
        "answer": "同学你好！我校普通专业录取的学生均享有保研机会，保研率一般在4%"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-陕西省美术考生",
        "question": "美术统考217，高考382，综合分462.25，排名四千，有机会上本校吗",
        "answer": "您好！今年陕西省的艺术类综合分计算方式调整了，从排位上看，可以冲一下，同时将平行志愿的其他院校填报稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-限科要求",
        "question": "天津物生政可以报考哪些专业",
        "answer": "同学你好，天津物生政可以报考选考科目要求为“不限”和“物理”的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语课程为“英语”，无“俄语”课程开设，请非英语语种考生慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-中外合作",
        "question": "中外合作专业必须出国吗？毕业证与本校的有区别吗？",
        "answer": "同学你好，我校金融学（中外合作办学）专业不是必须出国，最后一年可选择出国，也可以留在天津财经大学继续学习。如不出国学习的，则无法取得美国西弗吉尼亚大学授予的学士学位证书。学生完成在天津财经大学的规定学业，符合学校学士学位授予条件的可取得天津财经大学的毕业证和学位证书，与...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-数字经济",
        "question": "山东数字经济收分大概会是多少",
        "answer": "同学你好！数字经济专业2023年在山东省录取最低分为581分，排名38794，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-山东政史地考生可以报什么专业，需要学数学吗，学什么样的数学",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "同学你好！政史地考生可以报我校24年在山东省有招生计划的不限选考科目要求的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-报考咨询",
        "question": "云南理科539想报考经济学有机会吗",
        "answer": "同学你好！经济学专业24年在云南无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-新疆学生报考",
        "question": "新疆女生理工400分报考审计学专业可能性大吗？",
        "answer": "同学你好！审计学专业24年在新疆无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-信息管理与信息工程",
        "question": "文科可以报行管吗",
        "answer": "同学你好！信息资源管理专业24年在四川省无招生计划，信息工程专业需理科方可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-内蒙古文科523分能报考贵院法学专业吗",
        "question": "有机会录取吗",
        "answer": "同学，您好，您的分数有希望可以冲一冲，建议同时参考排名情况，更为稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学",
        "title": "天津财经大学-选科与专业",
        "question": "您好！山东考生在分数够的情况下无物理选科是否能够报考会计学专业？",
        "answer": "同学你好！我校会计学专业，无选考科目限制，你的情况可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-湖南物理体育生",
        "question": "综合分731有较大可能招上吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-纯文化生可以进贵校读书吗",
        "question": "1湖南省历史类459分有望进贵校吗 2提档比为多少 服从调剂也会退档吗 3在湖南省招生计划为多少",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-报考",
        "question": "您好，请问浙江史地生考生分数545位次117328报考贵校机会大吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-招生咨询",
        "question": "东北师范大学今年在贵州的体育生招生投档比是多少",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-招生咨询",
        "question": "成都体育学院今年在贵州招生投档比是多少",
        "answer": "同学，你好：、"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-招生咨询",
        "question": "天津体育学院今年在贵州的招生投档比是多少",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-河北体育舞蹈",
        "question": "这边招国标生吗?我是河北体育舞蹈生排在3542名有机会上贵校吗？专业214.08文化329，综合分数432.1",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-四川体育生",
        "question": "老师你好，请问贵校招不招四川考生，分数线是多少呢",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-近视",
        "question": "想问一下，裸眼视力低于4.8，有点近视，影响专业报考吗，你校有哪些专业是不能报的吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-看看我",
        "question": "天津考生，总分493，位次40716，可以上咱学校吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "老师您好请问一下湖南考生历史类453排名47370有机会被录取吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "老师，四川文科508，位次33589，有多大概率能被贵校录取呢？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-报考",
        "question": "历史465湖南报考英语专业会滑档吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-浙江体育生",
        "question": "老师您好，问下浙江体育考生，实行平行志愿投档，位次高的先投，如果先投的那个同学体育成绩比如90分，位次低的同学那个体育成绩92分，贵校是不是会根据往年自己需要的专业成绩大概多少而先不调档90分的那个，是不是双向选择？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-天津学院录取",
        "question": "综合分462.9能够被本校录取吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化生考生体育272 文化381 有希望录取吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-专业要求",
        "question": "色盲能不能报靠大数据管理和应用专业",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "贵州体育考生大文418 体育综合分327排名2557有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-天津",
        "question": "新疆体育生 体育96.8 文化261 报考本院校 有希望被录取嘛",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-报考",
        "question": "老师好，贵州史政地511分，位次15966，想报运动康复专业，有希望录取吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校物化专业组吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-122901组和123903两组的专业有没有特殊要求",
        "question": "122901组和123903两组的专业有没有特殊要求 对体育方面有要求吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-报考英语专业",
        "question": "湖南考生报考英语专业需要通过湖南的口语考试成绩吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取规则",
        "question": "老师您好，问下浙江体育考生，实行平行志愿投档，位次高的先投，如果先投的那个同学体育成绩比如90分，位次低的同学那个体育成绩92分，贵校是不是会根据往年自己需要的专业成绩大概多少而不调档90分的那个，是不是双向选择？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "贵州考生是否可以报考贵校体育教育",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-双学位",
        "question": "报考贵校后能申请双学位吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-天津考生505名次37065～37343",
        "question": "天津考生505名次37065～37343，在该校新闻学专业录取概率大吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-湖南历史生",
        "question": "总分468排名39687 能够报考贵校的英语专业吗? 考上的几率大吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-天津考生505 名次37065～37343",
        "question": "天津考生505名次37065～37343，文化生，在该校公共事业管理录取概率大莫",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-进档退档",
        "question": "请问进档后，会被退档吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "请问一下文化439 体育专业89.98录取贵校是否有机会",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-体育",
        "question": "江苏考生理科 省名次639名 综合分513 有希望咱贵校吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-应用心理学",
        "question": "老师，本校的应用心理学有要求镜片度数不低于400吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "您好，具体要根据学校教学安排，一般针对英语会有分数要求。具体也可咨询教务处022-23012674"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-转专业",
        "question": "录取后能否转专业？转专业是否有限制,如低分不可下高分专业填报？",
        "answer": "你好，普通类专业可以到大二时候根据学院和学校转专业要求申请，具体可以咨询我校教务处（022-23012674）。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-江苏录取",
        "question": "江苏文科 514分，位次33683，报贵校应用心理学，录取的概率大吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-体育生",
        "question": "老师您好：北京 男 体育78分，文化分过线，报贵校的提前批A，有机会吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "我想请问贵校在湖南的投档比例是否为一比一",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "吉林省历史体育类，131分，位次195，可以考入贵校吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-投档比",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校在湖南的投档比为多少?谢谢",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "北京，分数436分，能被录取么？要是报社会体育指导与管理专业",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-浙江体育",
        "question": "老师您好，浙江文科男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，请问是否可以报贵校的体育类专业？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "您好，因今年是第一年实行全国舞蹈类统考，之前的分数不好做参考，可以根据考生在省里的情况报考。投档比例按照河北省的要求确定，如果是1：1，正常情况下如果不是因为身体条件等特殊情况一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-河北文科（大文)是否可以报本校康复与护理学",
        "question": "河北省文科生选科历地政，总分462（无民族加分），有希望上本校的康复护理学吗",
        "answer": "您好，是咨询康复治疗学专业吗？该专业有选考科目要求，需选考物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-历史类体育考试",
        "question": "我是河北邯郸体育考生综合考了549.6分能报咱的学校吗",
        "answer": "您好，我校2023年体育历史类录取投档分数差不多593分，按照你的分数稍微有点低，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下咱们学校的投档比是多少，天津全文考生483分去咱们学校的机会大吗，有每科目的分数要求吗",
        "answer": "您好，平行志愿我校一般设定1：1，最后以天津市确定为准。按照去年录取分数，你的分数稍微有点低，去年录取不限专业组专业最低分498分，可以参考。针对单科我校没有分数要求"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-江苏物理体育生",
        "question": "文化431，体育130，综合497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年江苏体育物理类体育教育专业文化最低分435分，体育最低分129分；社会体育指导与管理专业，文化最低分453分，体育最低分120分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-天津体育学院",
        "question": "在山东的体育类分数线是多少？2024年体育类分数线在山东",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进档了会退档吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "北京461排名40318有希望上本校吗？是文化生不是体育生，可以报考社会体育指导与管理吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-想报考英语专业，但未参加口语考试",
        "question": "您好，我是湖南史政地考生，想报考贵校英语专业，但高中未参加口语考试，有机会录取吗",
        "answer": "您好，我校英语专业针对口语考试没有做具体要求，要求外语语种为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "老师您好，理科482有希望填报贵校的大数据管理与应用吗",
        "answer": "您好，我校2023年在重庆录取大数据管理与应用专业最低分463分，最高分468分，按照你的分数可以考虑填报试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-请问天津体育学院录取江西舞蹈生投档比是多少，舞蹈专业在哪个校",
        "question": "请问天津体育学院录取江西舞蹈生投档比是多少，舞蹈专业在哪个校区呢",
        "answer": "您好，最终投档比例以江西省确定为准。目前我校都在静海区团泊新城西区东海道新校区"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-江苏物理类体育生",
        "question": "文化431，体育130，文化体育双达线，综合分497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年体育物理类录取投档最低分是505分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-天津文科生507有希望被贵校录取吗",
        "question": "排名36803",
        "answer": "您好，我校2023年不限考专业组录取最低分是498分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-广西国标",
        "question": "今年收广西国标物理类吗",
        "answer": "您好，我校今年在广西没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-湖南非体育生，历政生444分，是否可以被贵校英语专业录取？",
        "question": "湖南历政生448分，位次51842名，非体育生，是否可以被贵校英语专业录取？英语专业是否什么要求？",
        "answer": "您好，我校2023年历史类录取最低分436分，可以参考。英语专业要求外语语种是英语。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-江苏舞蹈类考生 想问一下本校的流行舞蹈专业是否限制舞种，国",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下本校的流行舞蹈专业是否限制舞种，国标舞考生是否能够报考此专业",
        "answer": "您好，江苏流行舞蹈专业没有舞种限制，但是录取后是按照流行舞蹈专业培养，考生可根据个人情况考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-英语单科要求",
        "question": "浙江考生纯文科540位次122290报英语专业英语分数有限制吗",
        "answer": "您好，我校英语专业要求外语语种为英语，没有单科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "广东考生体育类综合分551 可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年在广东省体育类录取投档最低分540分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "我想请问贵校在湖南的投档比例是否为一比一",
        "answer": "您好， 针对平行志愿我校一般会设定1：1，最终以当地确定的比例为准"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-湖南录取",
        "question": "老师好，想问下湖南历史441位次53566有机会录进英语专业吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-国标舞",
        "question": "我是国标舞蹈生，今年第一年改革往年的数据不是没有用吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "我是江西舞蹈生二排1255名有机会吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-投档比",
        "question": "投档比是否为1：1",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取对高考英语成绩有要求吗",
        "question": "录取时对高考英语成绩有无要求比如需要及格之类的",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-历史类体育统考生",
        "question": "综合分541有希望吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-江西考生物化地排位11w有希望被贵校录取吗",
        "question": "有机会录取吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-新闻学",
        "question": "您好，新闻学好像是第一年对浙招生，请问分数线大概会定在多少呢？感谢答复",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-舞蹈专业",
        "question": "文化过线艺术223.74可以吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-河南体育生",
        "question": "理科339体育108有希望吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-北京体育",
        "question": "体育72文化400有希望吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-云南文科体育",
        "question": "文化成绩448，体育成绩77报考你们天津体育学院有希望吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-湖南",
        "question": "请问 全文453 位次47363 报考贵校几率大吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-湖南全文480有机会录取吗",
        "question": "湖南历史类480分",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-文化生，被英语专业录取的概率大吗",
        "question": "位次号150000，浙江考生",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-浙江体育生",
        "question": "老师您好，浙江体育生559，能冲刺贵校体育专业吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-北京物化生",
        "question": "454可以报我们学校吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-天津考生499分，排名39003，选科生地历，能考上贵校吗",
        "question": "请问天津考生499分，排名39003，选科生地历，能考上贵校吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-在贵校读体育经济与管理可以转到运动康复或者体育教育吗",
        "question": "贵校对于转专业有什么要求",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-体育舞蹈女",
        "question": "你好山东体育舞蹈 综合分多少可以上",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "浙江考生，分数532，位次132023，有希望报考贵校英语专业吗？看贵校历年分数波动比较大，所以来问一下，感谢答复！",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取规则",
        "question": "浙江体育统考生女，体育成绩93分，文化459分，过了浙江省的体育一段线，问下报考贵校体育教育专业最终是不是按体育成绩由高到低录取，不看综合分。",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-咨询录取几率",
        "question": "老师您好！请教一下，江苏省体育类物理类考生，文化、专业双过线（文化430/本科线420、专业136/本科线110），投档分505，想报考贵校，请问录取几率大吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "我是新疆考生体育术科97.4，文化260，有希望考到贵校吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-河北的艺术类",
        "question": "河北考生舞蹈类，统考214，文化423有几率上吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-吉林考生女，体育四项74分，文化课453，可以报考天津体院嘛",
        "question": "吉林考生女，体育四项74分，文化课453，可以报考天津体院嘛",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "天津本地名次是38171分数是502选科是物生政有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-招生",
        "question": "今年天津体育学院是否在青海招收舞蹈生",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-湖南考生录取",
        "question": "湖南全文458，位次45000，服从调剂，有望被天津体育学院的英语专业录取吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-文化考了391分，体育81分，请问可以上该校嘛",
        "question": "文化考了391分，体育81分，请问可以上该校嘛！！！",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-河北体育历史类",
        "question": "河北考试 体育289.55 文化348 综合484.434 有机会录取吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取",
        "question": "请问文科历政地458 湖南排名四万五左右报考贵校的英语专业录取概率大吗？有什么限制条件吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-舞蹈专业",
        "question": "江苏考生，专业213，文化362，有希望嘛？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-体育",
        "question": "云南体育94.09文化408可以进入贵校？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-专升本",
        "question": "考试内容是什么",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-江苏考生录取",
        "question": "我是江苏历史类体育考生，转化后文化投档分是475，能够报贵校吗，录取的可能性大吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-体育生",
        "question": "福建历史类体育生综合分565有希望报考本校吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-报考",
        "question": "河北体考生历史科目，体育320文化369综合分531点多能报考该学校吗？能报哪些专业",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-录取咨询",
        "question": "天津物化地502分有机会进入贵校吗，能选什么专业？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-湖南文化生459进入贵校的几率大嘛",
        "question": "我想报英语专业，但是我英语82可以吗，又或者我想报新闻学，我入选的几率大嘛",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-天津考生咨询体育教育专业教师资格证",
        "question": "老师您好 天津考生报考天体体育教育专业 教师资格证是学校自主考试发放吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-体育83.5理科文化365能不录取吗？",
        "question": "？",
        "answer": "您好，我校2023年在云南省体育教育专业录取体育最低分85.16，文化最低分350分，可以做个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，我校公共外语课是英语，小语种考生请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-北京体育考生想考这里",
        "question": "我们是北京统招体育考生，请问可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-内蒙古理工男生是否可以报贵校",
        "question": "理科男生，蓝球爱好者，是否可以报贵校的体育经济与管理专业",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-招收陕西流行舞考生吗",
        "question": "贵校是否招收陕西考生 招多少人",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-体育生",
        "question": "山东体育生考过去，综合分需要多少文化科多少分？",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-贵校英语专业可以转运动康复吗",
        "question": "转专业有什么限制吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津体育学院",
        "title": "天津体育学院-文化类统招生报考本校可以吗",
        "question": "您好，我是山东省的一名政史地文化类考生，很喜欢贵校。希望报考贵校的公共事业管理 新闻学 市场营销 体育经济与管理 等专业。但考虑到贵校是体育类学校，想问一下学这些专业，体育类活动会很多吗",
        "answer": "同学，你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津音乐学院",
        "title": "天津音乐学院-艺术子科类",
        "question": "老师您好，我看到学校发的内蒙古招生计划专刊，天津音乐学院“音乐表演专业”的子科类是“音乐教育类”，“音乐表演专业”的子科类不应该是“音乐表演类”吗？内蒙古的艺术考试分为“音乐表演类”和“音乐教育类”，规定是“音乐表演类”不可兼报“音乐教育类”。我考试考的是“音乐表演专业...[详细]",
        "answer": "可以报考，具体填报方式可咨询内蒙古招生考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津音乐学院",
        "title": "天津音乐学院-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "音乐学、音乐教育、音乐表演、作曲与作曲技术理论、表演、舞蹈表演、舞蹈编导、舞蹈学专业校考合格考生，在高考文化课成绩达到所在省（自治区、直辖市）普 通类专业本科批次录取最低控制分数线、相应子科类省级统 考成绩合格的基础上，依据考生志愿、校考成绩择优录取。校考成绩末位同分者，依...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津音乐学院",
        "title": "天津音乐学院-音乐生",
        "question": "音乐生录取分数线，如果服从调济是否会被退档",
        "answer": "执行各省级招生机构统一规定的批次设置以及投档原则，原则上只录取第一志愿填报天津音乐学院的考生。考生所填报的专业志愿须与校考合格的专业招考方向一致，否则无效。"
    },
    {
        "schoolName": "天津美术学院",
        "title": "天津美术学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "有校考合格证吗？"
    },
    {
        "schoolName": "天津美术学院",
        "title": "天津美术学院-录取",
        "question": "您好，请问江西省纯文化生历史方向545省排11987有机会考取贵校的艺术管理方向吗？",
        "answer": "你好，艺术管理在江西招生计划1人（文/历史）。"
    },
    {
        "schoolName": "天津美术学院",
        "title": "天津美术学院-报考时是填大类美术学还是填小类专业，中国画雕塑之类",
        "question": "老师好，我们报中国画的话，服从调剂如果没录到国画，大一表现优秀能转专业吗",
        "answer": "你好，我校美术学类（绘画类）和设计学类（设计类）实行两段式教学， 入学后第一年统一在基础部学习，第二年进入各专业学习，具体专业分配方式入学后按照学校相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "天津美术学院",
        "title": "天津美术学院-破格录取",
        "question": "您好，我们已取得天美校考合格证，设计学类，排名634，联考文化科388分，综合分475分，请问有机会破格录取吗？",
        "answer": "你好，"
    },
    {
        "schoolName": "天津美术学院",
        "title": "天津美术学院-美术物理",
        "question": "江苏美术理科473，位次1545，能上吗",
        "answer": "你好，报考美术学类、设计学类、数字媒体艺术的考生，在校考合格的基础上，高考文化课成绩须达到所在省（区、市）普通类专业本科批次录取控制分数线，各大类或专业按照考生校考成绩全国统一排队从高到低依次录取，额满为止。"
    },
    {
        "schoolName": "天津美术学院",
        "title": "天津美术学院-浙江美术生",
        "question": "已有贵校的2.5倍证，但浙江的普本线差了一点点，还有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，"
    },
    {
        "schoolName": "天津美术学院",
        "title": "天津美术学院-转过文排的专业需要美术达某一线吗",
        "question": "没有校考，统考美术218，文科482。可以报考吗",
        "answer": "你好，报考美术学类、设计学类、数字媒体艺术的考生，在校考合格的基础上，高考文化课成绩须达到所在省（区、市）普通类专业本科批次录取控制分数线，各大类或专业按照考生校考成绩全国统一排队从高到低依次录取，额满为止。"
    },
    {
        "schoolName": "天津美术学院",
        "title": "天津美术学院-录取",
        "question": "安徽理科485，147507名，能录上该校历史建筑保护工程吗，该专业是否只要艺术生",
        "answer": "历史文化保护工程在安徽招生计划2人（理/物理），不只要艺术生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津美术学院",
        "title": "天津美术学院-四川美术",
        "question": "老师 今年面向四川招统考生吗 录取分数线大概多少啊",
        "answer": "你好，除了美术学和艺术设计学专业，其余需要参加校考"
    },
    {
        "schoolName": "天津美术学院",
        "title": "天津美术学院-录取分咨询",
        "question": "您好，我是云南书法考生，专业分280，请问文化分多少分有希望报考贵校？",
        "answer": "考生你好，我校书法学专业是艺术类本科统考批平行志愿录取，高考文化课成绩须达到所在省（区、市）本科艺术类专业对应科类录取控制分数线，专业成绩采用各省（区、市）书法类（本科） 省统考成绩，投档规则、综合分折算方法、录取批次及分省招生计划等按各省（区、 市）当年招生规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工业大学",
        "title": "河北工业大学-会被退档吗",
        "question": "我体检视力1000度，报告单不宜报考电子信息类，能报考你们学校电子信息工程吗，建议吗，会被退档吗",
        "answer": "我校招生章程并未限制因视力不能报考电子信息工程专业的情况，如您无其他需要退档的情况，不会因视力问题退档"
    },
    {
        "schoolName": "河北工业大学",
        "title": "河北工业大学-计算机科学与技术都是中外合作的吗",
        "question": "我是河北物化生考生，我想报考贵院计算机科学与技术，我查了中外办学的多，怎样区分",
        "answer": "请您关注专业备注栏，里面对中外合作办学等特殊招生类型进行了详细备注"
    },
    {
        "schoolName": "河北工业大学",
        "title": "河北工业大学-中外合办",
        "question": "电气工程及其自动化中外合办教学过程中采用中文教学还是英文教学？",
        "answer": "我校2024年芬兰校区电气工程及其自动化专业，专业教学使用的外语语种是英语"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "河南考生，509分133259名能报考贵校吗/",
        "answer": "同学您好，去年的最低位次19w为征集志愿位次。大部分专业的11-13w,您的位次可以填报冲一下院校，专业的选择余地不大。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "请问贵校在广西招生的计算机类包括哪些？招多少人？投档比是多少？若服从调剂是否会被退档？",
        "answer": "计算机类（计算机科学与技术、网络工程、物联网工程）计划招收20人，投档比100%，提档无其他特殊原因，提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-天津文科生城建",
        "question": "天津文科生507有希望被贵校录取吗 排名36803",
        "answer": "您好，您可以去看看中外合作办学的不限专业组，去年我们是497分，排位37842，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-转专业",
        "question": "转专业有什么要求",
        "answer": "现行转专业条件：完成第一学年培养方案规定的全部课程，成绩合格且平均学分绩点达3.0及以上或学年必修课平均分在年级专业的前30%。具体各专业转入条件可登录我校教务处网站（https://jwc.tcu.edu.cn/）在通知公告中查看历年通知。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考",
        "question": "广西物理461分，排位84500，有机会上贵校的大数据管理与应用专业嘛？",
        "answer": "您好，去年我们在广西大数据管理与应用专业最低分428分，位次79570.请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "安徽物化政476有希望报考贵校的园林吗",
        "answer": "您好，去年我们风景园林专业478分，位次104924，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "黑龙江考生，理科439，排位56182，有机会上贵校的大数据管理与应用专业嘛？",
        "answer": "您好，去年我们没有在黑龙江招收大数据管理与应用专业，没有可参考的数据"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？有推荐的专业吗",
        "answer": "您好，去年我们在河南最低分数534分，位次31981，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考",
        "question": "吉林省美术生综合分504排名1000左右报考贵校希望大吗",
        "answer": "您好，去年我们没有在吉林录取历史类美术生，没有可参考的数据。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-重庆报考",
        "question": "请问24年重庆史政生461分排名23818报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "您好，去年我们没有在重庆招收历史类考生，没有可参考的数据。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是青海考生，，393分10286位次，报考该校计算机相关专业能否被录取",
        "answer": "您好，去年我们在青海招生计算机类最低分359分，位次11163，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "安徽物化政位次160000报考贵校地理信息科学有希望吗",
        "answer": "您好，去年我们地理信息科学分数489分，位次93048，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "黑龙江考生，理科439，排位56182，有希望上贵校的测控技术与仪器专业嘛？",
        "answer": "没有这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "黑龙江考生，理科439，排位56182，录取贵校的大数据与管理专业的概率多大？",
        "answer": "您好，我们去年没有在黑龙江招收大数据与管理专业。没有参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "老师好，我是上海历生政考生，总分472，排位26792，想填报贵校风景园林专业，请问有希望嘛",
        "answer": "您好，去年我们没有在上海招收风景园林专业，没有可参考的数据。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-专业要求咨询",
        "question": "您好，本人有以下几个问题： 1、贵校中外合办（建筑学）、（风景园林）专业要求描述为“一般应具有徒手绘画基础”。入学是否会加试徒手画？徒手画是要求素描还是速写？若不合格会作何处理？ 2、非中外合办的（建筑学）（风景园林）（城乡规划）招生简章中未特别说明需具备徒手绘画基础，不具备...[详细]",
        "answer": "同学您好，做出如下回答："
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考",
        "question": "您好，广东考生 美术与设计类 综合分461 本科排位12175被贵校录取几率大吗",
        "answer": "您好，今年是我们第一年在广东招收艺术类考生，没有可参考的数据。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "贵州省物生地393，省排名144278，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "贵州，我们去年理工类最低分416，位次87190，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "你好！四川文科生497在贵校能不能被录取呢？录取概率大不大？",
        "answer": "您好，今年是我们第一年在四川招收文史类考生，没有相关数据。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "您好我想问下天津男物化地536分，可以被贵学校人工智能专业录取么，我家还报了提前批建环和电气工程专业录取率大么",
        "answer": "您好，提前批如果服从专业调剂，录取的概率较大。536分在普通批竞争力不强，选择专业的余地不大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-湖南省考生录取",
        "question": "位次70388录取概率大吗",
        "answer": "您好，去年我们物理+不限组的最位次是75353，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-档案",
        "question": "平行志愿提档比例是多少",
        "answer": "您好，100%"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "老师您好，我是青海考生，393位次10286位次，报考本校计算机相关专业是否有希望被录取",
        "answer": "您好，我们去年在青海的计算机类是359分，位次11163，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-食宿",
        "question": "学校是上铺下桌吗 宿舍有空调吗 有独立卫浴吗",
        "answer": "您好，宿舍有上床下桌，上下铺两种，统一分配，和自己学院专业的人住在一起。宿舍均有空调，无独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "河南理科考生，476分，全省位次188251，贵校的单列软件工程有望被录取吗？",
        "answer": "您好，去年我们学校软件工程专业最低分520，位次113939，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科，专业220文化385综合467，排名2820，有希望录取吗",
        "answer": "您好，我们去年没有在山西招收艺术类考生，没有参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校测绘工程专业录取？",
        "answer": "您好，河北按照专业加院校报考，不同专业的位次波动较大，去年大部分专业的位次在4w-5w间。测绘工程的位次在5w5，您的位次可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校地理信息科学专业录取？",
        "answer": "您好，河北按照专业加院校报考，不同专业的位次波动较大，去年大部分专业的位次在4w-5w间。地理信息科学的位次在5w1，您的位次可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，老师，录取的希望大吗，谢谢",
        "answer": "您好，希望不大。去年物理组最低位次是3w2，不限组最低位次是2w8左右。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "老师您好，广东历史考生481，排位5w1，想报考贵校，请问会有录取机会吗？建议报考什么专业？谢谢",
        "answer": "您好，我校2024首次在广东投放历史类计划，暂无往年位次参考。欢迎报考。我校优势专业为建筑、土木相关工科类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "四川文科419 位次46107-46981录取希望大吗？贵校可以转专业吗?",
        "answer": "您好，我校2024首次在四川招收文科考生，无历年位次参照。目前来看，几位电话咨询的同学分数在500左右。转专业政策较为宽松，可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "你好！四川520分，报考贵校道路桥梁与渡河工程等496左右的专业，今年会被录取吗",
        "answer": "您好，去年我们学校道路桥梁和度和工程最低风496分，位次110220，请您参考，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-天津城建大学。河南美术生报考。",
        "question": "老师你好河南美术艺术生专业课225排名17771文化课412排名301799",
        "answer": "您好，河南艺术类去年我们艺术理659分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-天津城建",
        "question": "湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报视觉传达专业吗？",
        "answer": "您好，我们艺术类是按照大类招生，去年我们在湖北的艺术类是589.6分，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考",
        "question": "学校在广东今年招生的投档比是多少 如果提档了服从调剂会被退档吗",
        "answer": "您好。100%提档如果没有其余特殊情况的下，我们提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "请问，风景园林和建筑学的中外合作，无绘画基础可以吗",
        "answer": "您好，您最好假期学一点素描相关的，为后期学习，写作业奠定基础。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-河南 理科 455",
        "question": "您好！请问 河南 理科 455分，能上贵校的中外合作风景园林专业吗",
        "answer": "您好，去年我们风景园林（中外合作办学）453分，位次：235470，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-天津考生",
        "question": "天津纯文524能被贵校不限专业组录取吗？如果能哪个专业可能性更大？",
        "answer": "您好，您的考分可以报考冲一下试试。组内有9个专业，建筑学、城乡规划、风景园林、土地资源管理热度较大，可以有选择填报，其它专业想好先后顺序填满，服从调剂即可。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-四川理科518，位次110543可以被录取吗？，有专业推荐吗",
        "question": "感谢",
        "answer": "您好，您的问题投到我校希望很大，专业选择余地不大。可以填报一些热度相对低的专业，比如：地质工程、给排水科学与工程、建筑环境与能源应用工程、材料科学与工程等。可参照各专业历年录取的最低分大致估算专业热度。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-重庆报考",
        "question": "我是纯理物理类考生536分 40667位，不知道有没有机会报考贵校",
        "answer": "您好，去年我们重庆物理类最低分数470分，位次：54880，请您参考。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "陕西2024年理科456分，位次74059，有望被贵校计算机类专业录取吗",
        "answer": "您好，投到学校有希望，专业选择余地不大，建议报考专业拉开梯度，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-广东历史类招生",
        "question": "贵校今年是第一次在广东招历史类学生吗",
        "answer": "同学您好，是的，暂无往年位次可参考。如果感兴趣，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的工程管理有希望吗",
        "answer": "您好，希望非常小。可以报考冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取咨询",
        "question": "老师，我是云南的考生，理科473分，位次67416，报考贵校希望大吗？很喜欢你们学校。",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "天津考生 519 化生地 被提档的概率大吗 本校对于女生就业比较好的专业是什么呢",
        "answer": "您好，您可以看看我们中外合作办学的专业，可以看看不限组类别的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-天津 城建大学",
        "question": "您好，我是河南美术文科 文化393专业248，报考贵校的视觉传达专业的希望大吗",
        "answer": "您好，我们艺术类是按照大类招生，去年河南文艺术最低分是698，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-请问贵校“大数据管理与应用”的专业组编号是什么",
        "question": "如题",
        "answer": "联系考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "天津考生物化生女，522分 位次32623能被贵校录取吗？如果能的话哪个专业可能性较大？",
        "answer": "您好，去年物理组最低分526分，位次30344，您可以登录官网看个专业信息进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-山东考生",
        "question": "山东物生地472分，位次24万9可以冲贵校什么专业，什么专业比较稳妥？",
        "answer": "您好，去年我们物理组509分，位次114123。请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-北京美术生综合分459有希望吗？",
        "question": "老师好，联考225，文化课355，综合分北京市排名2319，有希望上贵校嘛？",
        "answer": "您好，今年是我们第一年在北京招收艺术类学生，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "老师您好，请问新疆理科生374，省批次20745.有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，2023年，我们学校招收新疆理科生最低分数336，最低排名29533，您进行参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-甘肃物化政485，位次38470，",
        "question": "甘肃物化政485，位次38470，人工智能或计算机类有希望吗，有无专业限制，转专业有无条件",
        "answer": "您好，去年人工智能最低分432，最低位次34224。计算机类最低分：428，位次35843，请您参考。转专业大一学习成绩达到前30%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考",
        "question": "贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗",
        "answer": "您好，是的100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-能否录取",
        "question": "您好，我是云南省考生，文科 量化分22总成绩387艺术238.7，请问有希望能报考贵校吗？24",
        "answer": "您好，去年云南我们这边录取最低分数78.1。请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-甘肃考生",
        "question": "477位次在41942，能源与动力工程有没有机会报考",
        "answer": "您好，去年我们在甘肃能源与动力工程专业最低分：427分，位次36280，请您参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "湖南史生政考生440排位54405有希望被录取吗，如果可以有什么推荐专业吗？",
        "answer": "您好，您的选课去年在我们学校是不限专业组，最低分数512分，排名是70101，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-河南考生理工科",
        "question": "河南考生理工科486可以被贵校录取吗？",
        "answer": "您好。去年理科在我们学校最低分数是476分，位次是191324，请您参考。具体的专业请您登录官网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "福建考生，分数498，排位75809，报考贵校的大数据管理与应用的录取概率大吗",
        "answer": "您好，我们没有在福建招收大数据管理与应用专业，没有参考数据，您可以报考试一试，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "湖南史生政考生440排位54405有希望被录取吗",
        "answer": "您好，您的选科只能报考不限科目组，去年最低位次为7w，仅有工商管理一个专业，今年该组加入了我校国家级一流专业建筑学等，招收人数增多，预计位次也会提升，建议你报考试试。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-高收费",
        "question": "该校较高收费专业有什么专业？收费大概是多少？",
        "answer": "您好，普通类专业中软件工程的学费为8000，位次在11w左右。中外合作办学的学费为2.5-3w,去年理科招收位次在23w左右。请您参照。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "历史480，可以报贵校吗/",
        "answer": "您好，您的位次37794，去年我校在安徽文史组最低位次为45559，为征集志愿，其它专业的位次为31877，今年历史组内投入了学校国家级一流专业建筑学等，招生人数变多，咨询量也很大，您的位次可以报考冲刺一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "天津考生493分40716位次有希望去风景园林和建筑学的中外合作吗",
        "answer": "您好，希望不是很大，可以报考冲刺一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "老师请问兰州考生物化地439有希望报考贵校的哪些专业",
        "answer": "您好，您的对应位次59971，去年我校理工类录取的最低位次为42743，如果感兴趣，可以报考冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-广东物化生529排位100170报考贵校电子信息类可以吗",
        "question": "广东物化生529排位100170报考贵校电子信息类可以吗",
        "answer": "您好，您的位次投到我校希望很大，去年电子信息类的最低位次为11w，请您参考，专业能否录取受报考热度影响较大，无法预计。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "请问历史组高考分数476，位次12637，被贵校地理信息科学专业录取的可能性有多大",
        "answer": "您好，地理信息科学是我们第一年在甘肃招收历史类，如果您感兴趣，您可以报考试试，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-安徽录取",
        "question": "我是安徽515，位次105696 物生地能否报贵校？ 能否报地理信息科学？",
        "answer": "您好，地理信息科学我们2023年最低分数489，位次93048，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取咨询",
        "question": "贵州文史一万九位次能被录取吗",
        "answer": "您好，2023年贵州文史类我们最低分数502分，最低位次26973.请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-湖北美术生综合分582.8可以上贵校视觉传达专业吗？",
        "question": "湖北美术生综合分582.8可以上贵校视觉传达专业吗？",
        "answer": "您好，我们去年我们在湖北招收艺术类589.6分，请您参考，艺术类是按照大类培养，大二根据成绩进行分专业。请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "湖北物化生528，位次65500左右，报考贵校录取几率大嘛，谢谢啦",
        "answer": "您好，去年物理组最低分数527分，位次60760.请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "您好我是北京考生，美术221，文化386，请问被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "您好，去年我们没有在北京进行艺术类招生，您可以报考试试，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考咨询",
        "question": "老师请问北京美术生综合分421贵校录取几率大吗",
        "answer": "您好，去年我们没有在北京进行艺术类招生，您可以报考试试，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "湖北美术586 位次5382有机会进入贵校学习吗",
        "answer": "您好，去年我们湖北的美术最低分是589.6分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "您好，请问贵校在河南的投档比",
        "answer": "您好，我们在河南的投档比100%"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "上海物化生423，有机会01人工智能么？可调剂",
        "answer": "您好，去年我们在上海招收人工智能专业最低分435，最低位次34854，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-安徽考生女 高考总分512 排名110186",
        "question": "语文91 数学81 英语102 物理70 化学79 地理89 报考贵校地理信息科学录取概率有多大？",
        "answer": "您好，去年我们在安徽地理信息科学专业最低分489分，最低位次93048。请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-四级考试啥时候能考？",
        "question": "大一可以考四级吗？",
        "answer": "我校2023级大学英语A班学生及外国语学院、国际教育学院、国际工程学院2023级本科在校生"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-转专业范围",
        "question": "请问老师转专业范围是在全校所有学院转还是在同一学院转。",
        "answer": "您好，转专业可以全校所有学院转。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-美术生报考8",
        "question": "请问安徽省美术生物理方向综合分506.91排名3990，可以填报贵校吗",
        "answer": "您好，去年我们在安徽艺术类招生最低分数是728.87分，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考",
        "question": "老师您好，本人为宁夏文科考生总分为432分，位次为8913位，有望报考贵校吗？",
        "answer": "您好，去年我们在宁夏没有招收文科类考生，您要是有兴趣的话，可以报名试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考",
        "question": "北京考生501分，排名在31702-32017，报咱家的机械设计及其自动化，希望大吗",
        "answer": "您好，去年我们没有在北京招收机械设计制造及其自动化专业，您如果有兴趣，您可以报考试试，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考咨询",
        "question": "您好，广东物化生考生521分 排位112568 有机会被贵校的“大数据与信息管理”专业录取吗",
        "answer": "您好，我们去年没有在广东招收大数据与信息管理专业，如果您今年有兴趣，您可以报考试试，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "老师好，湖北考生物化生组合，分数511，位次80207，有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好，我们去年物理组最低分数是527分，最低位次是60760，物理＋化学组最低分510，最低位次72171，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "老师好，河南文科生，成绩520，排名2w6左右，服从调剂，有机会录取吗？",
        "answer": "您好，去年我校在河南文科录取的最低位次为31981，今年文科组首次投入了我校优势专业建筑学等国家级一流专业，招收人数增多，专业增多，预计位次会发生较大变化。您的位次报考有希望录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考",
        "question": "内蒙古471位次28883能否有望报考贵校高分子材料与工程专业",
        "answer": "您好，去年在内蒙古录取的最低位次为3w8,大多数专业的最低位次为3w左右，高分子材料与工程的位次为3w6，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-你好 今年贵校在江西有招生计划吗？",
        "question": "本人江西考生历史组484分 排名40000名报考贵校有机会吗？",
        "answer": "您好，今年我校首次在江西招历史类考生，暂无历年位次参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-美术物理",
        "question": "江苏美术理科473，位次1545，能上吗",
        "answer": "您好，去年在江苏录取的美术（物理类）最低位次为952，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-天津女孩505，全文有机会报考本校吗",
        "question": "天津女孩505，全文有机会报考本校吗",
        "answer": "您好，普通类不限专业组希望不大，建议您可以考虑中外合作办学的不限专业组，报考冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-中外合作的院校大约需要多少位次",
        "question": "中外合作的院校大约需要多少位次，是与哪个国家的大学合作的",
        "answer": "去年理科录取的中外合作办学位次在12-15w间，请您参考，工程管理（中外合作办学）是与丹麦VIA大学合作，另外几个合作办学专业是与波兰的两所大学合作。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "您好，我校今年首次在北京录取艺术类考生， 无往年位次可参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "在天津31119名能进这里的电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "同学您好，希望不大，电气工程及其自动化去年最低位次为24689，请参照。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-关于调剂的问题",
        "question": "如果服从专业调剂，将调剂到招生计划尚未完成的专业。请问“招生计划尚未完成的专业”仍是是我选择的专业组吗，还是调剂到其他专业组",
        "answer": "同学您好，调剂到同专业组的专业，不会跨组。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "老师好，天津美术类考生，综合分526.25，位次834，报考贵院能录取吗？",
        "answer": "您好，去年我们录取的最低分是536.5，位次是1048，请您参考，欢迎您报考天津城建大学。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-转专业要求",
        "question": "能介绍一下学校的转专业要求吗",
        "answer": "您好，大一年级，专业成绩前30%或学习基点4.0"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "吉林考生所学物化地，488分省排名29672名，可能被该校土木工程录取吗？",
        "answer": "您好，去年我们在吉林省土木工程最低分数是436，位次是25650.请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取概率",
        "question": "四川理科排位102420被该校录取的概率大吗",
        "answer": "您好，我们四川理科去年最低排位111433，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考英语专业后，会有教师资格证吗？",
        "question": "报考英语专业后，可以有教师资格证吗？",
        "answer": "您好，教师资格证是需要自己考的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-能否录取",
        "question": "老师你好，河南理工女193459位次可以报考本校吗？",
        "answer": "您好，我们去年河南理科最低位次191324，请您参考。理科中外合作办学最低位次239277.请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取概率",
        "question": "理科考生四川524，报考该校的生物工程专业录取几率大吗",
        "answer": "没有几率，我们没有生物工程专业。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "安徽物理141050名可以录取吗",
        "answer": "您好，安徽物理组，最低位次111682，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-北京考生询问",
        "question": "高考成绩503，位次31564，请问报考贵校风景园林希望大吗？",
        "answer": "你好，去年风景园林专业最低分501分，排名31379，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-北京考生",
        "question": "北京考生成绩503，位次31564，请问报考贵校希望大吗？",
        "answer": "您好，去年我们物理+不限组最低分495分，位次32754，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-请问四川理89526报考贵校工商管理专业是否稳当",
        "question": "请问四川理89526报考贵校工商管理专业是否稳当，转专业的政策是怎么样的，谢谢老师",
        "answer": "您好，2023年工商管理最低位次110220，请您参考。转专业请您入校后咨询教务老师。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-请问投档比多少",
        "question": "广东类投档比多少，达到投档线报了调剂有没有退档风险",
        "answer": "您好，录档不退档。我们的投档比例是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "老师您好，天津市考生，38465名，史政地，501分，服从调剂有机会被贵校录取吗，还请老师解答一下，谢谢老师。",
        "answer": "您好，您可以看一下我们学校的中外合作办学（不限专业组），去年我们物理组最低分494，排名38605。请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "河南考生411分能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，23年河南理科最低分数476，位次191324。请您参考。合作办学分数451，最低位次：239277.请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "您回复的往年四川录取中外合办“”位次是14000名左右”还是140000？",
        "answer": "您好，2023年四川中外合作办学最低风499，位次174374。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-投档比例，调剂，录取",
        "question": "老师您好 1.请问贵校收录的投档比是多少，存在多收录然后退档的情况嘛 2.在该校如果服从调剂，会安排到冷门专业还是直接退档 3.我是宁夏文科考生，今年432排名8900，有机会被贵校录取嘛",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "老师好，天津美术类考生，综合分526.25，报考贵院能录取吗？",
        "answer": "您好 ，去年我们是536.5分，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-能被录取吗",
        "question": "福建，531，物华生，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我们去年物理组最低分数484分，排名是64726，物理+化学最低分499，排名55396， 其余的专业请您登录我们的官网进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-宿舍",
        "question": "请问宿舍是上床下桌嘛",
        "answer": "您好，我们宿舍有上床下桌，上下铺形式。由学工部统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-中外合作",
        "question": "老师您好，1.天津考生，没有参加高考口语考试，能报考风景园林（中外合作）和建筑学（中外合作）专业吗？2.去波兰访学一年学校授课用什么语言？学费生活费大概多少？",
        "answer": "您好，中外合作办学我们要求英语达到90分，去波兰是英文授课，学费生活费一共的费用大约为12W-15W，具体消费需要看您自己。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-天津考生排名39300成绩497",
        "question": "报考本校工程管理（本校区）有希望吗？ 如果可以录取的话可以转专业吗？",
        "answer": "您好，我们去年是按照管理科学与工程类招收的工程管理专业，去年的分数为526分，位次为30344，请您参考。录取后，以现在的政策大一读完后，可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-我是甘肃理科",
        "question": "成绩477位次41900请问能报贵校吗",
        "answer": "您好，我们2023年在甘肃招生理工的最低分数413分，最低位次42743，请您参考。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-天津市录取",
        "question": "我是天津市考生，今年分数是512，学的物生政，可以报考贵校的大数据管理与应用或工程管理的专业吗？",
        "answer": "您好，物理组今年首次单列出管理类专业招生，预计2w9左右位次可以报考，建议您报考冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "天津物化生543，位次26869，能够报考贵校的计算机类专业吗？",
        "answer": "同学您好，你的位次与我校较为适合，欢迎报考。去年计算机类的最低位次为25695.电子信息类的最低位次为26749，软件工程的最低位次为27513.给您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-我是四川的文科生",
        "question": "今年考了499分 位次40370，能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校首次在四川省投放文科计划，无往年位次参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "您好，天津市男生542分，27148排名，选科物化历，您给推荐哪个专业，或者说咱学校那个专业比较好",
        "answer": "您好，欢迎报考天津城建大学。建议您报考物理+化学专业组。可以填报我校国家级一流专业及天津市一流专业。近年新开设了新工科专业：人工智能、智能建造、智能制造工程。新兴专业：大数据管理与应用、遥感科学与技术。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "麻烦请问安徽理科490能够报考土木工程(中外合作办学)吗",
        "answer": "您好，490的位次为14w左右，去年在安徽录取的中外合作办学最低位次为15w,如果你选考了化学，建议报考同时土木工程（中外合作办学）和环境工程（中外合作办学），服从调剂。希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72032有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "您好，贵州去年录取的理工类最低位次为87190，你的位次报考希望很大，专业选择尽量拉开梯度。近两年初次就业率在区域高校内排名前三。转专业政策灵活，达到本专业前30%或平均学分绩点在3.0以上可提出转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-文科485能报贵校吗",
        "question": "请问在贵校文科能选什么专业",
        "answer": "四川省文科专业有土地资源管理、城市管理、投资学、工商管理、英语、翻译、建筑学、城乡规划、风景园林、风景园林（中外合作办学）、建筑学（中外合作办学）。今年为首次在四川投文科计划，无往年位次参考。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "老师您好，上海物化史考生 415能有幸报考吗?",
        "answer": "您好，上海415对应位次为39454。我校去年在上海录取的最低位次为35905，考虑到今年专业对选课限制从去年的只限制物理改为物理+化学，您的位次可以报考冲一下试试。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "请问云南理科500女生可以报考哪些专业",
        "answer": "您好，报考志愿建议参照位次信息，2023年云南普通批次理工类录取的最低位次为6w3,大部分专业的位次为5w-6w间。欢迎报考。大部分专业均适合女生报考，例：工程管理、工业设计、建筑环境与能源应用工程、遥感科学与技术等。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-新疆文科生，430分，可以报考吗",
        "question": "新疆文科生，430分，可以报考吗",
        "answer": "您好，新疆文科计划为2024年首次投放，无往年位次参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取咨询",
        "question": "老师您好！云南省文科485分，省内排名42035位，能否报贵校汉语教育",
        "answer": "您好，云南省文科计划为2024年首次投放，无往年位次参考。另外，本校无汉语教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "老师您好！云南省文科485分，省内排名42035位，报贵校能录取吗",
        "answer": "您好，云南省文科计划为2024年首次投放，无往年位次参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "老师山西理科477分有希望吗",
        "answer": "您好，您可以关注一下您喜欢的专业，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-中外合作办学",
        "question": "你好，物化生组合502分，能上电气工程及其自动化中外合作办学吗",
        "answer": "您好，我们学校没有电气工程及其自动化中外合作办学，您可以看关注我们学校其他中外合作办学专业，去年合作办学最低分数436分，位次155019，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "您好，天津美术生综合分491.75，排名1497，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "您好，根据去年的情况我们的分数是536，位次1048，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "陕西文科450分可以录取吗？招生多少个",
        "answer": "您好，2024首次有文科组招生，无法参照位次，如果您感兴趣，可以报考试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "天津考生，514分，选科化生地，排名34831,能录取吗，以及能录到哪个专业",
        "answer": "您好，您可以参考我们的不限专业组（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "天津史地政考生高考分数为546分 1.能否被本校录取 2.在专业组内遇到体检不符合的专业会被退档吗",
        "answer": "您好，您可以参考我们去年的分数，您可以关注不限科目组、地理科目组。如果您遇到体检相关问题，请您按照国家规定相关文件进行阅读，尽量避开。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取咨询",
        "question": "物化地女生539分上该校几率大吗",
        "answer": "您好，您可以重点关注您所喜欢的专业，参考近几年的分数情况，祝您成功。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "四川理科502位次131486报考贵校中外合办的风景园林或建筑学录取率大吗？贵校投档比为多少呢？谢谢老师解答",
        "answer": "您好，去年我们风景园林（中外合作办学）位次是14000名左右，请您参考，投档比例100%。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "物化地 492 排名40900左右 能去城建吗",
        "answer": "您好，我们去年物理组最低526分，位次30344。合作办学物理组最低494分，位次38605，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "老师您好，宁夏文科462分，位次6029，有希望成为贵校的一员吗？",
        "answer": "您好，宁夏2024改为文科组招生，无法参照去年位次，如果您感兴趣，可以报考试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-投档",
        "question": "该校扩招的专业，没有往年的分数，那要根据往年的投档分吗？还是什么？",
        "answer": "您好，您可以登录官网进行查询往年分数。之前是有的是按照大类招生，请您仔细观看阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "四川省理科裸分512 无加分 位次118741 请问被贵校录的概率大吗",
        "answer": "您好，去年在四川录取专业位次为111433，你的位次可以报考试试，但建议将专业选择拉开梯度，同时选择服从调剂，以免因专业问题退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取咨询",
        "question": "天津物化地502分有机会进入贵校吗，能选什么专业？",
        "answer": "您好，我们去年物理组最低526分，位次30344。合作办学物理组最低494分，位次38605，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "管理科学与工程类包括哪些专业；今年理科495分有希望被录取吗",
        "answer": "您好，今年我们取消了管理科学与工程类，按照各个专业进行招生了，2023年河南理科最低分数476分，位次191324，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "电子信息类专业2023年招收内蒙古考生最低位次",
        "answer": "您好，电子信息类2023年内蒙古招生最低位次22757。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-专业咨询",
        "question": "能不能介绍一下工程管理专业",
        "answer": "您好，欢迎您关注我们的官网和公众号，上面有详细的介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-报考",
        "question": "河南理科492有望被录取吗",
        "answer": "您好，去年我们最低的位次191324，分数476分，具体专业请您登录官网或者微信公众号进行查看。欢迎您的报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-招生",
        "question": "24年天津考生，刚刚过本科线，有希望录取吗",
        "answer": "您好，请您关注天津城建大学招生信息网或者您关注公众号，根据不同的专业分数您可查看。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "四川理科519分，可以被录取嘛",
        "answer": "2023年四川理科分数495，排名111433。请您参考。欢迎您的报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "怎么地理信息科学今年变成要选历史的之前不都是物理的吗",
        "answer": "您好，地理信息科学自24年开始选考科目改为仅限地理，不再对物理科目做出限制。今年计划投放在历史组。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "老师你好，我是四川文科，分数523，能被贵校53专业风景园林专业录取吗？谢谢",
        "answer": "您好，风景园林以前为理科组招生，2024首次改为文科组招生，无法参照去年位次，如果您感兴趣，可以报考试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-咨询",
        "question": "为什么广东报本校地理信息科学变成要选历史的之前不都是物理吗",
        "answer": "您好，地理信息科学专业选科自2024年起改为只选地理方可报考，不再限制必选物理，今年计划投放在历史组。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-软件工程",
        "question": "被软件工程专业提档后，身体合格，服从调剂，会被如何调剂？",
        "answer": "软件工程专业在河南与其它理工类专业同属一组，如果被提档且服从调剂，在不能录取到软件工程的情况下，会在同组内调剂。建议专业选择拉开梯度，不要全部填写热门专业，以降低调剂专业的可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-转专业",
        "question": "请问贵校在2023年理科402分录取的山西考生是什么专业呢？2024年转专业是根据兴趣不根据成绩转吗？",
        "answer": "同学您好，2023年理科在山西录取的最低402分为在第二批本科B段招生的环境工程(中外合作办学)专业，合作办学类专业入学后不可以转专业。可登录天津成绩大学招生办公室官网在录取统计模块查询各个专业去年对应的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-录取",
        "question": "宁夏423排名15834是否有望被您校录取？无论专业",
        "answer": "同学您好，去年在宁夏录取的最低位次为16527，大部分专业的最低分录取位次为14000-15000左右。请你参考。建议专业选择拉开梯度，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城建大学",
        "title": "天津城建大学-跨大类转专业",
        "question": "请问2024级学生能根据兴趣从公共管理系转入建筑类系专业吗？",
        "answer": "同学您好，您咨询的这两个大类专业在2024年已取消大类招生。公共管理类中的城市管理、土地资源管理，建筑类中的建筑学、城乡规划、风景园林共5个专业分别依专业招生，具体招生计划以省级管理部门发布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津天狮学院",
        "title": "天津天狮学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议认真填报其他院校。咨询电话：022-82136122"
    },
    {
        "schoolName": "天津天狮学院",
        "title": "天津天狮学院-录取",
        "question": "您好，我是广西考生，高考成绩是373分，刚过本科线两分，排名在159256，想报您校的医学技术类或者药学或者劳动与社会保障，如果接受调剂，能被录取的概率大吗?",
        "answer": "机会非常大，欢迎报考。详情请电话咨询：022-82113117"
    },
    {
        "schoolName": "天津天狮学院",
        "title": "天津天狮学院-录取",
        "question": "江西史政地466，省排名50964服从调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，有机会被录取。具体详见建议拨打招生电话022-82113117咨询"
    },
    {
        "schoolName": "天津天狮学院",
        "title": "天津天狮学院-录取",
        "question": "广西理科美术生综合分442.75，双上线位次1439~1455有机会吗。宿舍教学楼有空调吗限电吗",
        "answer": "可以冲一冲，具体详见建议拨打招生电话022-82113117咨询"
    },
    {
        "schoolName": "天津天狮学院",
        "title": "天津天狮学院-江西物化生考生456分可以报考贵校的医学技术类专业吗",
        "question": "谢谢回答",
        "answer": "本科线上可以尝试，建议拨打咨询热线：022-82113117进一步了解详情"
    },
    {
        "schoolName": "天津天狮学院",
        "title": "天津天狮学院-天津",
        "question": "400分天津物化生想去你们学校去得了吗想去你们的本科",
        "answer": "具体等天津市公布本科分数线后确定，详情可拨打招生咨询电话022-8211311"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "河南文科考生398 127595有机会录取贵校的大数据与会计，学前教育专业吗",
        "answer": "你的分数可以冲一下我校，但会计和学前教育属于热门专业，如报考，一定再报考几个其他专业，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "宁夏文科 356 17056位次 有希望上贵校吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望比较小，建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考咨询",
        "question": "老师，您好，天津男考生三科259分，报考有机会吗？哪些专业机会会大一些？谢谢",
        "answer": "你的分数报考我校有希望。增材制造技术、飞机机电设备维修、化工技术类、宝玉石鉴定与加工、国际商务、印刷媒体技术、智慧健康养老服务与管理、早期教育、旅游管理、烹饪工艺与营养、西式烹饪工艺等专业比较有希望，如报考，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是江西省考生，历史类，413分，28434名，想报考贵校人力资源专业，请问录取的概率大吗？谢谢老师！",
        "answer": "你的分数报考我校有希望。概率不好估计，如报考，建议专业尽量多填，服从调剂，对人力资源感兴趣，可以往前填。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-老师你好",
        "question": "老师你好，河南376分，排名36万有机会报考贵校么",
        "answer": "你的分数属于冲一冲我校。如报考，建议专业填满，一定服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-招生",
        "question": "湖南史政地女422，能被录取吗",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑报考。如报考。建议将我校招生专业都填报上，以个人兴趣先后排列。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-学校24年录取分",
        "question": "河北物理考生415分报安全技术与管理能被录取吗",
        "answer": "你的分数可以冲一下这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "我校无体育生招生，请咨询其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "理科395名次32万9千多，可以报考贵校的哪些专业啊",
        "answer": "你的分数属于冲一冲我校。如报卡，可考虑烹饪工艺与营养、酒店管理与数字化运营、国际商务、连锁经营与管理、印刷数字图文技术等专业，建议要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-志愿填报",
        "question": "浙江考生 选科生政史 516分 位次150960 是否有机会被眼视光专业录取？哪些专业适合填报？",
        "answer": "我校眼视光技术去年招生2人，录取最低530分。今年招生计划4人，供你参考。你的分数报考我校希望比较大，具体专业建议根据兴趣和职业规划来选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-高考志愿填报",
        "question": "安徽物化生440能否报考本校",
        "answer": "你的分数属于冲一下我校，如报考，建议专业尽量多填，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南美术",
        "question": "专业192 文化356 报考贵校有希望录吗？",
        "answer": "你的分数属于冲一冲我校，如报考，可选择1-2个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南",
        "question": "河南文科生，409录取希望大吗？有哪些专业可报考?",
        "answer": "你的分数属于冲一冲我校。国际商务、连锁经营与管理、汽车技术服务与营销、早期教育、旅游管理等专业分数低一些。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "你的分数如报考我校，建议根据个人兴趣和职业规划选择专业，专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-青海理工303",
        "question": "青海理工303会计学能上贵校吗，如果能上的话宿舍是几人间",
        "answer": "会计专业属于热门，报的人会比较多，你的分数希望一般。如报考，建议再选择几个其他专业，尽量专业志愿填满，服从调剂。宿舍是六人间，上床下桌，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你的分数属于冲一冲我校，学前教育、人力资源管理、社区管理与服务、印刷数字图文技术、化工技术类、增材制造技术等可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南文科生",
        "question": "435能报贵校吗 有法律专业吗",
        "answer": "报我校有希望，可以考虑报考。我校无法律专业，可以看下其他专业。我校招生计划查看下方链接https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/hn1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-山东美术文科",
        "question": "山东美术综合401有望报贵校专科人物形象设计吗?谢谢",
        "answer": "你的分数可以冲一下我校。我校无人物形象专业招生，请查看其他专业https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/sd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "湖北物理333分录取概率大吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，可考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "山东，物化政396可以报嘛",
        "answer": "你的分数不建议报考我校，可考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-山东",
        "question": "山东物化生421，368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "你的分数属于冲一冲我校。可根据个人兴趣和职业规划选择2-3个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-江西历史类（日语）443分、排名64113",
        "question": "能报考贵校吗？可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑。如报考，建议根据个人兴趣和职业规划选择专业，专业尽量多填，服从调剂。另外我校外语公共课为英语，请慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "你的分数报考我校希望一般，属于冲一冲，如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。宿舍是六人间，上床下桌，有空调。是否有早晚自习跟各专业安排有关，目前多数专业是没有的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "请问江西考生历史组406分，85334位次，录取几率大吗？",
        "answer": "你的分数可以冲一下我校，如报考，专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "青海理科280外加民族分15可以报考本校嘛",
        "answer": "你的分数希望一般，属于冲一下我校。如报考，专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南",
        "question": "我是河南考生文科分数是409，报考贵校有希望吗？报考智慧健康养老服务与管理和酒店管理与数字化运营这两个哪一个录取几率会大一点",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑报考。你选择的两个专业录取几率差不多。如报考，再选几个其他专业，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "山东考生政史地438报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "你的分数报考我校属于冲一冲。如报考，可选择2-3个感兴趣的专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "甘肃美术193文化课332综合407有机会上吗",
        "answer": "因美术类计算方式发生变化，去年分数不好参考。艺术类可以报考30个院校专业组，你可以选择报考，但专业要尽量填上，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询1",
        "question": "河北物理组合物化地433分可以报贵校的什么专业",
        "answer": "你的分数报考我校属于冲一冲。如报考，可根据个人兴趣和职业规划选择2-3个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "河南考生理科382报考贵校药品生物技术专业有希望吗？",
        "answer": "你的分数报考我校希望一般，属于冲一冲，如报考，可将药品生物技术放前面，再选几个其他专业，要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-01",
        "question": "理科410被录取的概率大吗？如果被调剂到不转的专业以后还可以换成不对河南省今年开设的专业吗？",
        "answer": "你的分数报考我校有希望。如报考，专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北",
        "question": "河北 历政地430分能报的希望大吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望一般，属于冲一冲。如报考，可选择2-3个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-2024年 河北理科 男生 415",
        "question": "能报考咱院校吗？",
        "answer": "你的分数报考我校希望一般，如报考，可选择2-3个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南",
        "question": "河南文科431分服从调剂录取有希望吗？",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑填报。如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "河南理425有希望报电气自动化和计算机类吗",
        "answer": "我校在河南理科，电气自动化最低分420分，计算机类最低分421分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "四川文科456可以填报贵校嘛？眼视光专业有希望嘛？",
        "answer": "你的分数报考我校希望比较大。眼视光专业去年在四川没有招生，这个专业属于热门，如报考，一定要再选择几个其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-安徽文科生",
        "question": "纯文381分位次84590可以报上吗？",
        "answer": "你的分数报考我校比较有希望，可以考虑报考。如报考建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北",
        "question": "河北纯理430报考眼视光专业希望大不大",
        "answer": "你的分数报考眼视光技术希望不大。你的分数属于冲一冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-江西录取",
        "question": "请问贵校今年大概有多少个江西招生机划？ 文科449，60598希望大嘛？",
        "answer": "你的分数报考我校比较有希望。招生计划点击产看https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/jx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取分数",
        "question": "河南理科390分有可能冲一下学校吗",
        "answer": "你的分数可以冲一下我校，但专业尽量多填，要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北省文科生400分有机会被贵校录取吗？",
        "question": "河北省文科生400分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河北文科456可以录取吗 可以学什么专业（女）",
        "answer": "你的分数报考我校比较有希望。报考专业建议结合个人兴趣和职业规划选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "贵校 本年招生专业学前教育的理科分数线多少 安徽纯理的449的可以么",
        "answer": "我校去年理科无学前教育招生，没有分数参考。你的分数报考我校有希望，如报考学前教育，专业尽量还是要多填一些，最好是服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-求解",
        "question": "福建362历史有希望吗？",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "考生为安徽 学的是物化生（纯理），考了449可以报贵校么",
        "answer": "你的分数报考有希望，可以考虑报考。如报考，建议根据个人兴趣和职业规划选择专业，同类别专业不要太多，拉开梯度，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-江苏美术生",
        "question": "历政生文化276，专业215，投档分381；请问填报贵校有机会吗",
        "answer": "我校美术类去年录取最低分422分。因招生计划较少，分数波动可能会大一些，请综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河北文科430可以冲击一下贵校吗",
        "answer": "你的分数属于冲一下我校。如报考，可选择2-3个自己感兴趣的专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-想报考贵校",
        "question": "物化地402分能报考贵校软件技术吗？",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考咨询",
        "question": "内蒙理科290有希望进入贵校吗",
        "answer": "你的分数报考我校有希望。我校各专业分数差别大，请结合专业动态排名情况合理报考专业志愿。内蒙普通类实行的是动态排名方式，可看自己的专业排名。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "请问一下贵校今年投档比是多少啊，四川文科460能被录取吗，贵校是遵循志愿优先还是分数优先",
        "answer": "我校投档比例100%，按照分数优先。你的分数报考我校比较有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河北理科376可以冲击贵校吗",
        "answer": "你的分数建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河北理科376可以冲击贵校吗",
        "answer": "你的分数建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "学校专科批次针对外省学生的调档比例是多少，如果服从调剂，但是未能录取的档案是退档还是顺位下一志愿?江西省历史组441有机会录取吗，概率有60%吗？学校毕业季有校招吗",
        "answer": "我校调档比例为100%。你的档案如果投到我校，服从调剂不会被退档。你的分数报考我校有希望，可以考虑报考，概率无法估算。学校毕业季会组织招聘会，为毕业生推荐就业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "河南文科348可以吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "江西文科459名次54825可以报考酒店管理与数字化运营吗",
        "answer": "你的分数可以考虑报考酒店管理与数字化运营，建议再选几个其他专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-招生",
        "question": "新疆单列类理科生228能报怎么样的学校排名36169",
        "answer": "去年我校在新疆单列文科招生3个，理科无招生，去年文科录取最低分321分，请参考。因单列志愿为顺序志愿，请慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-招生",
        "question": "新疆单列类理科生228排名36169能报你们学校吗",
        "answer": "去年我校在新疆单列文科招生3个，理科无招生，去年文科录取最低分321分，请参考。因单列志愿为顺序志愿，请慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "河南省388女，外语日语理科有望报考贵校？",
        "answer": "你的分数报考我校属于冲一冲。如报考，建议专业一定多填，要服从调剂。另外，我校外语公共课为英语，小语种要慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-专升本1116",
        "question": "所有专业都可以专升本吗",
        "answer": "所有专业的学生在毕业学年都可以参加天津市统一组织的高职升本。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取1116",
        "question": "青海文科398，五分少数民族加分，报考贵校的录取概率有多大",
        "answer": "你的分数报考我校比较有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "有计划在贵州招生吗",
        "answer": "我校在贵州有招生计划，贵州招生计划点击查看https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/gz.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "请问贵校智慧健康养老服务与管理专业的报考代码是多少",
        "answer": "我校在河北省无该专业招生。具体招生专业及招生代码请查看你们省的报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河南文科考生362分，排名167884，今年报考贵校能被录取吗？",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大。如报考，建议专业填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "请问山西省理科330分能否报取贵校",
        "answer": "你的分数报考我校属于冲一冲。如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校广告艺术设计专业吗？",
        "answer": "我校在江西无美术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-专升本",
        "question": "是从大一开始每年都有专升本资格和考试吗?",
        "answer": "所有专业的学生在毕业学年（大三）都可以参加天津市统一组织的高职升本。学校高职升本科录取率在30%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "请问安徽理科生398排名247791服从调剂的话有没有机会进入贵校",
        "answer": "你的分数属于冲一下我校。如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-您好贵校老师，新疆乌鲁木齐，理科269，40611",
        "question": "您好贵校老师，新疆乌鲁木齐，理科269，40611有希望录取进贵校嘛",
        "answer": "我校去年理科录取最低分379分，你的分数希望不大，建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "山西理科406能被录取吗？",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，如报考，建议根据个人兴趣和职业规划选择专业，专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-内蒙古女美术生综合分389，报专科可以上吗？",
        "question": "老师好，内蒙古女美术生综合分389，报专科可以上吗？",
        "answer": "内蒙美术类去年录取是按照文化课，今年改为综合分，去年的分数不好参考。你的分数可以考虑报考，建议专业尽量填满，要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "你好，甘肃文科393。位次30297，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你的分数属于冲一冲，如报考，建议专业填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "江西物理考生422有机会录取学校的专本联合培养吗",
        "answer": "我校联合培养针对天津市考生，在江西无招生。你可以考虑我校普通专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-请问天津大三科200分可以报考本校吗",
        "question": "请问天津大三科200分可以报考本校吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-广东2024夏季高考历史405，能报考本校吗，能选哪些专业？",
        "question": "广东2024夏季高考历史405，能报考本校吗，能选哪些专业？",
        "answer": "你的分数希望一般，如报考，建议专业填满。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "天津总分420有希望录取吗？",
        "answer": "我校去年录取分数为261分（语数外三科总分），请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-甘肃文科417女生",
        "question": "请问面向甘肃开设的专业有哪些",
        "answer": "我校在甘肃的招生计划https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/gs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，有机会能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年录取最低分541分。如报考，可选择1-2个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-甘肃文科417可能性大吗",
        "question": "文科417 我可以报你们的高速铁路客运服务吗 标准是多少 学费大概一年多少 请问你们学校是在郊区还是市区 宿舍是八人还是六人",
        "answer": "你的分数报考我校有希望。我校无高速铁路客运服务专业。我校专业学费一年5000或5500元。我校有两个校区，北辰校区和海河园校区，宿舍为六人间，上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南美术",
        "question": "河南美术 专业分218，文化277，位次273234，能报考贵校吗",
        "answer": "你的分数可以冲一下我校。如报考可选择1-2个感兴趣的专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-青海",
        "question": "青海345分大文，排名9546建议报考吗，推荐什么专业",
        "answer": "你的分数属于冲一冲我校。如报考，建议根据兴趣和职业规划选择专业，专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-我们家孩子高考443分能上吗？",
        "question": "主课245，排名53144",
        "answer": "你的分数属于冲一冲我校。如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你的分数属于冲一冲我校。增材制造技术、化工技术类、环境监测技术、学前教育等专业，选择2-3个冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "你好，河北理科424可以报贵校吗",
        "answer": "你的分数属于冲一冲我校。如报考，建议可根据个人兴趣或职业规划选择2-3个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-环境",
        "question": "是上床下桌嘛，宿舍和教室是全都有空调嘛，有独卫嘛，有阳台吗，餐厅怎么样",
        "answer": "宿舍是六人间，上床下桌，公共卫生间，部分有阳台。有一座三层食堂，各种美食，可在我校网站查看。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校在重庆无美术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北历史纯文组合 424 位次82133 能报考哪个专业",
        "question": "2024年河北女生 424分 位次82133",
        "answer": "你的分数希望不大，可考虑其他学校。如报考，可选择1-2个感兴趣的专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南美术",
        "question": "考生文化分以及艺术分都在专科线以上。文化分297，艺术分189。把学校填第一志愿，录取概率大吗？考生可以报考吗？",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，如报考，可选择1-2个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-山西理科354 接受调剂有可能被贵校录取吗",
        "question": "山西理科354 接受调剂有可能被贵校录取吗",
        "answer": "你的分数可以考虑冲一下我校，专业尽量填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-广东考生",
        "question": "老师您好，我是广东省考生，文化美术双过线，美术与设计类合成总分436，排位18365，请问能报考天职吗？能报考那些专业？",
        "answer": "我校在广东无美术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "老师，美术艺术综合分427.5，排名17020，有希望吗",
        "answer": "因今年综合分计算方式发生变化，去年的分数已没有参考意义（去年综合分682分）。你的分数如报考我校，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询报考",
        "question": "吉林省理科分数224排名82584，报电气自动化专业入取概率大吗？",
        "answer": "你的分数可以考虑报考我校。我校今年在吉林无电气自动化招生，招生计划请点击查看https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/jl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-山东413分",
        "question": "山东413分位次38万左右可以报考吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，可考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北",
        "question": "449分有希望被会计专业录取吗",
        "answer": "你的分数可以考虑冲一下会计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "请问江西考生 历史类426分 排名73702 有希望被贵校录取吗？电子信息和计算机专业对学生的选科有没有什么要求？以及贵校去年的最低录取分数和最低排名是多少啊？",
        "answer": "你的分数报考我校有希望。我校专业对选科没有要求。我校去年历史类录取最低分400分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北",
        "question": "河北449建议报考什么专业",
        "answer": "专业报考请根据个人兴趣和职业规划选择。化工技术类、现代通信技术、视觉训练与康复、人力资源管理、学前教育、酒店管理与数字化运营等专业，根据去年情况，报考热度稍微低一些。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-招生",
        "question": "请问贵校有无在浙江有关于大数据与会计的招生计划",
        "answer": "我校今年在浙江有大数据与会计招生计划。请查看我校计划https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/zj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "建议那些专业",
        "answer": "你的分数不建议报考我校，可考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-天津435有机会报考该院校么",
        "question": "主科276",
        "answer": "你的分数报考我校希望比较大，请根据个人兴趣或职业规划合理填报专业，同类专业不要太多，拉开梯度。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "江苏理科400有机会报考该院校吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望一般，属于冲一冲，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "2024届江西历政地考生，430分，省排名71057，报考贵校人力资源管理，服从调剂，有希望被录取吗？",
        "answer": "你的分数有希望被录取，对人力资源感兴趣，填报志愿时可以放前面，再选几个其他专业填上，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "你的分数报考我校有希望。电气自动化技术、现代通信技术、眼视光技术、人力资源管理，这几个招生专业热度相对高点；新能源汽车技术、智慧健康养老服务与管理、烹饪工艺与营养，这三个热度一般。建议从热度相对高的专业中选择三个报考，三个热度一般的三个也报上，这样比较有梯度，更合理。把...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "你的分数报考我校有希望。电气自动化技术、现代通信技术、眼视光技术、人力资源管理，这几个招生专业热度相对高点；新能源汽车技术、智慧健康养老服务与管理、烹饪工艺与营养，这三个热度一般。建议从热度相对高的专业中选择三个报考，三个热度一般的三个也报上，这样比较有梯度，更合理。把...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "你的分数报考我校有希望。电气自动化技术、现代通信技术、眼视光技术、人力资源管理，这几个招生专业热度相对高点；新能源汽车技术、智慧健康养老服务与管理、烹饪工艺与营养，这三个热度一般。建议从热度相对高的专业中选择三个报考，三个热度一般的三个也报上，这样比较有梯度，更合理。把...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "考生371可以报考这个学校吗",
        "answer": "你的分数可以考虑报考我校，去年录取最低分336分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-烹饪工艺与营养和西式烹饪工艺专业。",
        "question": "你好，贵校的烹饪工艺与营养和西式烹饪工艺专业对视力有要求吗",
        "answer": "我校在广西历史类无烹饪专业招生，招生计划可点击查看https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/gx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "文化337专业分219天津艺术生可以报名咱们学校吗",
        "answer": "我校美术类去年录取最低分为410分（综合分），请参考。今年综合分计算公式为语数外总分*50%+专业课成绩*2.5*50%"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-广东物理类271有机会报考贵校吗",
        "question": "愿意傅聪调剂，按最低分数录取的话",
        "answer": "我校去年物理类最低分为434分，你的分数希望不大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "广东物理类271有机会报考贵校吗",
        "answer": "你的分数不建议报考我校，可考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北考生物化地437可以报贵校吗 有什么专业推荐",
        "question": "河北考生物化地437可以报贵校吗 有什么专业推荐",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，如报考，可冲一下酒店管理与数字化运营、现代通信技术、化工技术类。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-专本连读",
        "question": "湖北美术184文化367可以报考贵校吗",
        "answer": "我校在湖北无艺术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "天津艺术类录取原则是什么",
        "answer": "按照综合分录取，综合分=语数外总分*50%+专业成绩*2.5*50%。录取遵循“分数优先”原则，考生各专业志愿之间不设分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-很难文科生",
        "question": "河南文科401报考有希望吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望一般，如报考，建议专业尽量多填，服从调剂，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "河北考生443可以报贵校嘛（物化生）有哪些可以报考的专业？",
        "answer": " 你的分数可考虑报考化工技术类、现代通信技术、学前教育、酒店管理与数字化运营、人力资源管理等专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-请问湖北考生402有机会报考本校吗",
        "question": "请问湖北理科生402有机会报考本校吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望一般，如报考，建议招生专业都填报，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "今年有面向福建省招收专科吗？如有，福建考生，物理组419分，排位130962，有望被贵校（专科）计算机电子类专业录取吗？",
        "answer": "我校在福建只有宝玉石鉴定与加工、产品艺术设计（眼镜设计）两个专业招生。你的分数有希望，如感兴趣，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，建议考虑报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "2024河北考生文科类446报考本校希望大吗，都可以报考什么专业",
        "answer": " 你的分数报考我校希望一般，可考虑化工技术类、现代通信技术、学前教育、酒店管理与数字化运营等专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "我是江西历史组的考生，403 排名87188，能上吗",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑报考。如报考，建议专业尽量多填，降低风险。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "您好，我高考算上独生子女464分可以报考贵校的应用化工技术吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北考生",
        "question": "河北考生女物化生总分436有机会报考贵学校吗 有哪些专业几率大一些 可以报考会计吗几率如何",
        "answer": "你的分数报考我校属于冲一冲。会计专业属于热门专业，录取几率小。酒店管理与数字化运营、新能源汽车检测与维修技术、化工技术类可以考虑冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "天津考生，语数外282能考上吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望比较大，可以考虑报考。我校在7月底有校园开放日，可详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "老师我河北分数444，报你们学校希望大不大？",
        "answer": "你的分数属于冲一下我们学校。如报考，可选择几个感兴趣的专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "你好老师 我是新疆单列文科学生 总分221 位次16392 能不能上贵校 服从调剂",
        "answer": "我校南疆单列去年最低分为321分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-2024年安徽450有机率上吗",
        "question": "无",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，如报考建议专业尽量多填，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望比较小，可考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "24年天津高考生，总成绩388，语数外220，请问能报考贵学校吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望比较小，可考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-你好。贵校老师，四川成都2024理科453..排名20170",
        "question": "你好。贵校老师，四川成都2024理科453..排名201708.可以报考贵校吗？",
        "answer": "你的分数报考我校比较有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-你好。贵校老师，四川成都2024理科453..排名20170",
        "question": "你好。贵校老师，四川成都2024理科453..排名201708.可以报考贵校吗？",
        "answer": "你的分数报考我校比较有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "河南理科考生，文化281，艺术229有机会报上嘛？",
        "answer": "我校美术类在河南无理科招生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "眼视光技术专升本怎么样",
        "answer": "眼视光技术专业升本主要是跨专业，本科无对应专业，升本率中等。学校今年整体升本率在30%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南咨询",
        "question": "理科409，排名307060，数学不好，眼视光技术有希望吗",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，眼视光技术专业希望比较小。如报考我校，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "24届江苏考生文科375能上贵校吗，23年位于26657位",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，可考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-江西艺考生",
        "question": "389报贵校录取率大吗？",
        "answer": "我校在江西无美术类招生。如报考我校普通类专业，你的分数有希望，可以考虑。如报考建议专业尽量多填，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北省400分物化生可以报吗",
        "question": "河北省400分物化生可以报吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，如报考，可根据兴趣及职业规划选择2-3个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河南理科410，排名305325，没有什么喜欢的专业还，想知道什么专业录取的概率比较大一点呢？",
        "answer": "增材制造技术、化工技术类（适合男生）、国际商务、智慧健康养老服务与管理、酒店管理与数字化运营、烹饪工艺与营养、西式烹饪工艺等。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "美术专业224文化300综合430能上你们学校吗",
        "answer": "你的分数报考我校属于冲一冲，如报考可结合个人兴趣及职业规划选择1-2个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-新疆考生文科",
        "question": "303可报这个学校吗",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑报考。如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "2024年河北省统考考了395可以报考么",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，如报考，可选择2-3个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "辽宁文388 位次27314能被录取吗",
        "answer": "你的分数可以考虑冲一下我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-专升本",
        "question": "贵校专升本的机率大吗",
        "answer": "我校今年高职升本通过率在30%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-排名大概24万名",
        "question": "老师 安徽物生地405有望被录取吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望一般，如报考，建议专业尽量多填，要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河南理科410，排名305325，填第一志愿有希望被录取吗？有推荐的专业吗？",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，如报考，可根据个人兴趣和职业规划选择专业，专业尽量要多填，同类型专业不宜过多，拉开梯度，要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "主科267 计算机应用技术可以报吗",
        "answer": "你的分数可以考虑报考计算机相关专业，但不宜选择太多同类专业，建议专业要拉开梯度，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "老师您好，贵校的专科可以升本吗？本科学校有哪些？拿到的本科毕业证算是第一学历还是第二学历？",
        "answer": "所有专业的学生在毕业学年都可以参加天津市统一组织的高职升本。学校高职升本科录取率在30%左右。本科招生学校和专业可以登陆天津招考网（www.zhaokao.net）查看今年高职升本科招生计划。升入本科后，到本科学校继续学习两年，毕业后发放本科毕业证，属于第一学历。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-江西420，排名77030",
        "question": "有希望录取到眼视光技术专业吗（文科生）",
        "answer": "你的分数可以冲一下眼视光技术专业，但如果只报这一个专业，风险较大。如报考我校，填报眼视光技术专业，建议再选几个其他专业，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-甘肃385分能上吗",
        "question": "甘肃385分能上吗",
        "answer": "你的分数希望不大，如报考，建议根据个人兴趣和职业规划选择专业，专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-招生",
        "question": "湖北恩施高考分数413有望被录取吗？投档比例是多少？有专业极差吗?能否转专业？属于大类招生吗？",
        "answer": "你的分数可冲一下我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "您好，河北文科425有希望报考本校吗",
        "answer": "你的分数可冲一下我校，如报考，建议专业尽量多填服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "江西415可以报考吗？专业可以选哪些？",
        "answer": "你的分数可考虑报考我校，如报考，建议根据个人兴趣和职业规划选择专业，专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-江西理科432",
        "question": "想学现代通信技术能进吗？",
        "answer": "你的分数报考有希望。现代通信技术属于偏热门专业，你的分数能否达到专业分数线还要看具体报考情况。如报这个专业，建议再选几个其他专业填报，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-分数线大概是多少？",
        "question": "江西理科432能上贵校吗？",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河北理科449报考电气自动化有机会吗",
        "answer": "报考电气自动化专业希望一般。如果感兴趣，也可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-广西报考",
        "question": "您好，广西历史类369有希望报考本校吗",
        "answer": "你的分数可以冲一下我校。如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考江西",
        "question": "江西文科452 位次58968可以报考贵校吗",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-是否可以报考本校",
        "question": "高考分数444选择专业新能源汽车检测与维修技术",
        "answer": "你的分数可以冲一下这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-浙江生政史516 位次150960",
        "question": "可以填报本校吗？有没有比较适合女生的专业？",
        "answer": "你的分数报考我校希望比较大，专业选择建议根据个人兴趣和职业选择，专业介绍可查看https://zs.tjtc.edu.cn/zysz.htm，机械、电气、化工、汽车相关、烹饪等专业女生相对少一些。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "想问下24年有在福建招专科生吗，大概几人",
        "answer": "我校在福建招生，招生计划请点击查看https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/fj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-四川文科",
        "question": "贵校在四川有招生计划吗",
        "answer": "我校在四川招生计划可点击链接查看https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/sc.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南理科388能报贵校什么专业",
        "question": "河南理科388分能报贵校吗？贵校去年的录取分数线是多少？",
        "answer": "我校去年理科最低分413分，你的分数可冲一下我校，如报考，建议专业尽量多填服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-天津考生",
        "question": "女孩语数外241分报考贵校希望大吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，如报考，建议专业尽量多填服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-广西美术考生",
        "question": "艺考成绩229文化299差一分到本科线 综合分401有机会录取贵校吗",
        "answer": "我校在广西不招收艺术生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-四川文科女",
        "question": "四川文科女466能录取视光技术专业嘛？",
        "answer": "你的分数报考我校希望比较大，眼视光技术专业去年最低465分，你的分数也有希望。如报考，建议专业尽量多填，降低风险。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南考生",
        "question": "河南文科387有希望报吗？",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "您好，江西考生历史类419排名77625，被贵校录取的概率有多大",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑报考。如报考，建议专业尽量多填，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "广西历史类369有希望报考本校吗",
        "answer": "你的分数可考虑冲一下我校，如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南今年393分报考几率大吗",
        "question": "河南今年393分报考几率大吗",
        "answer": "你的分数可冲一下我校，如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "390能上吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，可考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-江西考生",
        "question": "江西物化地398有希望考上贵校吗",
        "answer": "你的分数可冲一下我校，如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "辽宁301分报考大数据与会计可以吗",
        "answer": "你的分数不建议报考我校，可考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "广西高考生，名次在十六万左右有希望填报眼视光技术吗",
        "answer": "你的分数可冲一下眼视光技术专业，但如报考，建议专业尽量多填。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "辽宁，301分，想要报考眼视光技术，有机会吗有什么身体限制吗？有学科要求吗？",
        "answer": "我校去年物理类最低分393分，建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-天津考生",
        "question": "语数外三科249可以报考吗",
        "answer": "你的分数可冲一下我校，如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-天津考生",
        "question": "语数外三科249可以报考吗",
        "answer": "你的分数可冲一下我校，如报考，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北考生",
        "question": "河北文科446可以报本校什么专业",
        "answer": "你的分数可结合兴趣及职业规划，冲一下我校化工技术类、现代通信技术、新能源汽车检测与维修技术、学前教育、酒店管理与数字化运营等。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河南文科生451可以报贵校眼视光专业吗？",
        "answer": "你的分数可冲一下眼视光技术专业，但如报考，建议根据个人兴趣和职业规划再多选几个其他专业填报，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "您好，女生语数外265分，拟报贵校信息安全技术应用、电子商务、药品生物技术、现代通信技术、现代物流管理、商务数据分析与应用等专业，录取机率怎么样。另外，以上专业是否有专升本通道。谢谢！",
        "answer": "这个分数报考我校比较有希望，但专业报考没有梯度，建议待本科录取后，7月底校园开放日具体咨询，针对性更强。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "河南 文科 418 107145可以报吗",
        "answer": "你的分数可以冲一下我校，但专业要多填，最好服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-北京",
        "question": "您好北京高考399分可以进贵校学习吗",
        "answer": "我校去年在北京录取最低分239分（语数外三门总分），请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-招生咨询 甘肃",
        "question": "383分 位次32534 甘肃有希望上贵校吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，如报考，建议专业填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-专升本",
        "question": "报考该校后 什么时候能专升本 几率大吗",
        "answer": "毕业学年可以报名天津市统一组织的高职升本，学校今年录取率在30%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-物化生女孩",
        "question": "400分可以报本校眼视光技术专业吗",
        "answer": "天津市考生报考高职依据语数外三门总分，去年我校录取最低分261分，眼视光技术专业属于热门专业，如报考，一定要再填几个其他专业，服从调剂。学校在7月底有开放日，可以具体咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-高考考生",
        "question": "请问一下河北考生理科351有希望吗",
        "answer": "我校去年在河北省物理类录取最低分为437分，你的分数希望不大，建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "广东省高职专科批实行平行志愿，你的分数可以考虑冲一下我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "请问天津本地高考474三科255有希望被贵校电气专业录取吗",
        "answer": "你的分数可以冲一下我校，但电气专业希望不大。如报考我校，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "湖南理科 421 可以上吗",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-高考440有望被录取吗",
        "question": "感谢",
        "answer": "你的分数可以考虑选择几个感兴趣的专业冲一下，比如现代通信技术、人力资源管理、学前教育、酒店管理与数字化运营等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "您好，河北考生416分有希望被录取吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望一般，如报考，可选择2-3个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河南理科414能上计算机或自动化吗",
        "question": "河南考生只考了414想问问能上自动化或计算机吗",
        "answer": "你的分数报考我校比较有希望，但自动化或计算机希望不大，如报考，建议多报一些专业，且同类专业不宜报太多，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-招生咨询 383分 位次32534 甘肃",
        "question": "咨询一下可以上吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，如报考，建议专业填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北考生，物化生，413，今年有希望被贵校录取吗？",
        "question": "河北考生，物化生，413，今年有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，如报考，可选择2-3个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北",
        "question": "河北理科428，会计有希望吗？",
        "answer": "你的分数报考会计希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河北考生文科425填报该校录取希望大吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，如报考，可选择2-3个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-江苏398",
        "question": "可以报考本校吗",
        "answer": "你的分数报考我校希望不大，如报考，可放在志愿前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "你好，天津的女生256（大三科），想报大数据与会计专业，能录取吗？",
        "answer": "你的分数属于冲一冲我校，会计专业希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河北物化生449可以录取吗",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，根据个人兴趣选择专业，同类专业切勿报考太多，拉开分数。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北物理类281可以冲击一下贵校吗",
        "question": "你好",
        "answer": "不建议报考我校，请考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北考生",
        "question": "文科类446报本校有希望吗",
        "answer": "你的分数报考我校有希望，可以考虑选择感兴趣的专业填报，同类专业切勿填报太多，拉开分数梯度。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-河北考生专升本",
        "question": "专升本概率多少，对接学校是什么",
        "answer": "我校今年毕业生升本率在30%左右。没有对接学校，是由学生自己填报学校，一般是天津市本科校，具体招生计划可登录招考网（www.zhaokao.net）查看今年高职升本招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "文科284分能录取吗/",
        "answer": "这个分数希望一般，属于冲一冲。内蒙普通类专业实行专业志愿清，能看到动态排名，可以根据排名情况选择是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-山西文科395分男生可以报考你们贵校什么专业",
        "question": "我高考文科395，贵校有什么专业会录取吗",
        "answer": "这个分数可以冲一下我校，专业选择建议根据个人兴趣和未来职业规划选择，尽量专业志愿填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-2024年分数线",
        "question": "本校今年最低录取分数线是多少，去年已录取分数是多少",
        "answer": "去年录取最低分是393分，今年的分数线只有录取结束才会有。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-专业",
        "question": "河南理科位次30万，可有机会？ 学校招收哪些专业？",
        "answer": "我校河南理科去年录取最低分413分，你的位次有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-在四川学理的 440能报到计算机吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你的分数报考计算机希望一般，属于冲一冲，如报考该专业，建议再填报几个别的专业，尽量志愿填满，服从调剂，降低风险。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-专业调剂",
        "question": "老师您好，贵校有调剂政策吗？",
        "answer": "如考生达到投档线，投档到我校。如该考生所报专业志愿均未被录取情况下，对服从专业调剂者，可调整到未录满专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "云南409理工有机会吗?",
        "answer": "我校2023年云南省理工类录取最低分395，409报考有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-内蒙古300分 可以报考本校烹饪工艺专业吗？",
        "question": "今年在内蒙招生吗？",
        "answer": "我校内蒙古2023年烹饪工艺与营养最低282分，300分报考有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "请问四川文科考生452可以被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年四川省文史类最低分455分，你的分数报考我校可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "内蒙古美术专业考生，综合分375可以被贵校录取吗",
        "answer": "我校在内蒙有美术类招生。因今年内蒙美术类按照综合分录取，和去年录取依据不一样，去年按照文化录取，最低为302分。如报考我校，请尽量专业多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-招收",
        "question": "贵校今年在广西招生多少人？有什么专业？",
        "answer": "我校招生计划https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/gx.htm可点击查看。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-招生",
        "question": "贵校今年在广西招生多少人，招收专业有什么？",
        "answer": "我校招生计划https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/gx.htm可点击查看。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "河北理科430左右有希望录取吗",
        "answer": "你的分数希望一般，如报考我校，可选择1-2个冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考录取",
        "question": "理科307分可以报考本校吗，请问一下各个学校的录取分数线是在报考结束之后才出吗",
        "answer": "你的分数可以考虑报考我校。录取分数线是录取结束之后才有。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-请问色弱能报考哪些专业",
        "question": "色弱",
        "answer": "色弱考生不建议报考涉及颜色的专业，否则将来可能会影响就业。我校在云南招生计划https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/yn.htm，专业介https://zs.tjtc.edu.cn/zysz.htm，可参考选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-请问色弱能报考哪些专业",
        "question": "色弱",
        "answer": "色弱考生不建议报考涉及颜色的专业，否则将来可能会影响就业。我校在云南招生计划https://zs.tjtc.edu.cn/bkzn/zsjh1/ptgk/yn.htm，专业介https://zs.tjtc.edu.cn/zysz.htm，可参考选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-2024年云南招生人数和专业分数段",
        "question": "云南省文科分数475 位次47336 报考本校概率为多少",
        "answer": "我校在云南文科去年分数为445分，你的分数可以考虑报考，建议专业尽量多填，服从调剂。录取概率无法估算，跟报考情况有关。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我校在河南文科有美术类招生，你分数报考我校有希望，但希望一般。如报考我校，可选择1-2个专业，不宜选择过多。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-报考",
        "question": "山西考生文科类分数线多少",
        "answer": "我校在山西文科去年录取最低分370分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-今年面向广西招生吗？广西考生可以填报那边的定向生政策吗？",
        "question": "贵校今年招生广西吗？可以参加填报贵校的定向招生吗？",
        "answer": "我校在广西有招生，但无定向招生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津市职业大学",
        "title": "天津市职业大学-录取",
        "question": "云南文科426能录上吗",
        "answer": "我校在云南文科去年录取最低分为445分，你的分数希望一般，如填报我校，建议专业尽量多填，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医学高等专科学校",
        "title": "天津医学高等专科学校-河北考生文科生382可以报考贵校哪些专业？",
        "question": "河北考生文科生382可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "河北只招收物理组，历史组没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-报考",
        "question": "江西物理类430分排名16万左右被录取的几率大嘛？如果有幸被录取的话可以报考该院校的什么专业呢？（女孩子）谢谢老师！！！",
        "answer": "考生你好，我校2023年江西录取本科物理类最低排名72000名左右，高职录取最低排名17797（高职批次的排名），供你参考。如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "山东物化生501位次17万报考录取的希望大吗？",
        "answer": "考生你好，17万位次，物化生考生，录取到我校的希望比较大，合理填报好专业志愿，尽量多选择可以填报的专业，希望更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取 天津中德",
        "question": "老师您好，我是江西省考生，历史类413分，28434名，想报考贵校商务日语专业，请问录取的概率大吗？谢谢老师！",
        "answer": "考生你好，我校2023年江西商务日语录取最低分排名25580，你可以报，冲一下，有一定机会。如需帮助，拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "考生你好，我校江西物理类2023年录取最低分497（位次72641），你填报好专业志愿，录取的可能性较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "老师你好，河南省理科成绩504，报考贵校的物联网工程和飞行器类相关专业有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，河南理科504（位次139709-141292），我校2023年物联网工程505（位次139054）、飞行器制造工程502（144400），供你参考，请合理填满6个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "请问天津物化政520能上本校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年物理组录取最低分512（位次33900左右），你可以报我校，冲一下，有机会，6个专业志愿填满，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "贵州省物生地393，省排名144278，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校本科物理类贵州录取最低分407（位次96194），高职录取最低分359（146044）供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "山东纯文502，排名174176，有望报考贵校吗？什么专业都接受",
        "answer": "考生你好，我校山东文科类德语、财务管理招生，德语专业2023年最低分488（位次195067），财务管理最低分517（排名130005）供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-广东",
        "question": "请问今年会在广东招收艺术专业学生吗？",
        "answer": "考生你好，我校在广东省招收美术类考生，数字媒体艺术专业，招生计划10人，2023年录取综合分最低分495（排名8646）供你参照。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-志愿填报",
        "question": "四川理科位次124296有希望报到贵校飞行器制造专业吗？还有在四川的投档比例是多少？",
        "answer": "考生你好，我校2023年四川录取飞行器制造工程最低分487（位次121080），建议你把飞行器制造工程放专业志愿1，其他专业志愿合理选择，录取的希望比较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生你好，我校2023年山东本科录取物理组最低分499（位次169113），不限组最低分488（位次195067），山东高职录取物理组最低455（位次277029）不限组最低452（位次284411）供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "新疆理科256报考天津中德应用技术大学有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通高职理工类在新疆录取最低分259，供你参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "甘肃理科480，排名40580～41057，报考贵校的电气工程与智能控制可以被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年甘肃录取电气工程与智能控制专业最低分417（位次40821），建议你把电气工程与智能控制专业放专业志愿1，其他专业志愿合理选择，录取的希望比较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "甘肃理科480，排名40580～41057，报考贵校的自动化可以被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年甘肃录取自动化专业最低分415（位次41806），建议你把电气工程与智能控制专业放专业志愿1、自动化放志愿2，其他专业志愿合理选择，录取的希望比较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-投档比",
        "question": "请问贵校自动化和软件工程两个专业面向贵州省招生的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，我校贵州本科招生，各批次投档比均为1：1，贵州首次改革，实行专业院校志愿，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，感谢你关注我校，非常抱歉，我校在四川省没有美术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-在山西投档比",
        "question": "在山西投档比是1：1吗？",
        "answer": "考生你好，我校在山西投档比1：1，服从调剂，投档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-报考飞行器制造工程",
        "question": "山西考生478分排名60540 被飞行器制造工程录取概率多大",
        "answer": "考生你好，我校2023年山西录取飞行器制造工程最低分448（位次59902），建议你把飞行器放专业志愿1，其他专业志愿合理选择，录取的希望比较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "山西考生478分排名60540 被无人驾驶航天器系统工程录取概率多大",
        "answer": "考生你好，我校2023年山西录取无人驾驶航天器系统工程最低分445（位次61688），建议你把无人驾驶航天器系统工程放专业志愿1，其他专业志愿合理选择，录取的希望比较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取问题",
        "question": "1、河南，理科，物化考生，284分能否填报（中外合作）数控技术或智能制造装备技术专业？ 2、有录取的可能没？ 3、毕业证是双证吗？即中方和合作方两个学校的专科学历毕业证书？",
        "answer": "考生你好，我校2023年河南高职中外合作办学录取最低分360分，中外合作办学专业变化比较大，你可以报考，有一定机会。中外合作办学是我校与西班牙机床技术学院联合办学，毕业颁发两个学校的毕业证，双证书。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-福建考生",
        "question": "今年文科历政地 461 排名20057 想报考贵校德语或者意大利语 录取概率是多少呢 ？ 接受调剂会被调剂到其他专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校在福建省文科类专业只有德语，23年录取最低分位次18300左右，你可以报考，冲一下。如需帮助，拨打022-28776099，022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取（长春汽车职业技术大学）",
        "question": "湖南考生，选物生政，442分，可以被录取吗？",
        "answer": "考生你好，天津中德应用技术大学2023年湖南省物理类录取最低分464，排名115000左右，供你参考。如需帮助，拨打022-28776099，022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取（呼尔贝尔学院）",
        "question": "湖南考生，选物生政，442分，可以被录取吗？",
        "answer": "考生你好，天津中德应用技术大学2023年湖南省物理类录取最低分464，排名115000左右，供你参考。如需帮助，拨打022-28776099，022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取（天津中德应用技术大学）",
        "question": "湖南考生，选物生政，442分，可以被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年湖南省物理类录取最低分464，排名115000左右，供你参考。如需帮助，拨打022-28776099，022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年天津录取最低分512，排名34000左右，你可以报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "甘肃理科480，排名40580～41057，报考贵校的电器自动化技术可以被录取吗？",
        "answer": "考生你好，报考我校自动化或电气工程与智能控制专业希望都比较大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-咨询2",
        "question": "河北物理433分可以报贵校的什么专业好",
        "answer": "考生你好，我校本科在河北省录取最低505（排名94000左右），高职最低447（排名17万左右）供你参考，如需帮助，拨打022-28776099，022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-专升本",
        "question": "如果在本校专升本是直接从中德专科到中德本科了吗？",
        "answer": "考生你好，天津市专升本都是参加天津市统一专升本考试，填报志愿，择优录取，本校学生考本校和外校学生考本校专升本，一视同仁。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-湖北物化生考生522分，位次71108，报考贵校",
        "question": "您好教师！湖北物化生考生522分，位次71108，报考贵校机械电子工程有希望吗？",
        "answer": "考生你好，你的成绩报考我校机械电子工程有希望，建议你把6个专业组志愿按喜欢顺序都填报上，如需帮助，拨打022-28776099，022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-安徽理科招生计划",
        "question": "安徽省理科方向2024年招生人数是多少？",
        "answer": "考生你好，我校2024年在安徽理工类招生专业8个，招生计划62人（具体以安徽教育考试院发布为准），供你参考。如需帮助，拨打022-28776099，022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-报读贵校有机会录取吗？",
        "question": "您好，湖北武汉女生，物生地482分，请问报考贵校有机会录取吗，谢谢？",
        "answer": "考生你好，我校在湖北录取最低分排名8万左右，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-咨询",
        "question": "专科录取物理组合433分可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校本科在河北省录取最低505（排名94000左右），高职最低447（排名17万左右）供你参考，如需帮助，拨打022-28776099，022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-天津中德应用技术大学",
        "question": "您好，我是河南美术文科考生，文化393，专业248，文化课成绩在河南省的排名是十三万多，这个位次换算成去年的分是436，然后按这个分和去年的录取原则也是过线的，393按照今年的录取原则综合分是461，想报考贵校设计类专业，有什么建议吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年河南省美术类录取是文化课成绩*100%+专业课*100%，文史类2023年录取最低分652，今年备案成绩计算规则更改了文化课成绩*0.7+专业课*0.75，参照2023年计算口径，你可以报，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "河南文科414，位次110320能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年河南省文科-本科录取最低分526（位次37900左右），高职449（位次116000左右），你可以报考我校商务日语专业，希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "您好，我是天津本市考生，男，物化地495分，理工类有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年天津录取最低分512，排名34000左右，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-报考咨询天津中德应用技术大学",
        "question": "老师你好，我是贵州省理科考生，本人分数在本科线之上50分，位次为11万，请问报考贵校能成功录取吗？",
        "answer": "考生你好。我校2023年贵州理科录取最低分排名96000左右，贵州今年首次改革落地，可以冲一下。如需帮助，拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-广东省历史考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "考生你好，我校在广东省只有艺术类招生计划，2023年艺术类综合分最低495分，排名8646，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-天津中德应用技术大学",
        "question": "老师您好 新疆单列类 理科 位次：28168有没有可能性被录取呢 总分：250 如果可以的话能报哪些专业 谢谢老师",
        "answer": "考生你好，我校在新疆2023年普通单列类（民族专项）录取最低分225，提前类（南疆）录取最低分255分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-河南理科招生计划",
        "question": "2024年在河南有理科招生计划吗",
        "answer": "考生你好，我校在河南省本科招生计划226人，含艺术类55人，其他计划以理工类为主，理工类录取最低分500，位次148000左右，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "question": "老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年湖南物理类录取最低分464-质量管理工程，排名115900左右。其他专业都10万位次左右，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-云南",
        "question": "云南理科502，省排名69473，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "考生你好，我校云南理科2023年录取最低分排名73000左右，你的成绩可以报考学校，"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-天津录取",
        "question": "天津物生政516分稳吗？在天津的投档比是1:1吗?",
        "answer": "考生你好，我校2023年在津录取最低分512（33900位次），516分可以冲一下中德，不挑专业、服从调剂，有一定机会。投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "广西理科物化地440分排名100553可以报考你校101专业组吗？",
        "answer": "考生你好，我校广西2023年物理类录取最低分411，位次93000左右，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-河南美术生",
        "question": "你好，老师。文科406，美术209，能报贵校的数字传媒艺术吗？被录取的希望大吗？",
        "answer": "考生你好！我校河南省2023年美术类投档是文化课*100%+专业课*100%，今年学校投档成绩是文化课*0.7+专业课*0.75，2023年投档分规则下，产品设计最低分666，工艺美术最低分652，数字媒体艺术673，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-调专业",
        "question": "老师，我选的生史政，天津考生519选财政管理，服从调剂，被调剂的可能性大么",
        "answer": "考生你好，519分选择不限组，财务管理有一定机会，调剂可能较大。如需帮助，拨打022-28776099、28776655咨询。建议财务管理、物流管理、德语都选上。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-山东录取情况",
        "question": "我是山东 物化政考生 463 全省位次271540 有没有希望报考",
        "answer": "考生你好。我校2023年在山东本科录取最低分德语488（195000位次），其他本科专业13万-16万位次。在山东高职录取27万-28万之间，报高职有希望。如需帮助，拨打022-28776099、28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-天津高考443分能上吗",
        "question": "高考443，主课245，排名53144能上专科吗？校内可以直接专升本吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年天津专科录取最低分249，今年商务日语计划增加了，如果不排斥语言类专业，可以报考，有机会。天津市所有高职学生都可以专升本，无论校内校外都参加天津市统一高职升本科考试，统一录取，本校外校考生一视同仁。如需帮助，拨打022-28776099、28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-四川理科502，省排名132951，报考贵校有机会吗？",
        "question": "服从调剂，录取概率有多少",
        "answer": "考生你好，我校2023年四川录取最低分487，位次121000左右，你可以冲一下。如需帮助，拨打022-28776099、28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-报考",
        "question": "湖北历史方向492分，排名24029-24328可以报考吗？录取可能性大吗？",
        "answer": "考生你好，我校历史组只有财务管理专业，去年最低位次20500左右，你可以冲一下，有一定机会。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "你好我是甘肃省物理组考生，位次54639，今年有望报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年甘肃录取理工类考生最低分411，排名43000左右，你可以冲一下。如需帮助，拨打022-28776099、28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-河北美术生，双上线 综合分472 报考咱们学校有希望吗？",
        "question": "河北美术生，双上线 综合分472 报考咱们学校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年河北美术类录取综合分最低538.1，位次6329，供你参考。如需帮助，拨打022-28776099、28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-山西考生理工466 排名68094能冲电气工程与智能控制专业",
        "question": "山西考生理工466 排名68094能冲电气工程与智能控制专业",
        "answer": "考生你好，我校电气工程与智能控制专业2023年山西录取最低分位次55000左右，本科录取最低分位次68600，不挑专业冲学校有机会。如需帮助，拨打022-28776099、28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-天津考生女三大科254能录取吗",
        "question": "天津考生女三大科254电子商务能录取吗",
        "answer": "我校2023年电子商务专业录取最低分252，254报考该专业有希望，建议多选择几个专业，机会更大。如需帮助，拨打022-28776099、28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "甘肃物理组考生，位次54639，报考贵校有望吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年甘肃录取理工类考生最低分411，排名43000左右，你可以冲一下。如需帮助，拨打022-28776099、28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "您好，宁夏理工411分，位次18429，录取的希望有吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年宁夏录取最低分位次18143，你的位次比较接近，可以报考，冲一下，有一定希望。如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-天津",
        "question": "老师您好，天津本地考生512，位次35393，贵校录取我的概率大吗",
        "answer": "考生你好，天津中德应用技术大学2023年天津录取最低分512，最低分位次33900，参照2023年成绩和位次，建议你冲一下。如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-今年艺术类天津地区录取分数估计多少？",
        "question": "今年艺术类天津地区录取分数估计多少？",
        "answer": "考生你好，我校2023年美术类在天津录取最低位次1300左右，参照去年位次，1400以内可以冲，1300以内希望较大，如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-咨询",
        "question": "理科506排名270000有没有希望报考机械电子工程",
        "answer": "考生你好，你提供的排名应该是不准确的，四川理科506分，排名是125729-127159名，我校2023年在四川录取最低分487，位次121080，参照2023年录取最低分，你可以报考，冲一下，有一定希望。如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "你好，甘肃美术考生，综合排名4047有望报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在甘肃录取的美术类综合分最低206，供你参考。如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，历史类考生，18322排名，可以报告我校，希望比较大，如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-投档比",
        "question": "今年的投档比是1:1吗？",
        "answer": "考生你好，我校在湖南投档比例为1：1，如需帮助请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-专科模具设计与制造（中外办学）",
        "question": "老师，您好！ 1.专科模具设计与制造（中外办学）去年249 2.天津学生，今年 244分。能报吗？如果调剂到不喜欢的专业，还能转专业吗？这个专业的就业情况如何 3.咱们学校专升本的比例 4专科的就学地点",
        "answer": "考生你好，语数外三科244分，可以冲一下模具设计与制造（中外办学）专业。如果调剂到不喜欢的专业，按照学校转专业管理办法，可以申请一次转专业，有相关要求，入学后咨询专业老师和辅导员，大一结束大二开始时进行。学校高职专业就业率95%左右，我校学生专升本比例约20%（专升本升学人数/专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-咨询 物理不太好",
        "question": "天津考生 大三科260可以报考机电一体化和电气自动化专业吗？另外城市轨道是定向分配吗？",
        "answer": "考生你好，260分可以报考机电一体化和电气自动化专业，有希望，所有毕业生都是通过校园招聘会或推荐方式就业，没有定向分配。如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-求解答（天津）",
        "question": "四川文科503有机会吗",
        "answer": "考生你好，四川文科503，排名36485-37298之间，我校2023年四川文史类考生录取最低分501，排名37535，参考去年录取最低分及位次，可以报考我校德语专业，有希望录取，如需进一步咨询，可以拨打022-28776099；022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-天津中德应用技术大学湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖南省物理类质量管理工程专业录取最低分464，位次115900左右，其他专业录取最低分474，位次105600左右，供你参考，请结合自己意愿综合考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "你好问一下 咱们那个专科是收人吗？我看咱们贵校在专科上也收人 具体是多少分才能进呢？还是有要求啊？",
        "answer": "考生你好，天津中德应用技术大学是国家公办本科院校，办学层次：硕士、本科、高职，本科理科类在河南省录取最低分500，排名147000左右。高职普通理工类专业在河南省录取最低分421，位次298246。高职中外合作办学专业在河南省录取最低分360，位次397000左右，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-报考",
        "question": "天津考生512分能报考本校吗",
        "answer": "考生你好，512分比我校2023年录取最低分位次略低，可以把学校放在靠前的位置，冲一下。如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "福建省物化政选科 总分525 排名56905 有机会进本校软件工程和物联网工程或者自动化专业吗，学费多少，能提供转专业吗",
        "answer": "考生你好，我校在福建录取物理类考生，软件工程最低分505（51924），物联网工程500（54818），自动化501（54248）你的成绩在门槛线附近，可以报考冲一下，有机会，建议专业都填满，机会更大"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "老师您好，云南理科考生465位次72927有意报考贵院车辆工程专业，被录取的希望大吗，期待老师答复",
        "answer": "考生你好，我校2024年在云南省录取理科最低分444，排名73492，车辆工程最低分448，排名70600，你的成绩在门槛线附近，建议积极报考，冲一下，有希望，如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-山东纯理位次28万",
        "question": "能否报考贵校",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山东省理工类录取最低分499，排名169113。高职理工类录取最低分455，排名277000左右，供你参考，如需咨询，请拨打022-28776099；022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-宿舍",
        "question": "请问是上床下桌嘛",
        "answer": "考生你好，学校宿舍是上床下桌，有空调、有阳台。如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取概率",
        "question": "天津语数英266可以报什么专业",
        "answer": "考生你好，三科总分266，可以报考我校，希望比较大，所有专业都可以报考，结合自己兴趣爱好，合理填报即可。如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-天津三大科259",
        "question": "天津考生三大科259专科批能录取上吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年天津高职高专批录取最低分249，你的成绩259分，可以报考天津中德应用技术大学。如需咨询，请拨打022-28776099；022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校语言类专业对高考口语没有要求，对高考外语单科成绩也没有要求，考生根据自己的兴趣、特长，结合成绩合理报考就可以。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-咨询",
        "question": "老师您好，贵校的专科可以在本校升本吗？如果不是，那升本的专业可以是所学的专业吗？升本后的证书是中德吗？拿到的本科毕业证算是第一学历还是第二学历？",
        "answer": "考生你好，我校2024年高职招生专业，除商务日语外，其他专业均可以报考本校专升本专业。需要说明的是，无论是报考本校专升本专业，还是外校考生报考本校专升本，是一视同仁的，均需参加天津市统一的专升本考试，统一录取。录取到我校的学生，达到毕业标准，统一发放学校毕业证书，符合学位授...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "我是2024届河南文科考生，我的高考成绩是440分，全省位次是86369，我有意向想报考贵校，请问这个分数报考录取几率大不大？",
        "answer": "考生你好，我校在河南省2023年文史类本科录取最低分526，排名37900左右，专科文史类录取最低分449，排名116000左右，供你参考。如需帮助，请拨打022-28776099、022-28776655咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-江西物化地484分省排106600",
        "question": "可以报哪些非中外合资的二本工学专业",
        "answer": "我校2023年在江西物理类录取最低分498，位次71624，请考生根据自身实际情况合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-福建录取",
        "question": "福建物理排名107407，分数454可以被录取吗",
        "answer": "我校2023年在福建物理类录取最低分480，位次67231，请考生根据个人实际情况合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "按照100%进行投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-美术与设计类 综合分197.2分 位次3229",
        "question": "重庆考生，文化分376，联考成绩244，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "我校在重庆无美术类专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "您好！河北美术考生，综合分497.6位次6880，贵校能录取吗？",
        "answer": "我校2023年在河北省美术类本科专业录取最低分538.1，最低位次6329，请考生根据个人实际情况合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-专科专业",
        "question": "专科各专业对色弱有要求吗",
        "answer": "我校专业对色弱无具体要求。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-河北物化地男",
        "question": "378分报咱们学校稳吗",
        "answer": "考生你好，你的分数报考我校希望不大，请你根据个人实际情况合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-云南考生",
        "question": "老师，云南理科考生475分省排名66064能报无人驾驶航空器系统工程吗？宿舍情况怎么样（女生），可以转专业吗？",
        "answer": "考生你好，根据你的分数录取希望很大，请你根据个人实际情况合理填报志愿，宿舍分为6人间和4人间，学校统一调配，转专业规定请拨打招办电话022-28776099详询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-录取",
        "question": "您好，天津美术生综合分491.75，排名1497，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校美术类本科录取最低分523.1，位次1302，请你根据个人实际情况合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-咨询",
        "question": "您好老师 天津考生三科251分可以上咱们学校吗？",
        "answer": "考试你好，去年我校专科录取最低分语数外三颗总和249分，请你根据个人实际情况合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-宁夏考生",
        "question": "您好老师，宁夏理工373分有录取希望吗？",
        "answer": "我校2023年理工类在宁夏录取最低分375分，位次18143，您的录取希望不是很大，可根据自身情况合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-四川招生计划",
        "question": "老师您好，该校在四川省理科招生多少分？",
        "answer": "我校2023年在四川省理工类录取最低分487，位次121080，请该考生根据个人实际情况合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-宁夏招生",
        "question": "请问今年学校在宁夏理科录取分数段大概多少",
        "answer": "我校2023年理工类在宁夏录取最低分375分，位次18143，该考生可根据自身情况合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-高考录取查询",
        "question": "老师您好，宁夏高考成绩416能被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年理工类在宁夏录取最低分375分，位次18143，该考生可根据自身情况合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-老师您好，该校在河北理科招生多少分？",
        "question": "老师您好，该校在河北省理科招生多少分？",
        "answer": "您好，我校2023年在河北省首选物理各招生专业录取最低分如下：1.自动化534（61652）2.软件工程540（56065）3.飞行器制造工程523（72722）4.新能源科学与工程533（62614）5.能源与动力工程528（67556）6.物联网工程536（59731）7.电气工程与智能控制534（61652）8.材料成型及控制工程514（825...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津中德应用技术大学",
        "title": "天津中德应用技术大学-招生",
        "question": "该校在河北省招生多少分，学的物化政专业",
        "answer": "您好，我校2023年在河北省首选物理各招生专业录取最低分如下：1.自动化534（61652）2.软件工程540（56065）3.飞行器制造工程523（72722）4.新能源科学与工程533（62614）5.能源与动力工程528（67556）6.物联网工程536（59731）7.电气工程与智能控制534（61652）8.材料成型及控制工程514（825...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在山东最低分421，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-山东文科美术",
        "question": "山东美术综合401有希望报贵校文化艺术专科吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在山东第一次招收艺术美术考生。招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-河北播音女生",
        "question": "理科文化分305 加艺术分376有希望报考本校吗",
        "answer": "考生您好，我校在河北有艺术（美术）专业计划，没有播音主持专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-浙江考生想专升本",
        "question": "浙江考生到贵校读书可以参加当地的统招专升本吗",
        "answer": "考生您好，我校能够正常取得毕业资格的学生可以参加天津市高职升本考试，学校组织报名。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421，能报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年在山东最低分421，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-天津滨海",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生吗分数419 位次5310",
        "answer": "考生您好，我校2023年在贵州招生文科最低分333，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "我校2023年在河南文科最低分380，位次205239，有希望，可以报考试试；宿舍有4人间和6人间，大部分是6人间；学校暂时没有安排早晚自习和早操。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-定向士官",
        "question": "安徽 物化政341",
        "answer": "考生您好，我校2023年在安徽物理类录取最低分数376分，可以报一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-录取",
        "question": "广西考生历史类320，位次9w6，服从调剂有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年在广西历史类录取最低分为311，有机会，可以报一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-调档问题",
        "question": "我服从调剂，然后已达本校最低录取分数线是否有退档风险",
        "answer": "如果投档到我们学校且服从调剂，就不会出现退档风险"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-录取",
        "question": "广西物理首选308分，想要报考贵校的机电一体化专业，录取率大不大",
        "answer": "考生您好，我校去年在广西物理类录取最低分为269，有机会，可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-天津，总分397，语数外总分229，被录取概率大吗",
        "question": "229对应去年位次为12529",
        "answer": "考生您好，我校去年在天津普通类录取最低分为212分，位次15519，有机会，可以报一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-录取",
        "question": "老师我宁夏理科324能报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年在宁夏理科录取最低分为279，有机会，可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校的计算机网络技术或者物联网应用技术专业录取吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，我校去年在四川理科录取最低分为326，有机会，可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-黑龙江",
        "question": "黑龙江理科美术232 文化课264 按今年公式算综合分为390.4 按去年公式算综合分为453.6",
        "answer": "考生您好，欢迎报考我校，2023年我校理科艺术在黑龙江最低分数线是410分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "山西考生高考344想报考贵校 想咨询 去年理工科贵校录取分数线",
        "answer": "考生您好，2023年我校理科在山西录取最低分为325分，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-录取",
        "question": "河南文科考生362分，排名167884，今年报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校文科在河南录取最低分为380分，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "陕西文史类318分能报考贵学校吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校文史类在陕西录取最低分为301分，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-录取",
        "question": "青海文科考生340位次9922报考该校工程造价专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校文科在青海录取最低分为291分，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-录取",
        "question": "四川文科327想报考贵校的计算机类专业有机会吗 如果服从调剂呢",
        "answer": "考生您好，2023年我校文科在四川录取最低分为333分，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "服从了调剂会不会被退档",
        "answer": "如果过了我校投档线投档至我校，且在服从调剂的情况下不会被退档。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "山东省高考307分有可以录取的专业吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校普通类在山东录取低分为421分，可以试着冲一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "河南，文科295分，251120位次，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校文科在河南录取最低分为380分，可以报一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，有机会能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年在山东第一次招收艺术美术考生。招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "四川文科377，学了小语种俄语，能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在四川招生文史类最低分333，请您参考。我校对高中语种没有要求，入学后统一学习英语。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考咨询",
        "question": "您好老师，河南文科，409能报考咱们学校哪些专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招生文科最低分380，2024年在河南文科设有21个专业66个招生计划，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，我是河南文科学生409能上咱们学校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招生文科最低分380，2024年在河南文科设有21个专业66个招生计划，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "推荐哪些专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河北招生物理类最低分409，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河北招生物理类最低分409，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招生文科最低分380，2024年在河南文科设有21个专业66个招生计划，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考咨询",
        "question": "您好请问我是辽宁物理类考生310分可以冲一下吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在辽宁招生物理类最低分284。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-咨询",
        "question": "湖北物理考生412可以报这个学校吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在湖北未安排招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "河南理科考生，文化281，美术统考229有希望报上嘛？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招生理科最低分384，艺术（美术）理科最低分55，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-是否能进入改校",
        "question": "湖北物理考生考了412",
        "answer": "考生您好，我校今年在湖北未安排招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-海南物化地423能上吗",
        "question": "和",
        "answer": "考生您好，我校2023年在海南招生最低分431，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在黑龙江招生物理类最低分270，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "您好，河北物化生434，能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河北招生物理类最低分409，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-老师甘肃385分能上吗",
        "question": "老师甘肃385分能上吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在甘肃招生历史类最低分301，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-抱考",
        "question": "请问老师文科357能否报考贵校的机电一体化专业？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在宁夏招生文科最低分330，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-录取",
        "question": "四川理科360有机会吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招生理科最低分326，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "甘肃物化地考生342分推荐报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招生物理类最低分269，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-咨询",
        "question": "河南 戏导222 文化课308 能上贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招生文科最低分380，艺术（美术）文科最低分58，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在广东未安排招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "请问天津本地考生高考474三科255有希望被贵校电气专业录取吗，专接本的录取率是多少",
        "answer": "考生您好，我校2023年在天津招生三科最低分212，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-天津",
        "question": "天津191能去你们学校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在天津三科最低分212，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-咨询",
        "question": "河南省理科283可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招生理工类最低分384，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-您好陕西理科356招生吗",
        "question": "您好陕西理科356招生吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在陕西招生理科最低分267，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招生文科最低分380，艺术文科最低分58，请您参考。历年分数、招生计划、专业信息等资讯可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”中查询，也可致电022-60315373、60315374咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-报考",
        "question": "您好，我是河北考生，380分上贵校的概率大嘛",
        "answer": "考生您好，河北物理类2023年最低分409，请您参考，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海职业学院",
        "title": "天津滨海职业学院-咱们学院智能制造、工业机器人、电气自动化、人工智能的就业方向",
        "question": "咱们学院智能制造、工业机器人、电气自动化的就业方向 今年大概最低分数 今年录取人数 学院接本情况",
        "answer": "考生您好，您咨询的几个专业就业大方向都是制造行业，详情可在我校招生微信小程序“天津滨海职业学院招生平台”上进行查询；我校在天津2023年录取最低分为212（语数外）；今年在津计划数共509个；接本有若干途径，不知您咨询的是哪种，我校每年都有学生参加天津市高职升本考试并成功升入本科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问宿舍能不能使用插座，大功率电器比如吹风机什么的，学生在没有课的时候能随意进出校门吗",
        "answer": "宿舍楼内有专用地点可以使用吹风机，进出校门按照学院的具体安排流程进出。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-分数",
        "question": "天津理科总分390语数英219能有希望报考本校吗",
        "answer": "天津市语数外去年最低217分"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-报考",
        "question": "今年对北京招生吗，语数外三科220可以报考吗",
        "answer": "今年北京有招生计划，参考去年的录取情况，你的分数是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "推荐哪些专业",
        "answer": "河北省理科去年最低分是403分，参考去年的招生情况录取可能性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍大概是什么条件 有没有早操早晚自习 出校门有无限制 河北考生 史政生 417分排名快九万有希望录取吗",
        "answer": "河北省按专业录取，你具体报哪个专业？宿舍有六人间和八人间，报到时随机分。早操早晚自习要看院系的具体安排。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "河南文科去年最低388分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-咨询",
        "question": "甘肃333能报贵校哪个专业",
        "answer": "甘肃理科去年最低298分，你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-辽宁文科325分，位次36302，能报贵校的新能源汽车技术吗",
        "question": "辽宁文科325分，位次36302，能报贵校的新能源汽车技术吗",
        "answer": "辽宁文科新能源汽车技术去年最低391分，你的分数希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-河南考生",
        "question": "老师您好，想咨询一下去年在河南理科录取的最低分和位次是多少？今年河南理科362，位次38.5w有机会录取吗？",
        "answer": "河南理科去年最低363分，今年比去年招生计划多，你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-想了解23年贵校各省录取分数线，麻烦了",
        "question": "想了解23年贵校各省录取分数线，麻烦了",
        "answer": "可以电话咨询招生办022-88251843  88254113"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-专升本",
        "question": "该校哪些专业可以专升本",
        "answer": "可以电话咨询招生办022-88251843 88254113"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗",
        "answer": "黑龙江理科去年分数线269分，你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-老师甘肃385分能上吗",
        "question": "老师甘肃385分能上吗",
        "answer": "甘肃省文科去年的录取分数线是359分，你的分数是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-河北考生",
        "question": "河北考生高考成绩420有希望报考药品生产技术吗",
        "answer": "河北省理科药品生产技术去年的分数线是428分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-河北考生",
        "question": "河北考生高考成绩420有希望报考药品生产技术吗",
        "answer": "河北省理科药品生产技术去年的分数线是428分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-河北理科",
        "question": "机械自动化",
        "answer": "河北省理科机械制造及自动化去年的分数线是433，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "四川省理科去年分数线是367，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-河南",
        "question": "河南文科350排名18万能考上贵校吗",
        "answer": "河南省文科去年分数线是388分，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-高考考生",
        "question": "请问一下河北考生理科351有希望吗",
        "answer": "河北省是按专业录取，各专业录取分数线不一样，具体哪个专业？"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-分数线",
        "question": "请问语数外222分今年有希望能进入贵校吗？",
        "answer": "去年天津市语数外三科录取分数线217分，今年还没出，填志愿前可咨询，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-分数线",
        "question": "今年该校每科大概录取分数线是多少？学校是公办还是民办？",
        "answer": "天津渤海职业技术学院是经天津市政府批准成立，教育部备案的一所全日制公办高等职业院校。去年山西省文史类最低录取分数是320分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-录取",
        "question": "今年天津的录取分数只看三大科吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "天津渤海职业技术学院",
        "title": "天津渤海职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我院没有艺体类招生，只有普通类。今年我院在河南省增加了计划，可以报名试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-报考",
        "question": "今年河南理科扩招了吗？",
        "answer": "和去年计划一样"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取--",
        "question": "安徽历史类普通考生383分，排名83877，能有机会被贵校专业录取吗？",
        "answer": "去年最低367分，很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-甘肃文科396",
        "question": "甘肃文科396们能进入该校吗",
        "answer": "去年我院最低402分，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "新疆理科256报考天津电子信息职业技术学院有希望吗？",
        "answer": "去年最低268分，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好你好！我是理科410，真的很想去这个学校，报第一志愿，您觉得被录取的概率大吗？即使专业被调剂到时候还可以换专业吧？",
        "answer": "去年最低424分，可以冲一下。只要被录取，不会专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-咨询",
        "question": "只要达到最低录取线就可以投档吗？我是河南410打算第一志愿报这个学校",
        "answer": "去年最低424分"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-咨询",
        "question": "老师请问今年四川理科377能够录取吗",
        "answer": "去年最低408分，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "青海理工303会计学能上天津电子吗",
        "answer": "青海去年最低录取分数284分，控制线是309，今年控制线是325，有所提高，所以你这个分数处于低线，不占优势。如果能被投档，本校按照第一专业志愿录取，一般不做调剂和退档。可以报考试试，志愿尽量往前放。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-黑龙江理科349分报贵校动漫制作专业有希望吗？",
        "question": "黑龙江理科349分报咱们天津电子信息职业技术学院的动漫制作专业有希望吗？可以专升本吗？",
        "answer": "您好，去年录取最低分是282，本科控制线是287。今年本科控制线是360，你这个分数不占优势，处于低线。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-山东",
        "question": "山东物化生421，能报考贵校什么专业",
        "answer": "同学，您好。去年山东各专业最低录取分数是441分。你这个分数不占优势，可以冲冲试试，志愿尽量往前放。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-您好贵校老师，新疆乌鲁木齐，理科269，40611",
        "question": "您好贵校老师，新疆乌鲁木齐，理科269，40611可以被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，您好。去年新疆理科录取最低分268分，但今年本科控制线有所下降，所以你这个分数还是可以的，有希望被录取，可以报考试试。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东文化课352位次506854.被贵校数媒录取的几率大吗？",
        "answer": "同学，你好。本校不招收艺术类，可报考普通类。山东去年各专业录取最低分是441，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "同学，你好。河南文科去年录取最低分是462，每年录取最低分和本科控制线上下浮动。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东文化课352位次506854.被贵校新闻类录取的几率大吗？",
        "answer": "同学，你好。本校不设艺术类，可按照普通类报考。去年在山东的录取最低分是441分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-报考",
        "question": "今年河南招生吧？河南理科410有可以报考哪些专业比较稳妥吗？",
        "answer": "同学，你好。河南总计划100人，其中理工招收73人。去年录取最低分是416，这个分数处于低线边缘，可以报考试试，志愿尽量往前放。总分能被投档，本校按照第一专业录取，一般不做调剂、不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-咨询",
        "question": "河南的本科控制线下降你们录取的分数也会可能下降对吗？",
        "answer": "同学，你好。你说的这个情况是有道理的，一般理论上是这样的。录取最低分会随着当年度的控制线有所浮动的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-1",
        "question": "你好老师，理科410，河南，位次305355报第一志愿数字媒体技术录取可能性大吗？有比较稳妥或保底的专业推荐吗？",
        "answer": "同学，你好。去年录取最低分是416分。这个分数处于低线的边缘，您可以报着试试看。如总分能投档，本校按照第一专业志愿录取，一般不调剂不退档。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-报考",
        "question": "河北省理科451分可以报考的专业多吗",
        "answer": "按照去年的录取数据看，你这个分数是有优势的，各专业都可以报着试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-专升本",
        "question": "大三科264能上咱们学校的哪些专升本专业？这些专业所对应的本科都是啥能简单介绍一下吗？",
        "answer": "同学您好，专升本都是在大三上半年进行报考。目前无法预知三年后的本科招生情况呢。264分还是不错的，可以试试，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学，你好。我校不设艺术类，如果可以按照普通类报考可以招收，重庆去年录取最低分是379分。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-关于贵校招生代码与专业代码的咨询",
        "question": "招办老师您好 贵校去年招生简章公布了学校代码为12720，但是今年招生简章里没有提到,请问哪里可以查到贵校的专业编码跟学校代码.",
        "answer": "国标码是12720，这个是不变的。但是每个学校在各省的代码不一样，需要您在您所在省份的招生计划大表里查询。一般这个大表是一本书，由高中班主任发放，学生按照这个计划大表或者指南进行志愿填报，没有这本书，一般无法完成志愿填报。请您咨询班主任。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-01",
        "question": "那只要到达你们录取的最低分就能上吗？所以我只需要填数字媒体技术这一个专业吗？河南省控线下降意思是你们录取的最低分下降吗？我要是第一志愿填你们学校分不够最低分的话会被退档吗？",
        "answer": "同学，你好。达到当年度的最低录取分数按照你选择的第一专业志愿录取。我校一般不调剂、不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "你好，河南理科410，排名305325，被数字媒体技术录取的概率大吗？因为不喜欢其他的专业不想调剂问一下你",
        "answer": "同学，你好。河南理工去年录取最低分416，今年河南本科控制线有所下降，你这个分数处于边缘，可以报考试试。专业上本校不做调剂，只要总分够就可以。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科考生362分，排名167884，今年报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "同学，您好。河南文科去年录取最低分是462，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-河北考生物化地437可以报贵校吗 有什么专业推荐",
        "question": "河北考生物化地437可以报贵校吗 有什么专业推荐",
        "answer": "同学，您好。这个分数可以试试，专业可以根据自己的爱好和兴趣选择。具体可以查看本校官网的招生简章或者公众号发布的招生简章。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，内蒙古文科371分，能被贵校动漫制作技术专业录取吗？",
        "answer": "你好，同学。欢迎咨询。这个分数还是不错的。去年录取最低分293分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，内蒙古文科生371分，能被贵校的动漫制作技术专业被录取吗？",
        "answer": "同学，您好。分数是不错的，可以报考试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问山西考生330分能被该校录取吗",
        "answer": "同学，您好。去年录取最低分是330分，请参考。今年本科控制线有所提高，请考虑此因素。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-天津电子",
        "question": "广西物理考生389位次145000能被贵校录取吗",
        "answer": "同学，您好。欢迎咨询。去年广西录取最低分是324分，但今年要考虑本科控制线有所上升，请参考报考。录取希望是有的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "同学，您好。我校招生普通类考生，不设艺术类。我校在江西不招收历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科，410，排名305325，第一志愿数字媒体技术被录取的一样大吗？其他专业都没有兴趣",
        "answer": "同学，您好。河南去年录取最低分是416分，今年本科控制线有所下降，还是有希望的，可以试试。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "同学，您好。欢迎咨询。山东去年录取最低分是441，请参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-天津高考443分能上吗",
        "question": "高考443，主课245，排名53144",
        "answer": "同学，您好。天津市去年录取最低分255（大三科），请参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-河北考生436分，报考咱们计算机相关的专业，录取的概率大吗？",
        "question": "河北考生436分，报考咱们计算机相关的专业，录取的概率大吗？另外咱们有专升本吗？谢谢",
        "answer": "同学，您好。欢迎咨询。去年我校河北省计算机类录取最低分是431分，结合今年河北省本科控制线分数有所上涨，请参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-河北报考",
        "question": "409有机会报考吗，有什么专业",
        "answer": "同学，您好。去年河北物理科目组录取最低分是424分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-天津电子信息录取",
        "question": "今年有面向福建省招收专科吗？如有，福建考生，物理组419分，排位130962，有望被贵校（专科）计算机电子软件类专业录取吗？",
        "answer": "同学，您好。我校今年在福建招生专业为计算机网络技术和电气自动化技术。去年录取物理科目组最低分404分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "请问江西考生 历史类426分 排名73702 有希望被贵校录取吗？电子信息和计算机专业对学生的选科有没有什么要求？以及贵校去年的最低录取分数和最低排名是多少啊？",
        "answer": "同学，您好。我校在江西暂不招历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "可以填报哪些专业",
        "answer": "同学，您好。去年河北物理科目组最低录取分是424分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-请问475分的成绩被贵校录取的几率大吗？",
        "question": "请问475分的成绩被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "同学，您好。海南去年录取最低分是475分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-请问湖北考生402有机会报考本校吗",
        "question": "请问湖北402理科有机会报考本校的电子，人工智能和计算机类专业吗",
        "answer": "同学，您好。湖北去年录取最低分397分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-河南理423报贵校软件技术得录取的概率大不大",
        "question": "河南理423报贵校软件技术得录取的概率大不大",
        "answer": "同学，您好。河南省2023年理科录取最低分416分，文科462分。请参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-甘肃，物化生，",
        "question": "老师好！请问甘肃物化生，347分，位次97909，报贵校的数字媒体技术能录取吗？",
        "answer": "同学，您好。甘肃2023年理科录取最低分330分，请酌情参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-咨询",
        "question": "天津语数英232有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学，您好。天津去年录取最低分255分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-新疆考生",
        "question": "我理科，总分250分，排名43506，想报考贵校工业物联网和机器人技术，不调剂，请问能录取上吗？",
        "answer": "同学，您好。新疆理科去年录取最低分是268分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理类430排名16万可以报考该院校软件技术",
        "answer": "同学，您好。去年江西最低录取分数397分，请参考。您可以报考试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗",
        "answer": "同学，您好。黑龙江去年理科录取最低分是282，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-招生",
        "question": "安徽物化生404，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，您好。安徽去年理科最低录取分数是416分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-咨询",
        "question": "天津本地253如果被录取能分到什么专业",
        "answer": "同学，您好。天津去年录取最低分255分，请参考。专业按照您的第一专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-内蒙高考",
        "question": "今年高考337能稳上贵校吗",
        "answer": "同学，您好。内蒙古去年理科录取最低分是264分，最高分391分，请参考。录取概率相对大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "今年安徽省理科生考461可被录取的概率由多高",
        "answer": "希望很大，去年最低416分"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-河南今年393分报考几率大吗",
        "question": "河南今年393分报考几率大吗",
        "answer": "河南去年最低416分，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-河南报考",
        "question": "您好，请问文科297可以报名贵校吗？",
        "answer": "文史去年最低462分"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-安徽省24年招生计划",
        "question": "安徽省今年电气自动化技术学校计划招生吗",
        "answer": "可以查看学校网站"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-咨询",
        "question": "今年，贵校有在四川招文科生的计划吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "您好，女生语数外265分，拟报贵校信息安全技术应用、数字媒体技术、大数据与会计、大数据技术、现代通信技术、电子商务等专业，录取机率怎么样？以上专业有无裸眼视力要求，谢谢！",
        "answer": "可以报考，没有裸眼视力要求"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-天津三科261想报软件技术能录上吗",
        "question": "天津三科261想报软件技术能录上吗",
        "answer": "很有希望，去年最低255分"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-咨询",
        "question": "天津考试三科251分可以上咱们学校吗？",
        "answer": "去年最低255分，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-专升本",
        "question": "老师您好，贵校可以专升本吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-专升本",
        "question": "贵校专升本的几率是多少",
        "answer": "10%-20%"
    },
    {
        "schoolName": "天津电子信息职业技术学院",
        "title": "天津电子信息职业技术学院-内蒙古录取",
        "question": "您好 请问内蒙古理科235有机会报考贵校吗？",
        "answer": "同学，您好。感谢咨询。2023年内蒙古理科的录取最低分是264分，请根据今年的控制线以及位次综合考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，贵校在内蒙古招生的院校代码是什么呀，为什么找不到",
        "answer": "我校在内蒙的 院校代号：0571"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-2023山西理工多少分",
        "question": "2023山西理工多少分",
        "answer": "去年山西理科最低录取分310  作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "去年  广西理科最低录取分306  可以报 有希望   作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "去年  四川理科最低录取分358   可以报  有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-报考专业",
        "question": "我是安徽2024届考生我理科考了437位次209553能不能报考你们学校的机电一体化专业",
        "answer": "去年  安徽理科最低录取分382  作为参考  可以报  有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-咨询",
        "question": "内蒙理科290可以报贵校电气专业吗",
        "answer": "去年内蒙理科最低录取分258   可以报"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-河南文364，排名164258",
        "question": "有希望录取贵校数控或自动化专业吗",
        "answer": "去年  河南文科最低录取分421     希望不大    作为参考  "
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，问一下学生宿舍能使用大功率电器例如吹风机电脑什么的吗？另外，学生在没课的时候能不能自由进出学校去市区玩？",
        "answer": "笔记本可以使用   吹风机不可以   但是楼道内设置了多个公用吹风机供学生使用    没课可以出校  但要按时返校"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问内蒙考生理科315分报贵校电气自动化专业概率大吗？",
        "answer": "可以报  希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵校历年的录取分数线是多少河南省，理科",
        "answer": "河南  去年理科最低录取分399  作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-贵州物理类329可有希望吗",
        "question": "想报模具设计与制造有机会吗",
        "answer": "去年  贵州理科最低录取分303   可以报  有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-天津高考443分能上吗",
        "question": "高考443，主课245，排名53144",
        "answer": "天津看语数外大三科成绩   去年最低录取分238分  作为参考  你245有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-山东363有希望吗",
        "question": "纯文",
        "answer": "山东去年最低录取分430 作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-请问今年在四川招生计划具体哪里可以查到呢",
        "question": "总共招多少人呢",
        "answer": "四川招生计划30人"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "建议填报哪些专业",
        "answer": "河北  去年  理科最低录取分406  作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-总分398能录取吗",
        "question": "总分398能录取吗",
        "answer": "四川理科去年最低录取分358   你可以报  "
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-河南考生",
        "question": "老师您好，想咨询一下去年在河南理科录取的最低分和位次是多少？今年河南理科362，位次38.5w有机会录取吗？",
        "answer": "去年河南理科最低录取分399 作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，黑龙江物化生285分，有机会报考本校吗",
        "answer": "黑龙江去年理科最低录取分275  你这个分有希望可以报"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-咨询",
        "question": "云南理科363分位次138062，有机会录取贵校电气自动化技术专业吗？",
        "answer": "可以报 有希望   去年云南最低录取分338 作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-福建招生",
        "question": "请问贵校在福建招生吗？",
        "answer": "没有福建计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-高考考生",
        "question": "请问一下河北考生理科351有希望吗",
        "answer": "河北去年理科最低录取分406  作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-咨询",
        "question": "天津考生三科251分可以上咱们学校吗？",
        "answer": "去年最低录取分238分  作为参考  有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-河北物理类281可以冲击一下贵校吗",
        "question": "你好",
        "answer": "希望不大  "
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-体检",
        "question": "老师您好，贵校招生章程中对于专业报考身体要求没有明确规定，请问轻微色弱可以报考贵校机电类专业吗？",
        "answer": "可以  没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-山西报考",
        "question": "您好 请问375分文科 能不能报考贵校机电一体化 电气自动化技术专业？",
        "answer": "去年  山西文科最低录取分323  作为参考  不设专业分"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-录取",
        "question": "贵校在云南招生吗？",
        "answer": "在云南有招生计划的  去年最低录取分338  作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-录取",
        "question": "今年天津录取的只看三大科总分吗？",
        "answer": "秋季高考  天津生源看语数外三门成绩  去年最低录取分238  作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津机电职业技术学院",
        "title": "天津机电职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "您好  我校没有艺术类  只有普通类招生   去年河南文科最低录取分421分  作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取情况",
        "question": "安徽历史类普通考生383分，位次83877，能有机会被贵校专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，安徽历史383有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-老师，江西省理科生280有希望录取吗",
        "question": "老师，江西省理科生280有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年在江西理科录取最低分为378分，280分只能是冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "您好，如果要报该校，但是分数没有该校去年的最低的高，但是排名比去年那个最低分数的高，能进该校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-天津现代",
        "question": "老师你好，云南文科生386可以报考什么专业谢谢",
        "answer": "同学你好，我在去年在云南文科录取最低分为325分，386分有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "同学你好，我在2023年在广西招收大数据与会计专业录取最低分为388分，今年招生计划为2人。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-广东物理",
        "question": "你好，请问广东物理二百七接受调剂，可以进天津现代职业技术吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年在广东物理类录取最低分为400。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-辽宁考生物理404能报什么专业？",
        "question": "辽宁考生物理404能报什么专业？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在辽宁录取分数线为357分，可关注“天津现代职业技术学院招就办”小程序查询往年各专业录取最低分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-辽宁物理考生321分有望被贵校录取吗",
        "question": "老师，辽宁物理考生321分有望被贵校录取吗，谢谢。去过天津，想去这座城市读书，期盼您能回复我。",
        "answer": "同学你好，我校2023年在辽宁物理类录取最低分数线为357，可以把我校填志愿较前位置冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "同学你好，我校2023年在江西理科录取分数线为378分。可关注“天津现代职业技术学院招就办”小程序查询往年各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "同学你好，我校去年在河北理科录取最低分为420分。367分，只能是冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-西藏理科250能录取贵校吗？",
        "question": "西藏理科250能录取贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校在西藏未投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "同学你好，我校去年在河南文科录取最低分为451分，宿舍六人间，上床下桌，有空调。有早操晚自习"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科388 25万名有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，理科388有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江物理组298分填报软件技术可以进去吗",
        "answer": "同学你好，物理组298有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-咨询",
        "question": "甘肃美术193文化课332综合407有机会上吗",
        "answer": "同学你好，综合407有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-江苏高考生，物生地 399分，有希望报考贵校吗？",
        "question": "江苏高考生，物生地 399分，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年最低最低分为413，399分可以冲一下，还是有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-安徽理科364",
        "question": "老师您好我是安徽考生，理科364省排27万想报贵校的旅游管理专业，有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年理科录取最低分为375分，冲一冲有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我为在重庆市未投放艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我校在贵州省未投放艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-河南考生",
        "question": "河南考生，分数389，省排名341216，报考贵校无人机应用技术是否可以录取？愿贵校回复，感谢。",
        "answer": "同学你好，理科389报考我校无人机专业可以放到志愿较前位置冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-招生",
        "question": "你好，贵校学校招生开放日大概在什么时候。",
        "answer": "同学你好我校开放日时间大概在专科志愿填报前，具体时间请关注天津招考网或我校官方公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科364排名16万5左右 能不能上这个学校",
        "answer": "同学你好，我校去年在河南文科录取最低分为451分。你的分数较去年相比相差过多。如想报考我校可放在志愿较前位置冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-河南文364，排名164258",
        "question": "有希望录取贵校数控或自动化相关专业嘛",
        "answer": "同学你好，我校去年在河南文科录取最低分数为451分，如想报考我校可把我校志愿填报在较前位置，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "广西395文科",
        "answer": "同学你好，我校2023在广西文科录取分数为381，你的分数有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "你好，天津考生大三科256能报大数据与会计吗。有希望录取吗。",
        "answer": "同学你好，大三科256分，有希望被大数据与会计录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江物化政，355分，位次8万8左右，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，355分有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "建议那些专业",
        "answer": "往年我校在贵省各专业录取分数均在400以上"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-美术生报考",
        "question": "您好，请问贵校收艺术生吗，河南美术生综合365能报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校在河南省投档了艺术类计划。2023年录取最低分为59分。考生文化课成绩&times;50%+考生专业省统考成绩/300&times;750&times;50%；计算公式为：高考文化课成绩&times;0.5+专业省统考成绩&times;1.25，综合分保留两位小数后仍相同的，依次按照语文成绩，数学成绩排序。"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-投档比",
        "question": "您好，请问本校的投档比例是多少？",
        "answer": "您好，我校投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "您好！请问一下今年云南372能录到电气自动化吗？谢谢",
        "answer": "您好，电气自动化专业是我校在云南新投档专业，372分有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-报考",
        "question": "河南考生理科，美术统考229，文化281，有希望报上嘛？",
        "answer": "考生文化课成绩×50%+考生专业省统考成绩/300×750×50%；计算公式为：高考文化课成绩×0.5+专业省统考成绩×1.25，综合分保留两位小数后仍相同的，依次按照语文成绩，数学成绩排序。2023年我校录取综合分为59分"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-咨询",
        "question": "天津253男生可以分到什么专业",
        "answer": "天津按照参考的第一专业录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科453可以报考贵校吗",
        "answer": "可以，被录取的希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-老师甘肃385分能上吗",
        "question": "老师甘肃385分能上吗",
        "answer": "录取有希望，具体情况可拨打02228193120咨询"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "录取希望较大，具体情况可拨打咨询电话02228193120"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-请问湖北考生402有机会报考本校吗",
        "question": "请问湖北考生402有机会报考本校吗",
        "answer": "各专业分数不同，请登录我校官网查看往年各专业录取最低分"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-录取",
        "question": "您好，女生语数外265分，拟报贵校药品生物技术、大数据技术、食品生物技术、安全技术与管理、大数据与会计、食品检验检测技术等专业，录取机率怎么样。以上专业是否有裸眼视力要求，谢谢！",
        "answer": "有录取希望，各专业视力要求请拨打电话咨询02228193120"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-请问贵校有在江西招生吗？",
        "question": "1",
        "answer": "我校在江西省有招生计划，咨询电话022-28193120"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-报考",
        "question": "湖南理科 421 可以报吗",
        "answer": "有希望被录取，可关注我校“天津现代职业技术学院招就办”小程序查询2023年各专业录取最低分数线"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-报考",
        "question": "请问天津本地高考474三科255有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望被录取，我校近三年录取分数为250分"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-咨询",
        "question": "招收辽宁省美术生吗有哪些专业",
        "answer": "我校在辽宁省艺术文科投放视觉传达设计和环境艺术设计两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-咨询",
        "question": "天津考生三科251分可以上咱们学校吗？",
        "answer": "有希望被录取，我校进三年在天津录取分数为250分"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-咨询",
        "question": "24届河北文科生396有希望报新闻类专业吗",
        "answer": "可关注我校“天津现代职业技术学院招就办”小程序查看各专业录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "天津现代职业技术学院",
        "title": "天津现代职业技术学院-招生",
        "question": "老师：云南省文科今年435分报考贵校有可能录取吗？今后能否在本校专升本，途径有哪些！！",
        "answer": "435分被录取的希望非常大，大三可报考天津市专升本统一考试"
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-咨询",
        "question": "你好，安徽理科考生分数328，排名289055可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-重庆市历史类",
        "question": "330分加上少数民族10分有机会报考该校吗，如果有什么专业机会最大",
        "answer": "考生你好： "
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-录取",
        "question": "河南高考350分位次182257名（相当于23年397分）被贵校法律事务专业录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好： "
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "考生你好： "
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-在津招生条件",
        "question": "天津考生 女 普通批次分数可以达标 报考天津公安普通批次有身体方面条件限制吗 比如视力要求；普通批次所有在津招生都是非公安专业吗",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-报考",
        "question": "河南文科女生357是否能报考贵校刑事侦查专业",
        "answer": "考生你好： "
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-北京公安联考",
        "question": "毕业后能参加北京公安联考吗",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-天津，总分397，语数外总分229，被录取概率大吗",
        "question": "229对应去年位次为12529",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-专业咨询",
        "question": "如果选择调机 会调剂到不能参加公安联考的岗位吗",
        "answer": "考生你好： "
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-安徽理科",
        "question": "普通批次可以参加公安联考吗",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-咨询",
        "question": "报考提前批次 对视力有要求吗？眼裸视力4.0矫正视力4.8",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-提前批咨询",
        "question": "浙江省2023年女生要求的分数线是多少？要求如何？（提前批）",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-请问提前批在新疆有招专科的公安专业吗",
        "question": "请问提前批在新疆有招专科的公安专业吗",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-报考",
        "question": "2024广东历史考生392排位13万左右能被高校录取吗",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-就业",
        "question": "毕业后分配工作吗？ 有编制吗？ 可以参加公安联考吗？",
        "answer": " 考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-有提前批么",
        "question": "435能报么",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-报考",
        "question": "老师你好，浙江，491分，报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-湖南理423可以上贵校吗",
        "question": "想了解一下往年情况",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-加分政策",
        "question": "贵校是否认可四川少数民族加分超出二十分的政策",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生",
        "question": "老师，甘肃文科考生374分有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-咨询",
        "question": "云南文史女生434 有没有机会进入贵校",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-贵校在湖南有招生吗？",
        "question": "湖南考生，理科，物化政341分，省排名26.7W，有希望进贵校吗？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-录取",
        "question": "辽宁历史类文化课417有机会录取吗",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生",
        "question": "请问贵校2024年有没有计划在甘肃省招生？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-报名体检时间",
        "question": "老师您好 天津 男 语数外323 有机会入围吗？体检和政审是什么时间？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-报名",
        "question": "天津 语数外323有希望录取吗",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-提前批咨询",
        "question": "要是提前批专业组里面选择了调剂，会调到不能参加公安联考的专业吗",
        "answer": "考生你好： "
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-四川文科428女想要报考法律文秘专业",
        "question": "针对法律文秘有没有二四年的招生计划？对视力无要求？要求是多少？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-请问四川省文科438想报考贵校的法律事务专业希望大吗",
        "question": "另外有没有什么其他报考要求呢",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-河南招生计划",
        "question": "老师，下午好，请问今年在河南有普通招生计划吗？计划多少人？多少分能报考？能报考的专业有什么？",
        "answer": "考生你好： "
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生",
        "question": "老师你好，我是纯文化理科，359分能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-广东的考生",
        "question": "广东考生想报考贵校需要什么条件，女生，体检是在广东体检，还是去天津体检？",
        "answer": "考生你好： "
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生",
        "question": "女生主三科354能上吗",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生",
        "question": "想问问在贵州有没有提前批的招生？",
        "answer": "考生你好 ：我院在贵州省没有提前批次公安类专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-今年投档线",
        "question": "北京文科379能上嘛",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-录取",
        "question": "天津本地大三科239报普通高职分数够吗，需要体检和眼睛有要求吗",
        "answer": "考生你好： "
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生计划",
        "question": "老师你好，请问在河南有没有招生计划？有哪些专业？",
        "answer": "考生你好： "
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生计划，学费每年多少？",
        "question": "请问湖北2024年有招生计划嘛？招多少人？有哪些专业，谢谢",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-天津文科男",
        "question": "天津文科男成绩385可以报考吗",
        "answer": "考生你好： 我院属于高职层次的学校，无论是提前批次的公安类专业还是普通批次的普通专业，录取参考的都是高考成绩中的语、数、外三科总和。你说的385我不知道是总成绩还是大三科成绩。 2023年我院录取男生，公安类专业最低分是323，普通类专业最低分213，均指大三科成绩，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-咨询",
        "question": "天津考试三科251分可以上咱们学校吗？",
        "answer": "考生你好： "
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-河北物理类281可以冲击一下贵校吗",
        "question": "你好",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-咨询",
        "question": "湖南437分可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生",
        "question": "请问老师今年在云南招生吗？云南文科女生 431 能报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-您好陕西理科356招生吗",
        "question": "您好陕西理科356招生吗",
        "answer": "考生你好： 2023年我院在陕西省招生（普通批次高职专业）的理工类考生最低分数为268分，供您参考。2024年的起报控制分数线以陕西省教育考试院公布为准，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-公安类专业最低分数线和各科分数要求",
        "question": "2023年公安类专业最低分数线和各科分数要求，以及今年预估分数线。",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生计划",
        "question": "今年在陕西省有招生计划吗？大概都🈶啥专业？对身体有啥要求吗？",
        "answer": "考生你好： 2024年我院在陕西省有普通批次（高职）的普通专业的招生计划，共计8人，理工类招生专业为安全保卫管理专业，没有身体方面的限制要求，具体专业详情见贵省考生报考志愿指南。 我院在陕西没有提前批次的公安类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生",
        "question": "老师你好，请问今年有在福建招生吗",
        "answer": "考生你好： 2024年我院在福建有普通批次（高职）的普通专业的招生计划，共计8人，具体专业详见贵省考生报考志愿指南。 我院在福建没有提前批次的公安类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生",
        "question": "内蒙古文科生338有机会考入吗",
        "answer": "考生你好： 2023年我院在内蒙古招生（普通批次高职专业）的文史类考生最低分数为362分，供您参考。2024年的起报控制分数线以内蒙古教育考试院公布为准，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好： 2024年我院在河南有普通批次（高职）的普通专业的招生计划，共计38人（含文科19人），具体专业详见贵省考生报考志愿指南。 （我院在河南没有提前批次的公安类招生计划。）另 2023年我院在河南省的文科录取最低分数为418，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-专业",
        "question": "老师下午好 我想问一下贵校今年面对广西开放哪几个专业？录取分数线往年大概多少？提前批是什么？感谢解答",
        "answer": "考生你好： 1、2024年我院在广西有普通批次（高职）的普通专业的招生计划，共计8人，为社区管理与服务专业和信息安全技术应用专业，具体专业以贵省考生报考志愿指南为准。 我院在广西没有提前批次的公安类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-招生",
        "question": "贵校今年面向广西招生吗",
        "answer": "考生你好： 2024年我院在广西有普通批次（高职）的普通专业的招生计划，共计8人（其中历史类4人），具体专业详见贵省考生报考志愿指南。 我院在广西没有提前批次的公安类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-志愿填报",
        "question": "请问天津公安警官职业学院普通批次里招生的法律事务这个专业近视可以报吗？我家孩子近视五百多度，另外今年的招生计划中信息安全技术应用、安全保卫管理、社区服务管理这几个专业对于女生适合报吗？",
        "answer": "考生家长您好： 您咨询的普通高职批次中的法律事务专业，为普通高职专业，不是公安专业，所以对身体条件没有限制，眼睛近视也是可以填报录取的，只要达到高职类的控制分数线即可填报志愿，择优录取。其次您咨询的其他几个专业，我院也有很多女生在学习，主要是看孩子的喜欢和偏爱程度来决定。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津公安警官职业学院",
        "title": "天津公安警官职业学院-河南有招生计划吗？",
        "question": "你好，请问贵校今年在河南有招生计划吗？",
        "answer": "考生你好： 2024年我院在河南有普通批次（高职）的普通专业的招生计划，共计38人，具体专业详见贵省考生报考志愿指南。 我院在河南没有提前批次的公安类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津轻工职业技术学院",
        "title": "天津轻工职业技术学院-老师河南文科生398位次127595被我们学校录取情况大吗",
        "question": "如果可以的话，那在哪个专业的可能性大，排志愿的时候放在第几位",
        "answer": "你好，有希望，欢迎第一平行志愿报考，本着冲一冲、稳一稳、保一保填报志愿方法报考！"
    },
    {
        "schoolName": "天津轻工职业技术学院",
        "title": "天津轻工职业技术学院-艺考",
        "question": "山东美术双过线综合分423能报吗",
        "answer": "你好，近两年山东美术综合分500+"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-南疆单列",
        "question": "招南疆单列的学生吗？分数线会是多少，我们招生与考试那本书上没有",
        "answer": "考生你好，我校2024年有南疆单列计划，2023年我校招生的南疆单列理工类考生最低分为255分，你可以参考一下。你也可以在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河北省物理组录取的考生最低分为392分，2022年最低分为376分，你可以参考一下。也可以在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "考生你好，我校2023年在安徽省招生的物理考生最低分为329分，2022年最低分为227分，你可以参考一下，也可以在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山东省招生的考生最低分为415分，2022年最低分为411分，你可以参考一下。具体的专业因为每年偶然性较大，还是建议你按照个人意愿选择专业，同时选择服从专业调剂，这样录取的概率会大一些。你也可以在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-江西录取",
        "question": "江西文科389，排名96300，有望被贵校录取吗？投档比是1:1吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西省录取的历史类考生最低分为359分，2022年最低分为341分，你可以参考一下。也可以通过我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "你好，甘肃文科393。位次30297，有希望被贵校录取吗？有哪些专业被录取的希望大点？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在甘肃省录取的历史类考生最低分为319分，你可以参考一下。具体专业录取情况要看当年报考同学的整体分数情况，建议你按照个人意愿将专业志愿填满，同时选择服从专业调剂，这样录取的概率会大一些。你也可以在我招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/in...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山东省招生的考生最低分为415分，2022年最低分为411分，你可以参考一下。我校财经商贸类专业较多，你可以考虑国际经济与贸易、关务与外贸服务、商务英语等专业。你也可以在我校招生网站查询相关专业介绍信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "老师您好，山东文化课352位次506854.被贵校新闻类录取的几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山东省招生的考生最低分为415分，2022年最低分为411分，你可以参考一下。你也可以在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省招生的文科生最低分为406分，2022年最低分为366分，你可以参考一下。我校住宿都是统一的6人间，上床下桌有空调，条件还可以。没有强制的早晚自习和早操。你也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "广西考生历史类320，位次9w6，服从调剂有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广西壮族自治区招生的历史类考生最低分为333分，你可以参考一下。如果选择服从专业调剂，录取的概率会大一些，建议选择服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广西壮族自治区招生的物理类考生最低分为264分，你可以参考一下。我校财经商贸类专业比较多，比如国际经济与贸易、商务英语、市场营销等专业都可以报考，还有我校的茶艺与茶文化专业比较有特色。大数据与会计专业目前询问的学生比较多，分数不太好预判。我校今年在广西...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "新疆普通类188位次48985",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向新疆维吾尔自治区理工科招生的考生最低分为227，2022年最低分为222分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-陕西理科",
        "question": "老师好，我是陕西理科生，291分，162072能报上咱们学校的软件技术吗，谢谢老师解答",
        "answer": "考生你好，我校2023年在陕西省招生的理工类考生最低分为240分，2022年最低分为241分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息。https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校的软件技术专业录取吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校2023年四川省理科录取的考生最低分为307分，最高为420分，你可以参考一下，也可在我校招生网站查询相关信息。https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-咨询",
        "question": "您好 请问青海文科307 贵校现代文秘专业能否录取？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在青海省招生的文史类考生最低分为241,2022年最低分为204分，你可以参考一下。你也可以在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-河北考生",
        "question": "河北考生文科364有机会冲茶艺吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河北省历史组录取的考生最低分为374分，2022年最低分为366分，你可以参考一下。也可以在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-咨询",
        "question": "您好，请问河南理科377报考贵校希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省招生的理科生最低分为345分，2022年最低分为299分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-报考",
        "question": "河南文科348可以吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省招生的文科生最低分为406分，2022年最低分为366分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288高考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年在重庆市没有招生计划。感谢你的关注，你也可在我校招生网站了解相关情况https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "河南文科考生362分，排名167884，今年报考贵校能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省招生的文科生最低分为406分，2022年最低分为366分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "河南文科考生362分，排名167884，今年报考贵校能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省招生的文科生最低分为406分，2022年最低分为366分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "广西理科290能上吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广西壮族自治区招生的物理类考生最低分为264分，你可以参考一下。为也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-填志愿",
        "question": "我是新疆和田 单列类 艺考生 艺考成绩202 高考成绩191我可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年面向新疆维吾尔自治区单列类计划里面没有艺术类专业，2023年我校面向新疆维吾尔自治区单列类普通文科录取的最低分为263分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，有机会能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山东省招生的艺术类考生综合分最低为514分，2022年最低分为492.3分。你也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-河南理科",
        "question": "河南省理科考生302分报考贵校被录取的可能性大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省招生的理科生最低分为345分，2022年最低分为299分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-河南美术文科",
        "question": "文化297.专业206报考贵校有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南招生的艺术文科生最低综合分为59.92分。今年贵省艺术类投档方法应该有变化，专科院校会按文化课和专业课各50%的比例进行综合分的算定及投档，所以暂时没有可以参考的分数。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "推荐哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河北省物理组录取的考生最低分为392分，2022年最低分为376分，你可以参考一下。我校财经商贸类专业比较多，适合女生的也比较多，比如国际经济与贸易、商务英语、电子商务、商务数据分析与应用还有旅游管理等都比较适合。也可以在我校招生网站查询相关信息https://zhao...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-河北416理可以报吗",
        "question": "想问问河北416理，排名25w有机会报天津商务职业学院吗，想报现代文秘专升本，谢谢",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河北省物理组录取的考生最低分为392分，2022年最低分为376分，你可以参考一下。我校在河北省有现代文秘专业的计划。可以在校报名天津市专升本考试。也可以在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "河北考生376有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河北省历史组录取的考生最低分为374分，2022年最低分为366分，你可以参考一下。也可以在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省招生的文科生最低分为406分，2022年最低分为366分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-升本（天商）",
        "question": "请问文科357可以报考贵校吗？能提供专升本吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在宁夏回族自治区招生的文科生最低分为318分，2022年最低分为336分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-河南文科300分排名24.3w",
        "question": "请问报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省招生的文科生最低分为406分，2022年最低分为366分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-河南文科300分排名24.3w",
        "question": "请问报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省招生的文科生最低分为406分，2022年最低分为366分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-投档比",
        "question": "您好，请问本校的投档比例是多少？",
        "answer": "一般专科院校投档比均为1:1，我校在广西投档比例也为1:1.也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-专升本",
        "question": "贵校提供专升本么",
        "answer": "考生你好，我校可以专升本。入学后，你可在大三年级报名天津市专升本考试，如果被本科院校录取，即可到录取你的本科院校继续完成本科学习。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-浙江考生438有机会吗",
        "question": "浙江考生438 位次225216有机会吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江省招生的考生最低分为410分，2022年最低分为422分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-转专业",
        "question": "请问怎样符合转专业的条件呢？",
        "answer": "考生你好，被我校某专业录取后，就在对应专业读书，录取阶段一般无法转专业。入学后如果却有意愿转专业，按照当年我校《学生手册》相关规定执行，也可入学后咨询所在学院教学办老师。如有其他问题可咨询022-59655460"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-江西省物理组",
        "question": "260分25万位有机会上吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西省录取的物理类考生最低分为337分，2022年最低分为287分，你可以参考一下。也可以通过我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/wer_list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1016"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校能被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在黑龙江省招生的理科生最低分为260分，2022年最低分为273分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-报考",
        "question": "河南理科309能上贵校吗？国际经济与贸易专业分数多少？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省招生的理科生最低分为345分，国际经济与贸易专业2023年最低分为358分，你可以参考一下。也可在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "江西420分，排名77030，有希望录取大数据与会计专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西省录取的历史类考生最低分为359分，2022年最低分为341分，你可以参考一下。也可以通过我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/wer_list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1016"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-老师甘肃385分能上吗",
        "question": "老师甘肃385分能上吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在甘肃省录取的历史类考生最低分为319分，你可以参考一下。也可以在我招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-河北理科386有机会被贵校录取吗",
        "question": "您好，河北物理组386能报考贵校最低录取的专业吗？几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河北省物理组录取的考生最低分为392分，2022年最低分为376分，你可以参考一下。也可以在我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-辽宁考生高考323能去贵校吗",
        "question": "请问辽宁考生文科高考323分能去贵校的应用日语专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在辽宁省录取的历史类考生最低分为333分，2022年最低分为346分，你可以参考一下，具体到专业要看当年考生报考情况。你也可以参考我校招生网站其他信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-报考",
        "question": "江西物理类430分报考该学校可以嘛 排名大概在1万6左右",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西省录取的物理类考生最低分为337分，2022年最低分为287分，按照之前的分数，你还是比较有优势，你可以参考一下。也可以通过我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/wer_list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1016"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-录取",
        "question": "江西高考238分有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西省录取的物理类考生最低分为337分，2022年最低分为287分，你可以参考一下。也可以通过我校招生网站查询相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/wer_list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1016"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-咨询",
        "question": "您好老师 天津考生三科251分可以报咱们学校软件技术专业吗？",
        "answer": "可以报考，我校在天津市2023年录取的考生中，语数外三科总分最低分为233分，2022年最低分为232分，你可以参考一下。或者在我校招生网站查看相关信息https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/wer_list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1016"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-河北物理类281可以报贵校吗",
        "question": "你好",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河北省招生的物理类考生最低分为392分，2022年物理类考生最低分为376分，你可以参考一下。或者在我校招生网站查看https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/wer_list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1016"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-云南文科",
        "question": "商务英语 应用日语的录取分数线呢447有机会吗",
        "answer": "考生你好，我校在云南省2023年文史类最低分为334分，其中商务英语专业录取分数为378分，应用日语专业录取分数为358，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-咨询",
        "question": "四川文科398分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年四川省文科最低361最高489，2022年文科最低321最高449. 你可以参考一下，也可在我校招生网站查询相关信息。https://zhaosheng.tcc1955.edu.cn/wer_list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1016"
    },
    {
        "schoolName": "天津商务职业学院",
        "title": "天津商务职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校在河南省招生艺术类考生按照河南省艺术类综合分数录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗",
        "answer": "你好，山东去年最低374，无选科要求，招生专业以你们省公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你好，山东去年最低分374，你可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗谢谢",
        "answer": "宁夏文科去年最低分247，有希望的可以报考，学校无早晚自习无早操"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-2024录取分数",
        "question": "河南理科315可以录取吗",
        "answer": "河南理科去年最低分327，你可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "你好，山东去年最低分374，你可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "河南文科去年最低分341，有希望的可以报考，宿舍6人间上铺下桌，无早晚自习无早操"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-安徽报考",
        "question": "物理粗338位次284707可以报考吗",
        "answer": "你好，物理去年最低分318，你可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-录取",
        "question": "广西考生历史类320，位次9w6，服从调剂有机会进入贵校吗？",
        "answer": "你好，历史类去年最低292，你可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，文史类去年最低分247，可以报考有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-录取",
        "question": "您好，请问浙江历史类410排名242543，能报考贵校的电梯工程技术专业吗，录取概率大吗？",
        "answer": "你好，我院去年电梯工程技术专业最低分418，你可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288高考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，我院在重庆没有美术类招生，历史类去年最低分293,，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-录取",
        "question": "四川体育生，文化305，体育专业62，有希望录取吗？",
        "answer": "你好，我院没有体育类招生，只有普通类招生，文科去年最低分289，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-咨询",
        "question": "河南文科331位次205713可以吗",
        "answer": "你好，我院去年文科最低录取分341，你可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-录取",
        "question": "山东考生329分有希望录取吗",
        "answer": "你好，我院去年录取最低分374，你可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-老师甘肃历史组385分能上吗",
        "question": "老师甘肃历史组385分能上吗",
        "answer": "你好，我院去年历史类最低314，你可以报考试试有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-录取",
        "question": "您好，河北338物理组能上贵校吗",
        "answer": "你好，我院去年物理类最低分395，你可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-录取",
        "question": "福建物理类405报考贵校工程造价专业有希望录取吗",
        "answer": "你好，我院去年物理类最低分为376，你可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-老师您好，男生总分369，语数英186，有希望吗？",
        "question": "2024年考生，总分369，语数英186，想问问您报考本校有希望吗？希望得到您的回复，谢谢！",
        "answer": "你好，我校去年最低分是206,你可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-录取",
        "question": "安徽考生理科285分，有希望进贵校吗",
        "answer": "你好，我院物理类去年最低318分，你可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-录取",
        "question": "福建物理类405能上贵校吗",
        "answer": "你好，我院去年物理类最低379，你可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-山西省文科",
        "question": "报考需要多少分",
        "answer": "你好，山西省文科去年最低分266分，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我院公共外语课均为英语，其他小语种慎报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津国土资源和房屋职业学院",
        "title": "天津国土资源和房屋职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "你好，学院按照河南省招办制定的录取规则，按照择优录取的方式进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗",
        "answer": "考生你好，我校在山东有三个文科招生计划。2023年最低403分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-录取",
        "question": "山东美术专业208，文化282，有望报贵校数字媒体艺术设计类专业吗？服从调剂",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山东省美术类专业投档执行综合分，最低为537，执行公式为专业成绩×70%+文化成绩×30%，请对照本人成绩参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-录取",
        "question": "河南音乐表演声乐专业221文化265，有机会被录取吗，去年在河南的最低录取分数是多少啊",
        "answer": "考生你好，我校在河南省音乐类专业投档使用综合分，去年文科类综合分投档最低分为文65.9，仅供参考。去年的计算公式是（考生文化课成绩/文化课成绩满分）*100*50%+（考生专业课成绩/专业课成绩满分）*100*50%"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-湖南舞蹈生",
        "question": "舞蹈生综合发259.1可以吗有身高限制吗本人158",
        "answer": "考生你好，我校舞蹈专业没有身高限制。2023年在湖南省执行综合分投档，最低271.5。仅供参考。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-录取",
        "question": "我是山西艺考生今年美术205文科156 综合分334.25有机会被你们学校录取么",
        "answer": "考生你好，我校在山西省美术类有招生计划，2023年按照专业分投档录取，最低专业成绩为191.6。仅供参考。欢迎 报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生你好，我校在山东省文科计划3，2023年的录取分数线是403，仅供参考。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-山东美术",
        "question": "山东美术综合401有望报贵校人物形象设计专科吗",
        "answer": "考生你好，很遗憾，我校在山东没有人物形象设计专业，有数字媒体艺术设计专业，使用山东省美术类统考成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-河北播音女生",
        "question": "理科文化分305 综合分376 有希望报考本校吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年在河南理科播音有招生计划2，2023年执行河南省综合分投档，最低投档综合分为理61.1，可参照去年投档公式进行参考。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-2024四川舞蹈",
        "question": "文化273 专业226 综合419 上贵校的几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在四川省舞蹈类专业执行专业成绩投档，最低368，满分400分。可结合自己的成绩折算做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，我校在山东省文科计划3，2023年的录取分数线是403，仅供参考。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省文科最低录取分数线是404，仅供参考。没有早晚自习以及早操。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-天津",
        "question": "你好舞蹈表演代号是多少",
        "answer": "考生你好，关于代号，请你贵省招办在报考指南或者招生计划大表中公布的信息为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-河南播音",
        "question": "您好，本人文科男327，播音212，贵校在河南有招生计划吗，有的话达到报考要求了吗",
        "answer": "考生你好，我2024校在河南省播音文科4个招生计划。2023年我校在河南省播音执行贵省综合分投档，最低分为62.94，执行的综合分公式为，综合分=（考生文化课成绩/文化课成绩满分）*100*50%+（考生专业课成绩/专业课成绩满分）*100*50%，请结合自己的今年的分数，自行带入，做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-江苏美术生",
        "question": "历政生文化276，专业215，投档分381；请问填报贵校有机会吗",
        "answer": "考生你好，很遗憾，我院在江苏省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-黑龙江",
        "question": "黑龙江 艺术232 理科文化课264 能报考吗",
        "answer": "考生你好，请问是什么专业？我院在黑龙江有艺术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-河南器乐",
        "question": "老师好，河南音乐器乐有古典吉他专业吗？",
        "answer": "考生你好，很遗憾，没有吉他类型"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-你好，重庆播音202，文264能报考吗",
        "question": "你好，重庆播音202，文264能报考吗",
        "answer": "考生你好，我校在重庆2024年播音计划1，2023年的录取执行专业划线最低244.54。鉴于2024年贵省采用综合分投档，请参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-报考咨询",
        "question": "江西考生 戏剧影视表演类综合成绩489.38，排名726；戏剧影视导演类本科综合成绩425.13，排名634，能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，很遗憾，我校在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-河北考生",
        "question": "河北美术艺术生，文化309，专业211，综合分418有希望被贵校人物设计专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校在河北省有美术类专业招生计划，涉及三个专业，人物形象设计3，数字媒体艺术设计4，舞台艺术设计与制作4，均使用河北省的美术统考专业合格成绩，投档执行河北省的综合分模式，2023年计算公式为文化分*0.3+（专业分/专业满分）*750*0.7              2023年美术类的综合投档分最低为528。请结...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-天津市",
        "question": "你好辽宁省中国舞248.9文化课243能报舞蹈表演吗",
        "answer": "考生你好，2024年我校在辽宁省中国舞招生计划2，2023年使用专业成绩录取，最低分为256.2。今年辽宁省的采用综合分投档，请测算参考一下。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-天津",
        "question": "如果想报的专业人满了可以滑档吗",
        "answer": "考生你好，请问是报我校艺术类还是普通类？"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-河北咨询",
        "question": "河北美术艺术生，文化309，专业211，综合分418被贵校那个专业录取机率最大",
        "answer": "考生你好，请问是哪个专业？"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-报考与录取",
        "question": "你好，黑龙江首选历史考生位次30107，是否可报考贵校摄影摄像技术专业？录取概率多少？贵校在黑龙江招生计划数多少？",
        "answer": "考生你好，2023年我校在黑龙江省历史类最低录取分数线为210，仅供参考。历史类2024年在黑龙江招生计划8，摄影专业计划1。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-导演",
        "question": "老师您好，导演203文化课341有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校在山东省曲艺表演专业使用山东省影视表演类统考专科合格成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-你好，重庆播音202，文264能报考吗",
        "question": "你好，重庆播音202，文264能报考吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在重庆播音的录取执行专业成绩，最低是244.54。仅供参考。今年贵省改为综合分投档，可以报考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-河北考生",
        "question": "河北美术艺术生，请问贵校今年在河北有招收美术生计划吗？若有文化309，专业211，综合分418有希望被贵校人物设计专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校在河北省有美术类专业招生计划，涉及三个专业，人物形象设计3，数字媒体艺术设计4，舞台艺术设计与制作4，均使用河北省的美术统考专业合格成绩，投档执行河北省的综合分模式，2023年计算公式为文化分*0.3+（专业分/专业满分）*750*0.7              2023年美术类的综合投档分最低为528。请结...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校在重庆美术类专业一共三个计划，分别涉及三个专业，人物形象设计，数字媒体艺术设计，舞台艺术设计与制作。2023年使用美术类统考成绩录取，最低221。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校在重庆美术类专业一共三个计划，分别涉及三个专业，人物形象设计，数字媒体艺术设计，舞台艺术设计与制作。2023年使用美术类统考成绩录取，最低221。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-四川舞蹈",
        "question": "专业264 文化245 综合454 有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校在四川省有舞蹈类招生计划2，使用四川省舞蹈类统考合格成绩，去年在四川省使用专业统考成绩录取，最低为368，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-河南舞蹈",
        "question": "按照今年综合分数算法是410，有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校在河南省舞蹈类专业投档使用综合分，去年文科类综合分投档最低分为文65.2，仅供参考。去年的计算公式是（考生文化课成绩/文化课成绩满分）*100*50%+（考生专业课成绩/专业课成绩满分）*100*50%"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-河南舞蹈",
        "question": "河南舞蹈专业课224 文化课260 有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校在河南省舞蹈类专业投档使用综合分，去年文科类综合分投档最低分为文65.2，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-天津艺术职业学院",
        "question": "我是表演专业 表演240 文化课264 请问贵校今年在河南招生多少 我有机会吗",
        "answer": "考生你好，很遗憾，我校在河南省没有招生使用影视表演类统考成绩的专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-天津艺术职业学院",
        "question": "我是河南艺考生 文化课成绩264 专业课240 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我院艺术类在河南有招生计划，请问您报考哪个专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-招生",
        "question": "专业不过本省本科线可以报吗",
        "answer": "考生您好，我院在河南省招生属于专科层次，文化成绩和专业统考成绩，都需要过专业线即可。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-山东艺术",
        "question": "请问有计划在山东招收导演生和表演生吗？大概分数是多少？",
        "answer": "考生你好，我校在山东省使用戏剧影视表演类统考成绩的招生的专业有曲艺表演专业，招生计划2，使用综合分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-表演",
        "question": "老师您好，文化336表演232.4，可以报考贵校吗？能专升本吗？",
        "answer": "考生你好，我院在四川省招生没有使用表演类统考的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-河南考生",
        "question": "按你们学校的比例我占55%综合分412有机会报考你们学校吗",
        "answer": "考生你好，请问你是报考我们学校哪个专业？"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-天津艺术职业学院",
        "question": "请问四川文科314音乐表演美声228教育218被录取的几率大吗？可以报什么专业？可以专升本吗？",
        "answer": "考生你好，我校在四川省有1个音乐表演（声乐）计划，使用四川省音乐表演类统考合格成绩，2023年使用专业统考成绩录取，296.8，请做参考。关于升本政策，执行天津市有关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-咨询",
        "question": "江苏美术理科生，美术综合分444，文化328，有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好，很遗憾，我院在江苏省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-报考",
        "question": "山东舞蹈艺考生文化287 艺术196.69能报考本院校吗 院校支持专业分数进入吗 进入后能专升本吗",
        "answer": "考生你好，我院舞蹈类专业在山东省有2个招生计划，今年首次招生，欢迎报考。专升本政策执行天津市有关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-山东艺术生",
        "question": "老师请问文化课315美术202.8综合441有机会吗",
        "answer": "考生你好，我院美术类专业在山东省有2个招生计划，去年的录取执行山东省投档综合分，公式为：专业成绩*70%+文化成绩*30%，综合分投档最低分为537，请结合自己的分数按照今年山东省投档的综合分测算，作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-录取",
        "question": "想询问一下贵校今年在河南播音主持专业的录取准则",
        "answer": "考生你好，我校在河南省播音专业的投档原则执行河南省的投档规则，按照综合分。2023年的综合分投档最低为，文62.94理61.1，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-广东省艺考生播音与主持",
        "question": "老师，您好。广东考生，播音与主持专业，历史类文化分324，专业分235，可以报考贵校吗？综分：429分。能报专科吗？还有学校有专升本吗？谢谢。",
        "answer": "考生你好，很遗憾，我校在广东省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-咨询",
        "question": "你好辽宁省中国舞248.9分文化课243分可以报考贵校专科舞蹈表演吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年在辽宁省舞蹈专业计划中国舞2，使用辽宁省统计成绩。2023年使用专门化成绩录取，最低分为256.2。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-河北舞蹈考生",
        "question": "您好老师，请们河北舞蹈考生能报咱们学校舞蹈表演专业吗？文化分312专业分222，录取机率大吗？感谢回复！",
        "answer": "考生你好，我院在舞蹈表演专业计划6，使用河北省舞蹈类统考合格。2023年我校舞蹈类专业在河北省的投档实行综合分。公式为：文化分*0.3+（专业分/专业满分）*750*0.7，2023年舞蹈类综合分最低投档为553。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-江西考生",
        "question": "你好，文化分304专业分217专业是古筝音乐表演，有机会被本校录取吗",
        "answer": "考生你好，很遗憾，我校在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-河北24届音表器乐生",
        "question": "文化362专业192有希望被本校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校在河北省音乐表演（器乐）有7个招生计划，器乐类型为钢琴、二胡、板胡、琵琶、扬琴、中阮、柳琴、古筝、笙、竹笛、唢呐、三弦、马林巴、小军鼓、爵士鼓（架子鼓）、排鼓、大堂鼓。执行河北省的投档综合分。依据去年综合分的投档公式测算，有风险，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-录取",
        "question": "湖南省美术联考242文化277综合分252.5可以被本校的美术类专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年在湖南省的美术类计划3，人物形象设计2，舞台1,2023年的录取执行综合分数，2023年综合分最低投档分为266，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-录取分数线",
        "question": "文科335 美术187有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我院在河北省数字媒体艺术专业计划4，人物形象设计专业计划3，舞台艺术设计专业计划4，使用河北省美术类统考合格。2023年我校美术类专业在河北省的投档实行综合分。公式为：文化分*0.3+（专业分/专业满分）*750*0.7，2023年美术类综合分最低投档为526。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院2024年在河南省招生文科美术类专业7人。包括数字媒体艺术设计专业3人，人物形象设计2人，舞台艺术设计与制作2人。使用河南省美术统考合格成绩。投档执行河南省美术的综合分。2023年综合分投档最低数字媒体艺术专业61.9，人物形象设计60.2，舞台艺术设计与制作59.8。仅供参考。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-云南考生",
        "question": "贵校播音主持专业今年对云南招生吗？",
        "answer": "考生你好，很遗憾，我校2024年在云南省没有招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "天津艺术职业学院",
        "title": "天津艺术职业学院-高考招生",
        "question": "你好老师 招收2024年河南舞蹈考生吗？ 有什么标准吗？",
        "answer": "考生你好，我院2024年在河南省招生文科舞蹈4人。中国舞和芭蕾舞方向。使用河南省舞蹈统考合格成绩。投档执行河南省舞蹈的综合分。2023年综合分投档最低65.2。仅供参考。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗有城市轨道技术专业吗",
        "answer": "考生你好，我们今年山东有计划，详情请见各地报考手册，去年我校在山东录取的文史最低分为424，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取+",
        "question": "安徽历史类普通考生383分，位次83877，能有机会被贵校专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年在安徽录取的最低分，文史类346，理工类364，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-学校24年录取分",
        "question": "河北考生415分能被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校去年河北录取的最低分文史在360，理工在397，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "你好考生，我校去年山东的最低录取分数为424分，今年在山东的招生计划是60，分布在多个专业，你可以参考下报考指南上的介绍，各专业最终的录取分数，我们无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "你好考生，我校去年山东的最低录取分数为424分，今年在山东的招生计划是60，分布在多个专业，你可以参考下报考指南上的介绍，各专业最终的录取分数，我们无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取",
        "question": "本校招收日语生吗",
        "answer": "你好考生，招收日语生，但是来校之后都是统一学习英语。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "你好考生，我校去年河南文史类最低录取分线为408分，供你参考。宿舍的话，是六人间，上下床或上床下桌，大一第一学期规定要参加晚自习，平时图书馆也供学生自习阅读使用，没有早操。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取",
        "question": "广西考生历史类320，位次9w6，服从调剂有机会进入贵校吗？",
        "answer": "你好考生，去年我校在广西的文史类录取最低分为346，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-河南理科女355报本校希望大不，可以学什么专业",
        "question": "河南理科女355报本校希望大不，可以学什么专业",
        "answer": "你好考生，去年学院在河南录取的理工类最低分数线为374，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-河南考生",
        "question": "您好老师，河南理科男孩子，331分，报贵校铁路专业录取机率大吗？谢谢！",
        "answer": "你好考生，我们学校没有铁路专业，有城市轨道相关专业，去年河南理工类最低分为374，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-安徽理科",
        "question": "理科排名多少能进入贵校",
        "answer": "同学你好：我院去年录取最低分364，今年预计与去年录取情况相似。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-咨询",
        "question": "河北 396 物理 可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好：去年我院录取最低分397，你的成绩今年可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取",
        "question": "你好，河南理科388分有希望被该校的智能物流技术、现代物流管理录取吗？",
        "answer": "同学你好：专业成绩目前无法准确预测，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-咨询",
        "question": "河北考生 396可以报考吗报数字媒体专业",
        "answer": "同学你好：专业成绩目前无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-广西物理335分，排名191826，进的概率大吗",
        "question": "可以吗",
        "answer": "同学你好：你的成绩报考我院希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-tj",
        "question": "你好四川理科303报贵校的大数据与会计有机会被录取嘛",
        "answer": "同学你好：你的成绩报考有风险，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-志愿填报",
        "question": "贵校领导老师您好！空中乘务专业是在高职提前批里，上面说需要通过专业考试，请问专业考试考什么，另外什么时候考？谢谢！",
        "answer": "同学你好：空中乘务相关招考问题请拨打022-87919860咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-广西理335有机会上吗",
        "question": "能选到好的专业吗？",
        "answer": "同学你好：你的成绩今年报考希望较大，专业有一定的选择优势。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "同学你好：我院去年录取最低分424，你的成绩可以冲下，专业成绩无法预测，建议以自身专业兴趣为主填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-河北报考",
        "question": "409有机会到哪些专业",
        "answer": "同学你好：专业成绩目前无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-山东报考",
        "question": "请问山东考生物化政388有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好：我院去年普通类专业录取最低分为424，你的成绩报考有风险，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取",
        "question": "安徽理科448分，位次196525，可以报考贵学校吗",
        "answer": "同学你好：你的成绩报考我院录取希望比较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "同学你好：我院去年录取最低分408，你的成绩今年报考有风险，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "同学你好：你的成绩有希望被录取，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-河北报考",
        "question": "河北物理389可以报名吗",
        "answer": "同学你好：我院去年河北省物理组录取最低分397，你今年的成绩需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-食宿",
        "question": "请问本校的食宿条件怎么样",
        "answer": "同学你好：食宿等生活相关问题可关注学院官网，或拨打学院招生咨询热线具体了解。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-投档比",
        "question": "您好，请问本校的投档比例是多少？",
        "answer": "同学你好：投档比例按照往年是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-想了解23年贵校各省录取分数线，麻烦了",
        "question": "想了解23年贵校各省录取分数线，麻烦了",
        "answer": "同学你好：想了解我院各省录取分数线可登录我院招生网，查看历年招生数据。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-天津交通",
        "question": "老师您好我是青海理科考生成绩265有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "同学你好：我院去年青海理工类录取最低分277，你的成绩报考有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗",
        "answer": "同学你好：我院去年理工类录取最低分为264，你的分数今年报考可以冲一冲，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-山东分数线",
        "question": "你好，山东考生344分可以上这个学校吗？可以冲哪些专业",
        "answer": "同学你好：我院去年录取最低分为424，你的分数报考有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-报考录取",
        "question": "二四届辽宁省410分排名九六可以上现代物流管理专业吗",
        "answer": "同学你好：专业分数目前无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-24年北京434本科线踩线能录取吗",
        "question": "24年北京434本科线踩线能录取吗，政史地",
        "answer": "同学你好：我院今年在北京市没有投放招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-咨询",
        "question": "广西考生排名在一万六左右有希望报物流管理吗",
        "answer": "同学你好：我校广西去年录取最低分文史类346，理工类287，专业成绩目前无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取",
        "question": "请问山西省去年的最低分数线是多少?",
        "answer": "同学你好：山西省去年录取最低分文史类313分，理工类269分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取",
        "question": "宁夏文史370左右能报考不",
        "answer": "同学你好，我院2023年在宁夏文史类最低录取分数为351分，不过招生计划人数较少，每年录取成绩会有波动，你的成绩可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取",
        "question": "老师您好 我是四川考生文史类383排名134218进入贵校的几率大吗 有哪些专业是稳的呢",
        "answer": "同学你好，我院去年四川省文史类录取最低分为371分，今年你的成绩有希望报考，专业成绩目前无法预测，建议服从调剂更加稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取",
        "question": "广东省380报考有希望吗",
        "answer": "同学你好：去年我院在广东文史类专业招生录取最低分数为401，你的分数有风险，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-录取",
        "question": "你好，贵校今年在广东省招多少人，铁路运营管理专业招人吗？文科可以报吗",
        "answer": "同学你好：今年我院在广东省招生计划人数，文史类3人，招生专业为城市轨道交通通信信号技术。此专业方向是地铁相关行业，非铁路运营。"
    },
    {
        "schoolName": "天津交通职业学院",
        "title": "天津交通职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好：我院2023年河南省文史类最低录取分数为408分，参考今年情况录取希望不大，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学滨海外事学院",
        "title": "天津外国语大学滨海外事学院-江西，494，35004位",
        "question": "请问江西，494分数，，35004位，能录取到德语专业吗",
        "answer": "江西2023年最低分为489分，平均分位次为36692名，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学滨海外事学院",
        "title": "天津外国语大学滨海外事学院-河北考生物理组合478分能够报考贵校汉语国际教育专业吗",
        "question": "？",
        "answer": "2023年河北省物理类最低分为461分，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学滨海外事学院",
        "title": "天津外国语大学滨海外事学院-天津外国语大学滨海外事学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "2023年宁夏最低分为447分，平均分位次为9997名。转专业需要提出申请，进行考核或降级转。"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学滨海外事学院",
        "title": "天津外国语大学滨海外事学院-录取",
        "question": "河南理科453分护理学可以录取吗",
        "answer": "同学你好，这个分数报考我们学院护理学专业还是有希望的，可以把专业志愿向前排冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学滨海外事学院",
        "title": "天津外国语大学滨海外事学院-法学",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，这个分数报考我们学校法学专业还是有希望的，建议把我们学院的专业志愿向前排冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学滨海外事学院",
        "title": "天津外国语大学滨海外事学院-您好，江苏排名155089，理科491有希望报贵校吗？",
        "question": "。",
        "answer": "同学你好，这个分数报考我们学校还是希望挺大的，可以选择一个比较喜欢的专业，如果想保稳的话建议选择服从专业志愿调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学滨海外事学院",
        "title": "天津外国语大学滨海外事学院-咨询",
        "question": "24年天津政生地考生，475，有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，今年本科线是475分，这个分数报考我们学校希望不太大，如果向冲一下可以选择我们学校不限专业组，选择服从专业志愿调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-天津传媒学院",
        "question": "请问江西音乐生音教437.9综合排1919，音表443.38综合排1937器表425.88综合排1881有机会录取贵校吗，文化372",
        "answer": "江西省2023年声乐专业录取最低分158.27，器乐专业录取最低分120.27（专业成绩，200分满分），今年声乐计划5人，器乐计划5人，音乐教育计划5人。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "相关问题请在确定被我校录取后联系学生部门022-22828022"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-黑龙江美术",
        "question": "黑龙江美术生，历史类，综合分450，位次1779，报考贵校设计专业有希望录取吗",
        "answer": "我校黑龙江省去年美术类专业录取26人，综合成绩最低436.7.今年计划20人，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "相关问题请在确定被我校录取后联系学生部门022-22828022"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-24届河南音乐表演",
        "question": "我的文化是378专业是222被录的可能性大吗，可以报录音艺术吗",
        "answer": "我校承认音乐表演统考成绩的只有音乐表演专业，录音艺术专业认可音乐教育统考成绩。去年我校招收音乐表演最低分158（专业成绩，200分满分）。今年计划19人，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取问题&middot;",
        "question": "您好 山东舞蹈专业成绩190综合排名3803 有机会录取吗",
        "answer": "我校山东省去年舞蹈专业录取85人，综合分最低分495分（参照去年综合成绩计算方法），今年计划43人，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "江苏理科美术生 综合449，排名2058",
        "answer": "江苏省美术类专业理科计划共6人，今年首年采用统考综合成绩录取。目前理科考生咨询量较小。"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-想问下分数线",
        "question": "山东考生，想问下23年音乐表演最低分数线是多少，谢谢老师",
        "answer": "去年山东省音乐表演专业综合成绩最低分495（参考去年综合成绩算法），录取10人。今年计划15人。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-河北",
        "question": "老师你好，河北音表生，统考217文化377综合459，声乐省排名1853左右，有机会报考吗",
        "answer": "你好，我校在河北省无音乐类专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "我校在吉林省去年录取美术类专业8人，综合成绩最低分492.8，今年计划17人，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-天津报考",
        "question": "老师您好！ 我是天津考生，分数为483，是否有幸报考到该校，有哪些专业可能性比较大呢？",
        "answer": "你好，以往年数据来看，我校各普通类专业录取最低分比较接近，均可报考。还有戏剧影视文学和广播电视编导专业可供选择。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取问题",
        "question": "河北戏剧影视表演考生文化专业都过线综合442位次676有机会被录取吗",
        "answer": "我校今年在河北省表演专业计划30人，综合成绩无往年数据参考，"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "安徽省舞蹈综合排名1240能上贵校的希望大吗",
        "answer": "我校今年首年在安徽使用统考成绩录取，无往年数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-安徽考生戏导专业",
        "question": "想问一下，安徽考生，综合排名250，综合分482.51，可以报考该校戏导专业吗",
        "answer": "我校今年在安徽首次使用统考成绩进行录取，无往年数据可参考，今年计划15人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-山东民舞录取分数线",
        "question": "老师山东艺术舞蹈175.86分文化课349分，排名4873，综合392分贵校有希望录取吗",
        "answer": "我校山东省舞蹈专业按照专业大类进行录取，去年录取85人，综合分最低分495分（参照去年综合成绩计算方法），今年计划43人，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-舞蹈本科",
        "question": "广东舞蹈213，文化300刚过线，综合分416，排名1833有机会被录到吗不滑档吗",
        "answer": "我校今年在广东省第一次使用统考成绩录取，无以往数据可供参考，计划共计18人"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-江苏考生",
        "question": "江苏艺考生，物地生 表演综合分453，导演综合分465，排名306和386 报考贵校的录取概率大吗？",
        "answer": "我校今年在江苏物理类表演专业计划4人，导演专业计划3人。目前来看表演合格生源相对较少，报表演的概率更高"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "我校去年在河南省招收的美术类专业最低分159（200分制）。今年由专业课成绩录取改为使用综合成绩录取，今年计划共40人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取咨询",
        "question": "江西表导专业分213，文化分372，综合排名692名，文科，有希望录取？",
        "answer": "你好，我校今年首年在江西省使用统考成绩录取，计划28人，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合466排名一万五，被贵校录取的几率有多大",
        "answer": "你好，我校今年第一年在河北招收美术类专业，计划40人，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-广东音乐（津传）",
        "question": "老师好，我是广东2024音乐生，只考民族声乐一项，双过线，声乐专业分236，文化324，综合分457，排位3560，想报贵校音乐表演（声乐），请问有机会被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "我校今年第一年在广东省招收音乐类专业，计划10人，无往年数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "您好，北京艺考生，音乐表演美声，男，专业统考252，文化371，综合成绩501。报考贵校录取机率有多大。",
        "answer": "北京市声乐方向计划1人，今年首次使用统考成绩录取，无往年数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "河南文史445位次81801可以上吗会被退档吗转专业可以转吗要求是啥",
        "answer": "我校今年第一年在河南省招收普通类专业，按照平行志愿的录取方式，使用投档成绩排序，计划数1：1投档。普通类专业入学之后，在通过相关测评的条件下可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-河北美术考生",
        "question": "河北美术考生综合分471 有多大可能被贵校录取",
        "answer": "我校今年第一年在河北招收美术类专业，无往年数据参考。美术类计划共40人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-河南音乐生",
        "question": "老师您好，河南音表212，音教208，文化344，音乐教育按照文5专5计算综合分432分，本科批次有机会到贵校吗？录取概率多少综合分折算规则是文5专5吗？",
        "answer": "你好，我校河南省音乐专业的综合分计算方式为文化课专业课成绩各占50%，今年音乐表演计划19人，音乐教育计划20人。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-报考",
        "question": "贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "音乐教育可以报考我校音乐学和录音艺术专业。按综合成绩，以平行志愿的方式1：1投档录取。服从调剂的话一般来说不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-浙江录取",
        "question": "浙江纯文化生政史地502分有机会录取吗",
        "answer": "你好我校在浙江省无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "你好，我校在广东省无普通类专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "请问河南文科448报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，我校今年第一年在河南招收普通类专业考生，无往年数据参考。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-学费",
        "question": "戏剧与影视导演与视觉传达设计的学费",
        "answer": "戏剧影视导演专业和视觉传达设计专业均为32000元/年"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-转专业",
        "question": "戏导转专业要求是什么，是否可以转，转专业的范围是什么。",
        "answer": "我校戏剧影视导演不能转专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "广东省舞蹈表演专业分208，历史类总分307，综合分414，排位1884，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "我校今年舞蹈类专业计划共18人，第一年使用统考成绩，综合分形式录取，无往年数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "你好，我校音乐专业在安徽省第一年按综合成绩进行录取，无往年数据参考。比例为文化课专业课成绩各占50%，今年计划共计40人，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-天津专业",
        "question": "天津479史地政能被贵校汉语言文学，会计，英语哪个专业录取",
        "answer": "我校没有会计专业，可以报考其他普通类专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取分数线",
        "question": "您好 我是贵州省音乐表演类考生 请问综合分460.25 综合排名999能报考贵校吗 第一志愿的话",
        "answer": "贵州音乐表演专业去年录取11人，最低分为227.61（专业成绩），今年采用综合成绩录取，计划10人。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-咨询报考",
        "question": "老师您好 天津考生 史地政 文科 482分 欲第一志愿报考本校英语专业，录取率有多少",
        "answer": "你好，去年我校天津英语专业录取最低475分，超本科线3分。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-江西美术",
        "question": "请问江西考生美术综合分在470左右是否有希望报考贵校，几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "你好，我校今年在江西省无美术类专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-四川收播音和表演么",
        "question": "四川收播音和表演么",
        "answer": "你好，我校四川省无相关专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-艺考",
        "question": "表演统考230分，文化335分，综合455，能上贵校吗，我是广西的",
        "answer": "你好，我校今年第一年在广西省招收表演专业考生，无往年数据提供"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-招生",
        "question": "请问专业206，文化372，综合分444，排名1120的广东舞蹈考生，被该校录取几率大不大",
        "answer": "你好，我校今年第一年在广东省招收舞蹈专业考生，无往年数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "山东戏剧影视导演统考204.857，文化439有希望进入贵校吗？",
        "answer": "你好我校今年在山东省无导演专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "您好，河北省流行演唱专业 统考成绩230.85 文化成绩336 综合分456.56 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校在河北省没有音乐类专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "河北省器乐生教育位次1425表演位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校音乐类专业在河北无招生计划，可报考我校表演专业，计划30人"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-安徽美术录取",
        "question": "你好安徽美术排名11630，有可能录取贵校吗",
        "answer": "我校安徽美术类专业去年使用校考成绩录取，今年第一年使用统考成绩，综合分录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-江西省传媒专业",
        "question": "专业分232 文化分401 能不能报考贵校",
        "answer": "请问具体专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-江苏表演专业分237，文化分408，综合分500，位次439",
        "question": "能被贵校录取吗",
        "answer": "我校在江苏省招收表演专业计划26人，且首年采用综合成绩录取。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "老师，您好！云南美术与设计专业260.8，文化410，文5专5综合分70.6，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在云南省美术类去年录取的专业课最低分244.13，今年采用综合成绩录取，计划共33人。往年录取数据的参考性不大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-咨询",
        "question": "四川文科美术生综合分480 专业224 文化400 位次排名14368 有希望录取天津传媒学院的艺术类吗？",
        "answer": "四川省美术类专业去年按照专业成绩排序录取，今年改用综合成绩排序，故往年数据无参考价值。我校今年在四川省美术类计划11人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-播音生",
        "question": "河北播音生 统考 224.4分，文化420分 综合462分 能上天津传媒吗",
        "answer": "河北省播音专业今年首年采用综合成绩进行录取，计划40人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "文科377有机会被录取么",
        "answer": "你好，青海省去年录取最低分378分"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-河北美术生，双上线 综合分472 报考咱们学校有希望吗？",
        "question": "河北美术生，双上线 综合分472 报考咱们学校有希望吗？",
        "answer": "今年我校在河北第一年招收美术类考生，计划40人，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-招生",
        "question": "我是河北省 历史组 舞蹈专业 综合分470 可以录取报考上吗",
        "answer": "你好，河北省舞蹈专业去年录取9人，综合分最低分494.85.今年计划55人，相比去年有所增加。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "你好，我校今年首次在江苏招收音乐类考生，音乐表演（声乐）计划2人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "辽宁物理类，文化295，艺术218，位次139589，有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校在辽宁省只招收历史类考生"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-播音与主持艺术",
        "question": "老师，你好，河北考生位192，综合分445，报贵校有希望吗",
        "answer": "有希望，我校计划40人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.投档比是一比一吗？",
        "answer": "今年河北省美术类专业计划共40人，采用平行志愿1：1投档，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-广西艺术类考生",
        "question": "贵校在广西24招生招生计划是什么？学生美术统考217，历史类文化368，综合分455，省排名8667能否报贵校？贵校美术类专业是否是提前批报考（广西美术统考省控线200，历史类美术文化省控线300）",
        "answer": "我校今年在广西省招收美术类专业计划24人，有视觉传达设计、数字媒体艺术、公共艺术三个专业。批次为艺术类本科二批"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-山西舞蹈生",
        "question": "老师您好！我是山西舞蹈生，综合分为449，请问报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "山西省舞蹈类专业去年按专业成绩录取，今年调整为按综合成绩录取，往年数据不具有参考性。今年舞蹈类专业计划共95人，机会很多，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "你好，四川文科考生472可以上天传吗?",
        "answer": "我校去年四川省普通文科专业录取最低分478分"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-戏导",
        "question": "想问广东戏导综合分477有机会吗",
        "answer": "我校今年第一年在广东招收导演专业考生，计划18人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-天津传媒，招生章程第13条",
        "question": "第13条所说的“按专业考试成绩择优录取”，“专业考试成绩”是指单纯的专业分数吗？请问江苏考生报表演专业，不是按照综合成绩的投档分数由高到低录取吗？",
        "answer": "依照江苏省考试院规定，表演专业采用平行志愿投档模式，按综合成绩排序录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-播音主持",
        "question": "请问贵校在四川招播音主持专业吗",
        "answer": "我校在四川省无播音主持专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-播音与主持专业（专科）",
        "question": "广西播主专业分229，综合分479，有希望进贵校本科吗？今年招播主专科吗？",
        "answer": "广西省播音与主持专业成绩合格线238分，我校无专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-天津传媒学院录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "我校在山东省今年无表演专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "我校在山东省今年无表演专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-河南艺术生音乐乐器类 专业242 文化315",
        "question": "可以报考吗？能被录取吗？",
        "answer": "我校在河南省艺术类专业去年按专业成绩录取，今年改为按综合成绩录取，计划10人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "您好，甘肃理科389，位次83067，可以报考贵校数字媒体技术专业吗？",
        "answer": "可以，去年录取最低分356.欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-云南考生文化分412，流行舞方向202分，报考舞蹈表演",
        "question": "云南考生文化分412，流行舞方向202分，报考舞蹈表演有希望吗？",
        "answer": "希望比较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-舞蹈",
        "question": "河南考生舞蹈综合分433有希望报贵校吗",
        "answer": "我校在河南省艺术类专业去年按专业成绩录取，今年改为按综合成绩录取，计划共40人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "河北省舞蹈类综合分446能否被贵校录取",
        "answer": "我校舞蹈专业今年在河北省计划共计55名，是去年的6倍，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-能不能录取",
        "question": "山西理科310 音乐专业245 综合461 可以报考我们学校吗 第一志愿",
        "answer": "山西省艺术类专业去年按专业成绩录取，今年首年按综合成绩录取，往年数据不具参考性。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-美术报考",
        "question": "您好，美术209.68文科成绩395，综合分359.6有希望报考吗",
        "answer": "我校四川省美术类专业去年按专业成绩录取，今年按综合分录取，往年数据不具有参考性"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "江西传媒生学导演的综合排名454可以被贵校录取？",
        "answer": "我校导演江西计划28名，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-河南播音",
        "question": "请问文科404，艺术232，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好我校在河南省没有播音专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-河南音乐表演",
        "question": "你好老师 双过线但是文化课压线两分 专业课过线12分 录取率如何",
        "answer": "分数不高，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-江苏播音考生位次619能否录取",
        "question": "我是江苏的历史类播音考生 综合分470 位次619 能报考你们学校吗？",
        "answer": "我校播音专业江苏省历史类计划28名，去年使用校考成绩按专业成绩录取，今年使用统考成绩按综合成绩录取。往年数据不具参考性"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-关于天津传媒学院对广东省戏导生招生要求",
        "question": "我想询问一下关于贵校对于广州市招生人数以及要求，本人文化：363 戏剧影视导演：218 最终合成分:454 排名1491。能够达到贵校要求吗",
        "answer": "你好，我校广东省导演计划18人，今年首次使用综合成绩录取，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-天津播音与主持艺术专业",
        "question": "老师您好！孩子统考成绩242分，文化课成绩439分。综合分排名221名有望进入贵校吗！",
        "answer": "你好，去年我校天津录取的播音考生最低位次276名。今年计划40人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-收费",
        "question": "请问老师，艺术类的收费大概是多少？",
        "answer": "30000-36000不等"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-招生",
        "question": "请问贵校有在广西有美术与设计类招生吗，广西物化生美术生综合469综合分有机会被录取吗",
        "answer": "我校广西省今年美术类专业招生计划共24人。去年录取20人，综合成绩最低分509（参照去年综合成绩算法）"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-四川美术",
        "question": "请问四川美术文科466.5能上该学校吗？",
        "answer": "四川省艺术类专业去年按专业成绩录取，今年首年使用综合成绩，往年数据不具参考性。今年计划共11人"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "你好，481分，排名43912，选科物政史，有机会被录取吗",
        "answer": "你好，可以报考我校戏剧影视文学、广播电视编导、学前教育、汉语言文学、英语、新闻学、广告学、文化产业管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "老师，河南398能报考你校的文学类吗？",
        "answer": "我校今年在河南省首次招收普通类考生，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "天津今年高考493化生政 贵学校录取的专业推荐有什么？",
        "answer": "可以报考我校戏剧影视文学、广播电视编导、学前教育、汉语言文学、英语、新闻学、广告学、文化产业管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "天津今年高考493化生政 贵学校录取的专业推荐有什么？",
        "answer": "可以报考我校戏剧影视文学、广播电视编导、学前教育、汉语言文学、英语、新闻学、广告学、文化产业管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "老师，江苏音乐器主综合分418有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，我校今年在江苏省首次招收音乐专业考生，无往年数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-戏导录取",
        "question": "江西综合484，能上贵校戏导吗",
        "answer": "我校江西省导演专业去年使用校考成绩，今年第一年使用统考综合成绩进行录取，往年数据不具参考性。今年计划共28人，比去年有所增加。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "我是2024届河南文科考生，我的高考成绩是440分，全省位次是86369，我有意向想报考贵校，请问这个分数报考录取几率大不大？",
        "answer": "同学你好，我校今年在河南省第一年招收普通类专业考生，计划共67人，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "音乐教育249 ，文化406可以录取吗",
        "answer": "同学你好我校今年在湖南没有音乐教育招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "您好，请问四川文科艺体生，综合分为460可以报考本校吗？",
        "answer": "专业？"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-安徽戏剧影视导演",
        "question": "文化课440分 专业课232.17（省排115名） 有希望上贵校吗？",
        "answer": "我校安徽省导演专业计划15人，去年使用校考成绩录取，今年首年采用综合成绩录取。往年数据不具参考性。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "今年贵校是否招收江西导演生，招收的话会招多少呢，",
        "answer": "今年江西省戏剧影视导演专业计划28人"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416能上贵校嘛？",
        "answer": "去年四川艺术类是按专业成绩录取的，今年改革按综合成绩录取，往年数据不具参考性"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-云南艺考流行舞方向专业203分，文化412可以报舞蹈表演吗？",
        "question": "云南艺考流行舞方向专业203分，文化412可以报舞蹈表演吗？",
        "answer": "我校去年在云南省录取舞蹈专业考生20人，专业课最低分184.26.今年计划共计27人，由于今年首年采用综合成绩录取，往年数据不具参考性"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "老师你好 我是江苏考生 音乐表演声乐综合分468 排名805 能报考本校吗",
        "answer": "你好，我校在江苏省第一年招收音乐专业考生"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-录取",
        "question": "老师你好 我是江苏考生 音乐表演声乐综合分468 排名805 能报考本校吗",
        "answer": "你好，我校在江苏省第一年招收音乐专业考生"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-播音与主持专业",
        "question": "老师您好！我河北考生,请问文化354（历史组）专业216 有希望考进贵校吗",
        "answer": "我校河北省播音专业去年认可我校的校考成绩，今年实行统考，无往年数据可参考。今年计划40人"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-舞蹈生录取",
        "question": "河南考生 文化286专业232有希望被贵校录取吗",
        "answer": "河南省舞蹈专业去年共录取55人，专业成绩最低159分。今年计划共40人，按综合成绩录取。往年数据不具参考性"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-2023年河南省音乐器乐表演招收的分数线是多少",
        "question": "2023年河南省音乐器乐表演招收的分数线是多少，2024年河南考生音乐表演综和分450能过线",
        "answer": "去年我校在河南招收器乐专业，专业课录取最低分158分，今年按综合成绩进行录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-广东省艺考生播音与主持",
        "question": "老师，您好。请问文化324，专235分，合成分429分，能报考贵校播音与主持专业吗？谢谢！",
        "answer": "广东省播音专业去年录取专业课最低分231，今年第一年按综合成绩录取。往年数据不具参考价值"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-国标",
        "question": "河北国标220文化366有希望上吗",
        "answer": "舞蹈专业去年在河北省计划9人，录取9人。今年计划55人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-天津高考录取",
        "question": "天津高考479史地政能被学校录取吗",
        "answer": "按去年天津市的录取情况，本科线上都有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-想问问能不能上这所学校",
        "question": "我家孩子天津选政史地文化分408，艺考分198.67能上天津传媒学院本科吗？",
        "answer": "什么专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-面对云南招生吗有些什么专业",
        "question": "面对云南招生吗",
        "answer": "我校今年在云南招收音乐表演、音乐学、舞蹈表演、舞蹈学、视觉传达设计、公共艺术、数字媒体艺术专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津传媒学院",
        "title": "天津传媒学院-云南考生",
        "question": "贵校表演专业今年对云南招生吗？",
        "answer": "我校表演专业今年在云南省无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在河北省录取综合分最低分为515，最低位次为11413，可以冲一下试试；投档比是1：1，设计学类学费是22000元/年，设计学类包含了动画、公共艺术、服装与服饰设计、视觉传达设计、产品设计和环境设计，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-转专业",
        "question": "如果被调剂到不喜欢的专业是否可以开学前转专业？ 还是转专业时间在学期末？转专业是否有类似绩点专业30%的条件？ 谢谢回答",
        "answer": "同学您好，我院目前规定转专业的时间点是大一学年末，要求成绩在原专业的前30%，所在专业和转入专业的不同还会有其他额外的要求，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-福建美术生",
        "question": "福建文科，专业文化均过线，综合分448，排名7628，接受调剂，有望被贵校（宝德学院）录取吗，贵校投档比是多少",
        "answer": "同学您好，去年我院在福建省录取设计学类综合分最低分为500.3；我院提档比为1:1,一经投档，服从志愿调剂且体检合格，就不会退档，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合466排名一万五双过线，被贵校录取的几率有多大",
        "answer": "同学您好，去年我院在河北省录取设计学类综合分最低分为515，最低位次为11413名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试；我院提档比为1:1,一经投档，服从志愿调剂且体检合格，就不会退档，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取问题",
        "question": "河北戏剧影视表演考生文化专业都过线综合442位次676有机会被录取吗",
        "answer": "同学您好，今年是我院首次在河北省招收表演专业的考生，表演专业要求男生身高大于等于1.7米，女生身高大于等于1.6米，建议您双过线且身高符合要求就可以报考尝试一下，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-gd",
        "question": "广东招生计划人数多少呢？广东表演生双过线综合分447排名760录取贵校有希望嘛",
        "answer": "同学您好，今年我院在广东省全部计划数为21人，首次在广东招收表演专业1人，表演专业要求男生身高大于等于1.7米，女生身高大于等于1.6米，建议您双过线且身高合格就可以报考尝试一下，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在江苏省录取物理类最低分为457，最低位次为166664名，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-湖北录取",
        "question": "湖北物生地457是否有机会被贵校会计学或审计学专业录取",
        "answer": "同学您好，今年我院只有会计学在湖北招收物理组1人，审计学不在湖北招生，去年我院会计学专业在湖北省录取物理类最低分为455，最低位次为109228名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-专业",
        "question": "您好，请问如果专业被调剂了，什么时候可以转回来",
        "answer": "同学您好，我院转专业规定的时间点在大一学年末，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "物生历464有希望被录取吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在山东省录取最低分为478，最低位次为222089名，建议您主要还是参考位次，可以尝试报考一下，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-湖南报考咨询",
        "question": "湖南考生，高考分数444（物化生），一分一段表排名160250-161556，报考贵校的录取概率大吗？",
        "answer": "同学您好，去年我院在湖南省录取物理类最低分为430，最低位次为153354名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-通知",
        "question": "请问贵校若考生被专业调剂了是否会进行电话短信通知",
        "answer": "同学您好，我院不会另行通知，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "天津考生477史地政能报考贵校吗？",
        "answer": "同学您好，去年我院在天津市录取最低分为476，最低位次为43482名，建议您主要还是参考位次，今年我院在天津市计划数增加了约20%，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-天津文科生报考宝德学院",
        "question": "您好！天津文科生507有希望被贵校录取吗 排名36803",
        "answer": "同学您好，去年我院在天津市最低分为476，最低位次为43482名，建议您主要还是参考位次，希望很大，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次12522 专业类：设计学类 今年能否被贵校录取",
        "answer": "同学您好，去年我院在浙江省录取设计学类最低分为518，最低位次为12096名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "天津物生政496，位次39827，能被咱们学校会计学录取吗？",
        "answer": "同学您好，去年我院会计学在天津市最低分为485，最低位次为41254名，建议您主要还是参考位次，希望很大，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在河北省录取综合分最低分为515，最低位次为11413，可以冲一下试试；投档比是1：1，设计学类学费是22000元/年，设计学类包含了动画、公共艺术、服装与服饰设计、视觉传达设计、产品设计和环境设计，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "老师你好我是河南舞蹈生，专业228文化299综合是434.5志愿填报贵校有希望被录取嘛",
        "answer": "同学您好，我院舞蹈表演专业要求女生身高大于等于1.62m，男生身高大于等于1.72m，今年在河南招收2人，去年我院舞蹈表演在河南省是按照双过线按专业成绩录取，最低分163，今年改为综合分录取，双过线并且身高符合就可以报考尝试一下，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生高考成绩454，排名197430，可以被该校人力资源管理录取吗",
        "answer": "同学您好，去年我院工商管理类（包含人力资源管理，大类招生）在河北省录取物理类最低分为462，最低位次为150945名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-报考咨询",
        "question": "您好，我是河北考生，高考成绩454分，排名197430，可以被录取该校的审计学，会计学吗",
        "answer": "同学您好，去年我院会计学、审计学在河北省录取物理类最低分为471，最低位次为138355名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-宝德",
        "question": "四川文科美术生，综合分483，位次13651，文化392，美术229.63，请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在四川省录取设计学类最低位次为15719名，建议您主要还是参考位次，希望较大，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，分数480，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在江苏省录取物理类最低分为457，最低位次为166664名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-宝德学院_”广东舞蹈招生人数",
        "question": "请问专业206，文化372，综合分444，排名1120，被该校录取的几率大不大",
        "answer": "同学您好，我院舞蹈表演专业要求女生身高大于等于1.62m，男生身高大于等于1.72m，今年在广东招收2人，去年我院舞蹈表演在广东综合分最低分为463，位次为902，建议您身高符合的前提下可以报考冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "同学您好，去年我院在北京市录取最低分为470，最低位次为38311名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-天津商业大学宝德学院",
        "question": "贵州理科402排名十三万有机会报考贵校的英语或者国际经济与贸易专业吗",
        "answer": "同学您好，去年我院国际经济与贸易在贵州省录取物理类最低分为385，最低位次为120672名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "浙江省美术生文化400，文化位次5-247793，联考美术分257，综合分521，b-11452,可以录取你们的学校设计学类吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在浙江省录取设计学类综合分最低分为518，最低位次为12096名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-老师您好，我河南文科448位次79231，报考贵校可以吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在河南省录取文史类最低分为480，最低位次为82422名，建议您主要还是参考位次，希望较大，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河南考生文科",
        "question": "您好！我是河南考生，文科454分，位次74039位，服从调剂有计划被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，去年我院在河南省录取文史类最低分为480，最低位次为82422名，建议您主要还是参考位次，希望较大，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "广西今年不招理科美术生吗，为啥你们叫我冲一下，招生简章又没写招理美，所以到底招不招",
        "answer": "同学您好，我院今年不再广西招收理科美术生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-山西录取",
        "question": "你好，山西文科生，423分，想报本校的财务管理和审计学，希望大吗",
        "answer": "同学您好，去年我院着两个专业在山西省录取文史类最低分为400，最低位次为6470名，建议山西考生7月底在详细咨询，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-江苏",
        "question": "你好老师 请问江苏理科482 排名16w左右 有希望录取到贵校吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在江苏省物理类录取最低分为457，位次为166664，希望尚可，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "请问云南理科437分，排名92462可以报考吗？",
        "answer": "同学您好，去年我院在云南省物理类录取最低分为405，位次为102609，希望尚可，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在河北省录取综合分最低分为515，最低位次为11413，可以冲一下试试；投档比是1：1，设计学类学费是22000元/年，设计学类包含了动画、公共艺术、服装与服饰设计、视觉传达设计、产品设计和环境设计，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "老师您好，辽宁美术理科生，专业课242，省排名2900，文化课321有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在辽宁省物理类录取综合分最低分为398.1，希望尚可，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "你好，我是四川理科考生，459，能被贵校录取吗？（我选了英语，商务英语，财务管理，审计学，会计学专业）",
        "answer": "同学您好，去年我院在四川省物理类录取最低分为436，位次为186310名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "老师您好，辽宁美术理科生，专业课242，省排名2900，文化课321有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在辽宁省物理类录取综合分最低分为398.1，希望尚可，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-有没有日语公开课",
        "question": "有没有日语公开课",
        "answer": "同学您好，我院目前开设有日语公共课，高考语种为日语的考生在录取之后可以选择学习英语也可以选择继续学习日语，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北物理组物化地位排名181300，有希望报考贵校吗?",
        "question": "河北物理组物化地位排名181300，有希望报考贵校的会计吗?",
        "answer": "同学您好，去年我院在河北省物理类录取最低分为462，位次为150945名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "上海美术生综合分417.46，位次排名4785，有机会录取贵校吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在上海市录取综合分最低分为417.66，位次为4406名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-北京",
        "question": "北京422政史生能报吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在北京市录取最低分为470，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-江苏美术生",
        "question": "文科综合分445 排名16986 有希望吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在江苏省历史类录取最低分为438，位次为15001名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "同学您好，我院投档比为1:1，一经投档，体检合格且服从志愿调剂就不会退档，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-四川考天津",
        "question": "四川理科468，排名182021，报考的话几率大吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在四川省物理类录取最低分为436，位次为186310名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-高考志愿咨询",
        "question": "本人广西文史类艺术舞蹈生综合分430，位次1068，有机会上吗",
        "answer": "同学您好，我院舞蹈表演专业要求男生身高大于等于1.72m，女生身高大于等于1.62m，舞种为中国舞，去年我院在广西省历史类录取综合分最低分为446，位次为893名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-咨询报考",
        "question": "老师您好 天津考生 史地政 文科 482分 欲第一志愿报考本校英语专业，录取率有多少",
        "answer": "同学您好，去年我院英语专业在天津市录取最低分为491，位次为39663名，希望尚可，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河南美术生",
        "question": "河南美术生 文化418 位次107145 美术222 位次19845双过线美术与设计类考生中位次4778请问能被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，我院在河南省设计学类双过线按文化课录取，去年我院设计学类在河南省录取最低分为426，位次为145227名，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-福建美术生录取",
        "question": "请问福建美术生美术226文化393折合约480有希望报考贵校的动画专业吗，也可以服从调剂",
        "answer": "同学您好，我院动画专业按照专业大类设计学类招生，去年我院设计学类在福建省录取综合分最低分为500.3，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-文科录取",
        "question": "河南文科449，位次98317，报考贵校国际经济与贸易或会计学或财务管理能被录取吗？哪个录取的概率更大一些？",
        "answer": "同学您好,去年我院在河南省历史类录取最低分为480，位次为82422名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在河北省录取综合分最低分为515，最低位次为11413，可以冲一下试试；投档比是1：1，设计学类学费是22000元/年，设计学类包含了动画、公共艺术、服装与服饰设计、视觉传达设计、产品设计和环境设计，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-江西美术",
        "question": "请问江西考生美术综合分在470左右是否有希望报考贵校，几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "同学您好,去年我院在江西省设计学类录取综合分最低分为507，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "天津考生493分40176名报考你们这审计学可以吗",
        "answer": "同学您好,去年我院在天津市审计学专业录取最低分为485，位次为41254名，建议您主要还是参考位次，希望较大，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "同学您好,去年我院在福建省物理类录取最低分为452，位次为86686名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-云南美术生",
        "question": "文化438 专业225。能不能报考贵校",
        "answer": "同学您好,去年我院设计学类在云南省双过线按文化录取，录取最低分为440，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-报考咨询",
        "question": "您好我是河南考生今年理科考了412，位次在30万请问报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学您好,去年我院在河南省物理类录取最低分为431，位次为279582名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河南女理科431分，是否建议报考咱们学校",
        "question": "河南女理科431分，是否建议报考咱们学校",
        "answer": "同学您好,去年我院在河南省物理类录取最低分为431，位次为279582名，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "新疆美术专业236，文化236，综合413，综合位次1571，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好,去年我院设计学类在新疆是按照专过文排进行录取的，今年改为综合分录取了，建议您双过线就可以报考尝试一下，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-天津商业大学宝德学院",
        "question": "您好，青海省二段线过了三分排名19900左右可以报考贵校吗",
        "answer": "同学您好,去年我院在青海省物理类录取最低分为310，位次为18775名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北",
        "question": "河北理科477位次159751报考贵校会计学，录取几率大吗",
        "answer": "同学您好,去年我院会计学在河北省物理类录取最低分为471，位次为138355名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "我是山西理科考生，分数375，可以被贵校的金融学，审计学，会计学录取吗",
        "answer": "同学您好,去年我院在山西省物理类录取最低分为344，位次为35008名，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-四川文科475",
        "question": "您好老师，四川文科475分位次61041，请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好,去年我院在四川省历史类录取最低分为472，位次为64186名，建议您主要还是参考位次，希望较大，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "老师您好，请问咱们学校的投档比例是多少，天津全文考生483分去咱们学校的机会大吗",
        "answer": "同学您好,去年我院在天津市录取最低分为476，位次为43482名，投档比为1:1，希望尚可，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "湖南历史类分数455位次46154有机会被录取吗",
        "answer": "同学您好,去年我院在湖南省历史类录取最低分为441，位次为49472名，建议您主要还是参考位次，希望较大，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-天津宝德学",
        "question": "在山东，2024年体育类招生分数线，是多少？",
        "answer": "同学您好,我院没有体育类相关专业！"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-咨询录取",
        "question": "北京考生467分，史地生，排名39203，报考（01）专业，服从调剂，有希望吗",
        "answer": "同学您好,去年我院在北京市录取最低分为470，位次为38311名，建议您主要还是参考位次，可以冲一下试试，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在河北省录取综合分最低分为515，最低位次为11413，可以冲一下试试；投档比是1：1，设计学类学费是22000元/年，设计学类包含了动画、公共艺术、服装与服饰设计、视觉传达设计、产品设计和环境设计，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "理科482有概率上贵校会计系吗",
        "answer": "同学您好,去年我院会计学专业在重庆市物理类录取最低分为441，最低位次为70339名，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "同学您好,去年我院设计学类在四川省录取最低位次为15719名，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在北京市综合分录取最低分为469，位次为1949名，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河南文科",
        "question": "河南文科男生445，位次81801，可以进贵校吗？",
        "answer": "同学您好,去年我院在河南省历史类录取最低分为480，位次为82422名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "云南文科494能被录取吗",
        "answer": "同学您好,去年我院在云南省历史类录取最低分为473，位次为40555名，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-四川美术生综合分484.675能上贵样吗",
        "question": "四川美术生综合分484.675能上贵样吗",
        "answer": "同学您好,去年我院设计学类专业在四川省录取最低位次为15719名，建议您主要还是参考位次，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "question": "河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "answer": "同学您好,去年我院设计学类专业在河北省录取综合分最低分为515，综合分最低位次为11413名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-四川美术生",
        "question": "四川文科美术生，综合分483，位次13651，文化392，美术229.63，请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "同学您好,去年我院设计学类专业在四川省录取最低位次为15719名，建议您主要还是参考位次，希望很大，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "广西理科美术生综合分442.75，双上线位次1439~1455有机会吗。宿舍教学楼有空调吗限电吗",
        "answer": "同学您好，今年我院不再广西招收理科美术生，仅招收文科美术生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "北京考生，选科史地政，总分457，排名41072，请问被录取的希望大吗？谢谢",
        "answer": "同学您好，去年我院在北京市录取最低分为470，最低位次为38311名，建议您主要还是参考位次，希望不是很大，建议您可以冲一下试试，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北物生政466分，最低位次178082，审计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，审计学录取几率大吗",
        "answer": "同学您好，审计学专业去年我院在河北省录取物理类最低分为471，最低位次为138355名，建议您主要还是参考位次，希望不大，建议您可以冲一下试试，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-艺术生",
        "question": "江西美术艺考生文化347 专业238录取几率大吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在江西省录取设计学类综合分最低分为507，希望尚可，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "江西··历史类··488排名38270··可以报该校的审计学吗·",
        "answer": "同学您好，会计学专业去年我院在江西省录取文史类最低分为491，最低位次为38455名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "江西物化生451，过本科线3分能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，去年我院在江西省录取物理类最低分为455，最低位次为119884名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河南美术生",
        "question": "文化398 专业204有机会上贵校吗",
        "answer": "同学您好，我院设计学类是按照双过线按文化课成绩录取，去年在河南省录取文史类最低分为426，最低位次为145227名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在河北省录取综合分最低分为515，最低位次为11413，可以冲一下试试；投档比是1：1，设计学类学费是22000元/年，设计学类包含了动画、公共艺术、服装与服饰设计、视觉传达设计、产品设计和环境设计，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有机会吗。投档比是一比一吗？",
        "answer": "同学您好，我院投档比是1:1，去年我院在河北省录取综合分最低分为515，最低位次为11413名，建议您主要还是参考位次，希望不大，您可以冲一下试试，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取咨询",
        "question": "江苏物生地女 478 国际经贸 会计学等04 专业组有没有机会 有多大，谢谢",
        "answer": "同学您好，去年我院经管类专业在江苏省录取物理类最低分为457，最低位次为166664名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "老师您好，我是新疆美术生，综合分435，综合成绩位次928，请问如我报贵校，有机会被录取吗？",
        "answer": "同学您好，设计学类去年我院在新疆录取最低分为351，最低位次为287名，建议您主要还是参考位次，希望不是很大，建议您冲一下试试，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在四川省录取最低位次为15719名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-江苏，文科，表演",
        "question": "文化430，专业229，综合501，排名420，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学您好，今年我院首次在江苏省招收表演专业的学生，没有往年的录取数据，我们建议您双过线的前提下就可以报考试试，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "天津商业大学宝德学院你好，四川文科474，排名大概61000，报考汉语言文学财会会计审计几率大吗？投档比多少？",
        "answer": "同学您好，近三年我院在四川省录取文史类最低分为472，最低位次为67799名，建议您主要还是参考位次，希望还是很大的，另外我院只有财务管理、会计学、审计学三个专业，没有汉语言文学专业，投档比为1:1，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北物生政466分，最低位次178082，财务管理",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，财务管理录取几率大吗",
        "answer": "同学您好，我院财务管理专业去年在河北省录取物理类最低分为471，最低位次为138355名，建议您主要还是参考位次，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-能否报考贵校",
        "question": "老师您好，我是青海文史类美术生，文化381，艺术217，综合分462，能否报考贵校",
        "answer": "同学您好，去年我院在青海录取设计学类综合分最低分为560，综合分最低位次为385名，建议您主要还是参考位次，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北物生政466分，会计学有希望录取吗",
        "question": "河北物生政466分，会计学有希望录取吗",
        "answer": "同学您好，我院会计学专业去在河北省录取物理类最低分为471，最低位次为138355名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "青海文科398，有少数民族加分5分，本学校会计有被录取的可能吗？",
        "answer": "同学您好，我院会计学专业去年在青海省录取文史类最低分为383，最低位次为6902名，建议您主要还是参考位次，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "四川文科男482分能被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，近三年我院在四川省录取文史类最低分为472，最低位次为67799名，建议您主要还是参考位次，希望尚可的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "天津全文男孩501报考会计专业或者财务管理专业录取率高吗",
        "answer": "同学您好，这两个专业去年我院在天津市录取最低分为485，最低位次为41254名，建议您主要还是参考位次，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "老师您好，福建省物理类462，排101592有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学您好，去年我院在福建省录取物理类最低分为455，最低位次为84641名，建议您主要还是参考位次，建议您可以冲一下试试，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "今年山西文科418能够被咱们学校会计专业录取吗？",
        "answer": "同学您好，去年我院会计专业在山西省录取文史类最低分为400，最低位次为6470名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "山西理科391有机会被贵校会计学、审计学或财务管理录取吗？如果选了服从调剂被调剂到不喜欢的专业后，能否转专业呢，伙食标准大概多少",
        "answer": "同学您好，去我院这三个专业在山西省录取物理类最低分为365，最低位次为23613名，建议您主要还是参考位次，希望还是很大的；可以转专业，伙食标准大致每人每餐10-20元，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在河北省录取综合分最低分为515，最低位次为11413，可以冲一下试试；投档比是1：1，设计学类学费是22000元/年，设计学类包含了动画、公共艺术、服装与服饰设计、视觉传达设计、产品设计和环境设计，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "请问老师，四川文科，469，位次65446，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，近三年我院在四川省录取文史类最低分为472，最低位次为67799名，建议您主要还是参考位次，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "同学您好，可以报考的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-天津",
        "question": "天津高考493化生政 贵学校可录取的专业推荐有什么？",
        "answer": "同学您好，去年我院在天津市录取的最低分数为476分，最低位次为43482，我院目前有三个天津市一流本科专业：工商管理、英语、环境设计，其他专业也都很不错，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "你好，481分，排名43912，选科物政史，有机会被录取吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在天津市录取最低分为476，最低位次为43482名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "天津今年高考493化生政 贵学校录取的专业推荐有什么？",
        "answer": "同学您好，近三年我院在四川省录取文史类最低分为472，最低位次为67799名，建议您主要还是参考位次，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "您好 请问484选物生政报考本校可以吗？",
        "answer": "同学您好，去年我院在天津市最低录取到476分，最低录次为43482，主要还是依据您的位次为主，希望还是很大的，另外我院所有专业不限制选考科目，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-天津商业大学宝德学院",
        "question": "陕西理科391 位次11w+ 成功报考贵校可能性大吗?贵校今年在陕西的招生计划人数约摸多少个?",
        "answer": "同学您好，今年我院在陕西招生计划总数为34人，去年我院在陕西省录取理科最低分数为389，最低位次为99630，建议您冲一下试一试，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-开放日",
        "question": "您好 请问选物生政报考本校可以吗？学校开放日是什么时候",
        "answer": "同学您好，我院所有专业不限制选考科目，开放日是2024年6月25日，已经过了，不过近日也可以到校参观，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "我是2024届河南文科考生，我的高考成绩是440分，全省位次是86369，我有意向想报考贵校，请问这个分数报考录取几率大不大？",
        "answer": "同学您好，去年我院在河南省录取文史类最低分为480，最低位次为82422名，建议您主要还是参考位次，把我们学校放在前面冲一下试试，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "湖南省文科历政地430报考机会大吗？",
        "answer": "同学您好， 去年我院在湖南省录取文史类最低分为441，最低位次为49472名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-美术生",
        "question": "老师您好 想问问您今年我校录取的综合分为多少 综合分多少冲我校有望",
        "answer": "同学您好，去年我院在天津市录取设计学类综合分最低分为505.4，综合分最低位次为1706名，建议您主要还是参考位次，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-住宿",
        "question": "是上床下桌吗，有独立卫浴和空调吗",
        "answer": "同学您好，我院宿舍均为4/6人间，绝大多数都是上床下桌，有空调，无独立卫浴，卫浴条件为公共卫浴带隔间，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-分数线",
        "question": "贵州理科排名11万， 有希望吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在贵州省录取物理类最低分为383，最低位次为122780名，建议您主要还是参考位次，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-江苏物理类485分位次162353",
        "question": "老师您好，江苏物理类485分位次162353，填报贵校财会类专业录取可能性大吗？",
        "answer": "同学您好，去年我院财会类专业在江苏省录取物理类最低分为458，最低位次为165876名，建议您主要还是参考位次，希望尚可，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-今年投档线",
        "question": "北京文科379有希望报考吗",
        "answer": "同学您好，我院近些年在北京市没有出现过降分录取的情况，希望渺茫。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "同学您好，去年我院设计学类在河北省录取综合分最低分为515，最低位次为11413，可以冲一下试试；投档比是1：1，设计学类学费是22000元/年，设计学类包含了动画、公共艺术、服装与服饰设计、视觉传达设计、产品设计和环境设计，祝好运，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "河南文科453 省排名74880可以报考贵校吗 换位分2023年486分",
        "answer": "同学您好，近三年我院在河南省录取文史类最低分为460，最低位次为78045名，建议您主要还是参考位次，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-录取",
        "question": "四川文科479且服从调剂有机会被录取吗，",
        "answer": "同学您好，近三年我院在四川省录取文史类最低分为472，最低位次为67799名，建议您主要还是参考位次，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-24届山西理科398想报贵校的审计或会计或工商管理专业",
        "question": "24届山西理科398想报贵校的审计或会计或工商管理专业，有希望录取吗？",
        "answer": "同学您好，您提到的三个专业去年我院在山西省理科录取分数区间是395-345，位次4797名-34475名，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-天津高考479史地政能被学校录取吗",
        "question": "天津高考479史地政能被学校录取吗",
        "answer": "同学您好，近三年我院在天津市录取最低分为473，最低位次为43482名，建议您主要还是参考位次，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-报考",
        "question": "四川文科位次6w2能报吗",
        "answer": "同学您好，去年我院在四川省录取文史类最低位次为64186名，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-河北考生分数481位次47459",
        "question": "本校的会计专业今年招生吗，我的位次有望被本校的物流管理录取吗",
        "answer": "同学您好，今年我校会计专业在河北历史类招收11人；往年我校物流管理专业在河北历史类招收的位次大概在3万名—5万名这个区间，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-咨询",
        "question": "24年天津政生地考生，475，有希望录取吗",
        "answer": "同学您好，我校所有专业不限制选考科目，根据往年在津录取情况来看，我院最低录取分数一般为本科线上5-10分左右，建议你把我院志愿往前放，冲一下试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-报考",
        "question": "吉林物化政，赋分完340，能考上这个学校吗",
        "answer": "同学你好，对比我院往年在吉林省理科录取分数情况来看，你的希望还是很大的，若可以提供分数对应的位次，可以有更好的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津商业大学宝德学院",
        "title": "天津商业大学宝德学院-退档",
        "question": "提档后服从调剂是否不退档",
        "answer": "您好，凡已进档的考生，符合录取条件，服从专业志愿调剂，学院将全部录取，不做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-专业",
        "question": "服从调剂后可以从非医学类专业转到医学类专业吗？有什么要求？",
        "answer": "考生你好，进入学校有机会转专业，大一结束时，根据本学年成绩，在本专业前10%可以申请，任何专业都可以转出转入，但医学类专业有名额限制，一般本专业前几名有机会转到医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-加分",
        "question": "咱院校认可独生子女10分的加分政策吗？",
        "answer": "考生你好，只要是省教育考试院认可的加分，我校均认可，最高为20分"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-学费",
        "question": "老师您好，请问一下贵校的学制学费是1年，还是4年的",
        "answer": "考生你好，临床医学和口腔医学是学制五年的专业，其他的是学制四年，医学类两万每年，非医学类一万五每年"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "去年最低分是459，位次是165041，如果你的位次差不多就可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "您好，四川考生，489分，位次151891，录取几率大吗？",
        "answer": "去年四川最低分465，位次是150242，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考",
        "question": "北京考生，物化地，28850名报考贵校有希望吗？",
        "answer": "去年最低位次是37495，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？我还想知道贵校去年最低分数档位，谢谢！",
        "answer": "去年最低分是474，位次是37495，机会较小，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-北京地区招生政策",
        "question": "贵校在北京地区录取时是否会要求考生将贵校列为第一志愿才可录取",
        "answer": "放第几都不会受影响，只看高考成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-贵校是在甘肃首次招文科生吗？甘肃文科434排名20624有机",
        "question": "贵校是在甘肃首次招文科生吗？甘肃文科434，排名20624有机会被贵校录取吗",
        "answer": "今年是新高考改革，所以是有不限专业的组，不限专业组中去年最低分是351，位次是76962。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-北京男生化地政475，排名37592。",
        "question": "1.这个分数报考贵校的护理学专业录取几率大吗。 2.贵校护理学专业授课校区宿舍环境如何？几人寝？上床下桌还是上下床？独立卫浴还是公共浴室？有无电梯？",
        "answer": "去年护理最低分478，位次36667，可以冲一下试试，有录取希望。宿舍六人一间，上床下桌，公共卫浴，男生宿舍没有电梯。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考",
        "question": "河北省物化生位次十六万六 建议冲吗",
        "answer": "去年最低位次是十三万七千多，愿意冲的话可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-青海考生371分位次13333临床医学录取率大吗",
        "question": "青海考生371分位次13333临床医学录取率大吗",
        "answer": "去年临床最低分是329，位次是16163，录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-天津文科生",
        "question": "天津文科生507有希望被贵校录取吗 排名36803",
        "answer": "去年最低位次是三万八左右，你可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-护理",
        "question": "陕西理科125540位次可以上护理学吗",
        "answer": "您好，根据我们学校护理专业对于去年和前年在陕西的录取最低位次来看，希望有些小"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "贵校今年有在福建招生文科生的针灸推拿学吗",
        "answer": "我校没有针灸推拿学。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-天津录取",
        "question": "您好，广西物理412有机会报上贵校吗？",
        "answer": "去年广西最低分是388，位次是114282，如果你的位次相接近你就可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-因眼睛近视，按体检要求，不宜读医学类，如报药学专业会退档吗",
        "question": "根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》，任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的，不宜读医学类等专业，如果报了贵校的药学，以及医学检验技术等专业提档后，会被退档吗",
        "answer": "不宜就读意思是不建议就读，但是不会因为这个退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-专业",
        "question": "服从调剂后可以从非医学类专业转到医学类专业吗？有什么要求？",
        "answer": "考生你好，进入学校有机会转专业，大一结束时，根据本学年成绩，在本专业前10%可以申请，任何专业都可以转出转入，但医学类专业有名额限制，一般本专业前几名有机会转到医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-加分",
        "question": "咱院校认可独生子女10分的加分政策吗？",
        "answer": "考生你好，只要是省教育考试院认可的加分，我校均认可，最高为20分"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-学费",
        "question": "老师您好，请问一下贵校的学制学费是1年，还是4年的",
        "answer": "考生你好，临床医学和口腔医学是学制五年的专业，其他的是学制四年，医学类两万每年，非医学类一万五每年"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "贵校您好，请问天津考生物化政519分报考医学检验技术 医学影像技术 眼视光学 药学被录取的可能性大吗",
        "answer": "去年以上专业录取分数线分别为508，517，504，507，报考录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "河南排名188251可以报考贵校的临床医学专业吗？",
        "answer": "去年河南临床医学录取位次为158506，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-山西理科415报 医学检验 眼视光学康复治疗学或护理学可以吗",
        "question": "山西理科415上本校的 医学检验 眼视光学康复治疗学或护理学有希望吗",
        "answer": "去年检验最低分，位次90411，眼视光学最低分394，二本线下2分，康复治疗学最低分392，二本线下4分。你的成绩如果差不多的话就可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "希望较小，去年最低位次37495，可能只能冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "请问法学专业，是医疗方向的吗",
        "answer": "是律师，是医疗方向。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-专业",
        "question": "安徽省物化生排名145000左右能否上法学院",
        "answer": "去年安徽法学最低分452位次是136485，你的位次只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-体检结论受限",
        "question": "体检结论 2.患有第二部分所列疾病者，学校有关专业可不予录取:二-4,二-5 3.不适宜就读的专业:三-4,三-5 报考护理组，法学组，管理类组不受限对吗？",
        "answer": "近视不影响报考上述两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-学位",
        "question": "第二十一条 学生在学校规定学习年限内，修完教育教学计划规定内容，成绩合格，达到学校毕业要求的，颁发天津医科大学临床医学院全日制普通高等学校本科毕业证书。但是这个学士学位应该怎么获得呢",
        "answer": "符合国家要求，且完成学校课程，满足授予要求，即可获得。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-你好老师问一下陕西理科390能不能报你们学校护理专业",
        "question": "你好老师问一下陕西理科390能不能报你们学校护理专业",
        "answer": "去年护理最低分是396，位次是94647，如果你位次相接近就冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "四川理科508分可以被临床医学录取吗",
        "answer": "去年四川临床最低分是514，位次是90645，如果你的位次更高的话就比较稳，如果位次相接近就冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-江苏考生",
        "question": "老师您好！ 我是江苏省南京考生，女，物化地，文化总分：474分，文化总分位次：174680； 能上你们高校么？谢谢",
        "answer": "您好，去年物理类最低录取分数是459，位次是165041，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-专业",
        "question": "服从调剂后可以从非医学类专业转到医学类专业吗？有什么要求？",
        "answer": "考生你好，进入学校有机会转专业，大一结束时，根据本学年成绩，在本专业前10%可以申请，任何专业都可以转出转入，但医学类专业有名额限制，一般本专业前几名有机会转到医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-加分",
        "question": "咱院校认可独生子女10分的加分政策吗？",
        "answer": "考生你好，只要是省教育考试院认可的加分，我校均认可，最高为20分"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-学费",
        "question": "老师您好，请问一下贵校的学制学费是1年，还是4年的",
        "answer": "考生你好，临床医学和口腔医学是学制五年的专业，其他的是学制四年，医学类两万每年，非医学类一万五每年"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "请问重庆理科567能报该校的临床医学吗",
        "answer": "去年临床医学最低分是521，位次是31143，如果你的位次超出很多，就比较稳一些，如果想接近或者比它低就冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-山西考生391想要报口腔医学专业可以吗如果不行可以报什么专业",
        "question": "谢谢",
        "answer": "我们在山西口腔医学去年是二本线上40分，位次是67959，你如果是线下的话冲冲其他专业试试吧。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考",
        "question": "请问今年在江西招生的提档比是多少",
        "answer": "百分百"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-考研",
        "question": "老师，您好！河南考生，519，位次117381，报考咱的临床医学稳吗？还有考研率在优志愿上看到是6%，准吗？咱考研的学生上哪些学校比较多，天津医科大学多吗",
        "answer": "比较稳，去年临床最低位次15万8左右。今年临床考研率为20%。哪所学校都有。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "河南理科492可以报本校的临床医学和口腔医学吗",
        "answer": "去年临床医学录取分数线495，位次158506，口腔医学录取分数线500，149644，可以以此作为参考，冲一冲，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-新疆单列类",
        "question": "单列类考生位次18945分数280能否报考贵校医学检验技术和医学摄影技术",
        "answer": "我们的南疆单列只有两个临床计划。没有医学检验技术和医学检验技术的南疆单列计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "四川省513有机会被贵校口腔医学或临床医学录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年在四川临床医学专业录取分数线为514，位次90645，口腔医学专业录取分数线为518，位次86366，冲一冲，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-专业",
        "question": "服从调剂后可以从非医学类专业转到医学类专业吗？有什么要求？",
        "answer": "考生你好，进入学校有机会转专业，大一结束时，根据本学年成绩，在本专业前10%可以申请，任何专业都可以转出转入，但医学类专业有名额限制，一般本专业前几名有机会转到医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-加分",
        "question": "咱院校认可独生子女10分的加分政策吗？",
        "answer": "考生你好，只要是省教育考试院认可的加分，我校均认可，最高为20分"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-学费",
        "question": "老师您好，请问一下贵校的学制学费是1年，还是4年的",
        "answer": "考生你好，临床医学和口腔医学是学制五年的专业，其他的是学制四年，医学类两万每年，非医学类一万五每年"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "老师您好，今年四川理科506有机会上贵校护理学或医学检验技术吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年在四川护理学专业录取分数线为470，位次143934，医学检验技术专业录取分数线为496，位次111432，有一定概率录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下咱们学校的投档比是多少，天津全文考生483分去咱们学校的机会大吗，有每科目的分数要求吗",
        "answer": "考生你好，投档比1：1   全文选科只能填报法学和管理类专业，我校去年在天津录取分数线为496，没有科目分数要求，冲一下试试，可能有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "四川496分，位次14万，有希望录取贵校的康复治疗学吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在四川康复治疗学专业的录取分数线为480，位次130991，冲一冲，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-咨询录取",
        "question": "北京考生467分，史地生，排名39203，报考（01）专业，服从调剂，有希望吗",
        "answer": "考生你好，选科史地生只能填报法学和管理类专业，我校去年在北京录取分数线为474，位次37459，冲一冲，还有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-吉林省物化政考生省排4万7能报贵校的什么专业",
        "question": "眼视光学能走上吗",
        "answer": "考生你好，物化选课只能填报护理学，眼视光学，康复治疗学，健康服务与管理"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-山西理科415（二本线418）上本校的医学专业机率大吗",
        "question": "山西理科415（二本线418）上本校的医学专业机率大吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在山西临床医学专业的录取分数线为442，位次64210，口腔医学专业录取分数线436，位次67959，请以此作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-关于咨询",
        "question": "官方电话为啥打不通",
        "answer": "打的人太多了，多打几遍"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-山西理",
        "question": "山西理407能报贵校什么专业录取较大一些",
        "answer": "市场营销去年的最低分为344，公共卫生管理和健康服务与管理去年最低分为391，康复治疗医学、法学、药学最低分392，护理系最低分394，这些分都在二本线下没有排名，您可以对照一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-专业",
        "question": "服从调剂后可以从非医学类专业转到医学类专业吗？有什么要求？",
        "answer": "考生你好，进入学校有机会转专业，大一结束时，根据本学年成绩，在本专业前10%可以申请，任何专业都可以转出转入，但医学类专业有名额限制，一般本专业前几名有机会转到医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-加分",
        "question": "咱院校认可独生子女10分的加分政策吗？",
        "answer": "考生你好，只要是省教育考试院认可的加分，我校均认可，最高为20分"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-学费",
        "question": "老师您好，请问一下贵校的学制学费是1年，还是4年的",
        "answer": "考生你好，临床医学和口腔医学是学制五年的专业，其他的是学制四年，医学类两万每年，非医学类一万五每年"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-医学检验技术能否录取",
        "question": "老师您好，北京男473分排名三万八",
        "answer": "您好，我们学校医学检验技术在北京招生的要求是需要选择物理和化学这两个学科的，23年我们学校这个专业在北京的最低录取位次是在30205，22年这个专业在北京的录取最低位次大概是在27438，根据这两年的数据来看，被录取的几率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-山西",
        "question": "山西考生，理科，位次98737，能被贵校临床医学专业录取吗？",
        "answer": "您好，我们学校临床专业23年在山西的录取分数位次大概是在64210，22年在山西的录取分数位次大概是在89734，根据这两年的位次进行分析，您家孩子被我们学校临床专业录取的几率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "老师请问一下，今天在贵州考了403分，位次位于13万，能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，咱们学校23年在贵州的录取最低名次是120672，在22年在贵州的录取最低名次是132295，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-询问录取情况",
        "question": "您好，吉林省380，位次60000，能录到贵校的口腔吗",
        "answer": "您好，首先我们学校的口腔专业是要求物化生的，我们学校口腔医学专业在吉林23年的录取最低位次是在18175，22年的录取最低位次是在19808，通过这两年来看，您家孩子被录取到我们学校的口腔医学专业的几率非常小"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "请问云南理科考生分数482，报贵校能被录取的机率是多大（服从调剂）",
        "answer": "您可以查一下您的分数在省内的位次，然后在我们学校官网与近两年的云南录取分数线进行比对，如果您的排名都在近两年的分数范围之内的话，说明报考我们学校的几率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-咨询",
        "question": "老师您好，天津考生史政地，501分，38465名，报考本校的护理专业会被退档吗。还请老师解答，谢谢。",
        "answer": "您好，咱们学校的护理专业是需要必须选择化学这一学科的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取分数",
        "question": "贵州584分能上临床医学专业吗",
        "answer": "您好，您需要比对一下584今年在贵州省内的排名，与我们学校近两年来临川医学专业在贵州录取的最低排名进行比对，如果您的排名在近两年的最低录取位次的范围之内，说明概率还是很大的，关于我们学校其他一些关于临床医学专业的要求您可以登陆官网进行详细了解或者是电话咨询招生办。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-老师您好，我是贵州考生，过本科线28分物理方向，",
        "question": "老师您好，以往的和我的分数段对比您觉得我报考贵校药学专业希望大吗？ 学校对贵州省招生位次是什么要求？谢谢老师百忙之中看到我的问题",
        "answer": "您好，我们学校的药学是需要选择物理和化学学科的，我们这边还尚未有具体的分数线，您可以查一下您的分数在省内的位次，然后在我们学校官网与近两年的贵州录取分数线进行比对，如果您的排名都在近两年的分数范围之内的话，说明报考我们学校的几率还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-北京",
        "question": "454可以报吗",
        "answer": "您好，您可以查询一下454在北京当地的排名位次，结合一下我们学校官网近两年来的录取分数和对应位次来进行填报志愿，我们这边尚未清楚454在北京的排名，所以尚未能给您一个准确的答复。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "请问我天津512分位次35393，只填了护理这一个专业服从调剂，会不会转到其他专业",
        "answer": "考生你好，天津护理学单独成专业组，不会调剂到其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-投档比",
        "question": "请问今年投档比是多少",
        "answer": "考生你好，投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-专业",
        "question": "服从调剂后可以从非医学类专业转到医学类专业吗？有什么要求？",
        "answer": "考生你好，进入学校有机会转专业，大一结束时，根据本学年成绩，在本专业前10%可以申请，任何专业都可以转出转入，但医学类专业有名额限制，一般本专业前几名有机会转到医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-加分",
        "question": "咱院校认可独生子女10分的加分政策吗？",
        "answer": "考生你好，只要是省教育考试院认可的加分，我校均认可，最高为20分"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-学费",
        "question": "老师您好，请问一下贵校的学制学费是1年，还是4年的",
        "answer": "考生你好，临床医学和口腔医学是学制五年的专业，其他的是学制四年，医学类两万每年，非医学类一万五每年"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "您好，今年山西文科435分有可能被贵校录取吗？大概是什么专业呢？",
        "answer": "考生你好，我校去年在山西的录取分数线为410，录取概率较高，文科考生可报考专业为法学和管理类专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-招生",
        "question": "山西理科414报考贵校什么专业有希望",
        "answer": "考生你好，我校去年在山西录取分数线为391，除了临床医学，口腔医学，其他的专业报考有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-咨询",
        "question": "老师您好，天津考生化生组合502分，能进贵校的药学吗",
        "answer": "考生你好，药学报考要求为选考物理化学"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-天津医科大学临床医学院",
        "question": "您好，请问江西省高考理科478分排名113580，请问是否有机会录取贵校？",
        "answer": "考生你好，我校去年在江西录取分数线为470，位次102830，冲一冲，有一定机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-湖南理科考生，513分，省排74125，有希望进贵校的口腔吗",
        "question": "老师您好！我是湖南的理科考生，513分，省排74125，请问有希望进贵校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年口腔医学专业的录取分数线为498，位次83395，录取概率较高"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-青海",
        "question": "青海375分 口腔医学专业可以报吗 保研率是多少",
        "answer": "考生你好，我校去年在青海口腔医学专业的录取分数线为328，位次16342，报考录取几率较大，暂时没有保研相关政策"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "老师，您好，我是云南理科考生，分数484，位次60048能报贵校的临床或口腔医学吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年在云南临床医学专业的录取分数线为488，位次46317，口腔医学专业录取分数线为484，位次48557，报考有一定几率录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考l",
        "question": "老师，您好，我是云南的考生想问一下我是理科生484能报贵校的临床或口腔吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在云南临床医学专业的录取分数线为488，位次46317，口腔医学专业录取分数线为484，位次48557，报考有一定几率录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "请问，今年河南招生口腔医学人数是？我理科510分，131720排名，录取到口腔医学的概率有多少？",
        "answer": "考生你好，今年河南口腔医学招生人数7人，我校去年口腔医学专业录取分数线为500，位次149644，前年录取分数线为526，位次92680，变化浮动较大，报考有一定录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-河南理科510分，131720排名，报考口腔医学",
        "question": "可以吗？机会大不大？",
        "answer": "考生你好，我校去年口腔医学专业录取分数线为500，位次149644，前年录取分数线为526，位次92680，变化浮动较大，报考有一定录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考和录取",
        "question": "河南考生500分敢报考你们学校的临床医学和麻醉学吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在河南临床医学专业录取分数线为495，位次158506，有一定录取几率，我校暂无麻醉学专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "山西考生441，位次85000，贵校临床或口腔有可能录取吗",
        "answer": "山西去年临床最低分436，位次是67959，口腔最低分442，位次64210。录取希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-北京考生",
        "question": "选科物化地总分475，适合报考吗",
        "answer": "按照你的位次与去年对比看看适不适合"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "天津今年高考493化生政 贵学校录取的专业推荐有什么？",
        "answer": "考生你好，化生政可报考护理组，法学组，管理类组，我校去年在天津护理学录取分数线523，位次31375，报考概率很低，法学管理类冲一冲有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-专业",
        "question": "服从调剂后可以从非医学类专业转到医学类专业吗？有什么要求？",
        "answer": "考生你好，进入学校有机会转专业，大一结束时，根据本学年成绩，在本专业前10%可以申请，任何专业都可以转出转入，但医学类专业有名额限制，一般本专业前几名有机会转到医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-加分",
        "question": "咱院校认可独生子女10分的加分政策吗？",
        "answer": "考生你好，只要是省教育考试院认可的加分，我校均认可，最高为20分"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-学费",
        "question": "老师您好，请问一下贵校的学制学费是1年，还是4年的",
        "answer": "考生你好，临床医学和口腔医学是学制五年的专业，其他的是学制四年，医学类两万每年，非医学类一万五每年"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考",
        "question": "河南理科453分名次在22.8W可以报考咱学校的护理学吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在河南护理学的录取分数线为467，位次210220，冲一冲，可能有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "江苏 女孩 物生地 478 排名170311 公共事业专业，是否有机会录取",
        "answer": "考生你好，我校去年在江苏公共事业管理物理组的录取分数线为463，位次161813，冲一冲，可能有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "贵州物理类，分数434，排名106240，医学检验技术有希望吗？",
        "answer": "考生你好，去年我校医学检验技术录取分数线为405，位次99275，冲一冲有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考",
        "question": "山西理科女生405大概在十一万位左右.报哪些专业有希望",
        "answer": "考生你好，临床和口腔专业录取可能性较小，其他专业冲一冲，比较有机会"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "山西理科379，有希望报考医学影像技术吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在山西医学影像技术专业录取分数线为412，录取希望不大，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-河南理科",
        "question": "河南理科448分，位次237530。1、能报考口腔医学或临床医学专业吗？2、其他的医学类专业分数能够上吗？",
        "answer": "考生你好，口腔医学或临床医学录取概率很低，不建议报考，其他专业录取希望较小，只能冲一冲，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-护理",
        "question": "北京考生497，排名32907，有希望上护理专业吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在北京护理学专业录取分数线478，位次36667，录取可能比较小，可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考",
        "question": "江西位次119368报护理学能报上吗。",
        "answer": "考生你好，我校去年在江西护理学专业录取位次102830，报考可能有风险"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "山西理科391能不能录取",
        "answer": "考生你好，我校去年在山西录取的分数线为391，冲一冲有机会，但也有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考",
        "question": "江西物化生474排名119368可以上贵校的医学类专业吗。",
        "answer": "考生你好，我校去年在江西临床医学专业录取线为494，位次76526，口腔医学专业录取线为504，66808，录取希望较小，请谨慎填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考",
        "question": "河北考生471理科报考本校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在河北的录取分数线是463，位次149477，可以冲一冲，有一些希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-报考",
        "question": "江西理科物化生考生女，513分位次72520，想报考贵校临床专业，有希望吗？贵校的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，我校去年在江西临床医学专业的录取分数线为494，位次76526，报考比较有希望，投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-录取",
        "question": "四川考生理科507分，排名125728报考贵校药学专业有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在四川药学专业的录取分数线为480分，位次130991，可以填报冲一冲，有较大希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-宁夏理工413分，位次18012，想报该校口腔专业，有希望吗",
        "question": "宁夏理工413分，位次18012，想报该校口腔专业，有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在宁夏口腔医学专业的录取分数线为389，15514，可以冲一冲，但有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-宁夏理工413分，位次18012，想报该校口腔专业，有希望吗",
        "question": "宁夏理工413分，位次18012，想报该校口腔专业，有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在宁夏口腔医学专业的录取分数线为389，15514，可以冲一冲，但有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-专业",
        "question": "服从调剂后可以从非医学类专业转到医学类专业吗？有什么要求？",
        "answer": "考生你好，进入学校有机会转专业，大一结束时，根据本学年成绩，在本专业前10%可以申请，任何专业都可以转出转入，但医学类专业有名额限制，一般本专业前几名有机会转到医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-加分",
        "question": "咱院校认可独生子女10分的加分政策吗？",
        "answer": "考生你好，只要是省教育考试院认可的加分，我校均认可，最高为20分"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-学费",
        "question": "老师您好，请问一下贵校的学制学费是1年，还是4年的",
        "answer": "考生你好，临床医学和口腔医学是学制五年的专业，其他的是学制四年，医学类两万每年，非医学类一万五每年"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-招生",
        "question": "老师您好 山西考生暂未达山西理科二本线418 预估排名在110000上下 请问还有机会报考贵校的临床医学专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年在山西临床医学专业的录取分数线是442，位次64210，报考希望不是很大，请谨慎填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-无",
        "question": "山西397理科能否上贵校",
        "answer": "考生你好，我校去年在山西录取分数线是391，可以填报冲一冲，但不能保证录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-咨询",
        "question": "24年天津政生地考生，475，有希望录取吗？最低专业是哪个？",
        "answer": "考生你好，天津政史地只能填报法学和管理类专业，我校去年录取分数线是496分，录取希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-河北历史组495，报考护理专业，如何",
        "question": "河北历史组495，报考护理专业，如何",
        "answer": "考生你好，我校去年河北历史组护理学的录取分数线为478分，位次39925，以此作为参考，可以填报冲一下，但不能保证一定录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-招生计划",
        "question": "请问老师2024招生计划没出来吗",
        "answer": "招生计划出了。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-四川 理科，481分，报考",
        "question": "四川 理科，481分，可以报考贵校吗",
        "answer": "去年在四川最低录取分是463，位次是15万左右。如果你的位次差不多，可以冲着试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-护理学",
        "question": "您好，比如我的分超过了贵校的最低分，但不确定是否达到护理专业的最低分，如果分数不够这个专业的，也没服从调剂，是不是会被退档。只能保证我的分超过护理专业的最低分才万无一失对吧",
        "answer": "考生你好，高考改革后的志愿填报为专业组填报，我校护理学作为单独的专业组，不会被调剂到其他专业，如果成绩未达到录取分数线，不会退档，而是转入下一个填报的专业组"
    },
    {
        "schoolName": "天津医科大学临床医学院",
        "title": "天津医科大学临床医学院-估分480左右，可以上贵校的临床医学专业吗？",
        "question": "估分480左右，可以上贵校的临床医学专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年河南临床医学专业录取线是495分，请谨慎考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗",
        "answer": "13700GK01"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "江西省2023年最低录取分数理工226分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-学校24年录取分",
        "question": "河北考生415分能被录取吗",
        "answer": "我院2023年理工类最低成绩388分，文史类最低成绩327分，可参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校机电一体化录取吗？",
        "answer": "去年河南理工最低录取353分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-天津工业",
        "question": "老师你好，云南文科生386分可以报考贵校什么专业",
        "answer": "去年云南文科最低录取分数320分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-河南文",
        "question": "河南文科378，位次147231-148347报考天津工业职业技术学院录取机会大吗？",
        "answer": "去年河南省文科最低录取分数是358分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "河北省物理去年最低379分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "山东省去年录取最低436分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "去年安徽理工最低录取分数336分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-天津工业职业学院",
        "question": "您好，我是江西考生，文科分数是340分，位次是134436名，有希望被贵校录取吗？大概能录什么专业？服从调剂是否会被退档？",
        "answer": "江西省去年文史最低录取分数192分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "山东省去年最低录取分数是436分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "河南省文科去年最低录取分数是358分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "广西考生历史类320，位次9w6，服从调剂有机会进入贵校吗？",
        "answer": "广西历史去年最低录取分数307分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "广西首选物理高考308分，想要报考贵校的机电一体化录取概率大不大。服从调剂是否有退档风险",
        "answer": "广西理工去年最低录取分数251分，可以参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "广西理工去年最低录取分数251分，可以参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-河南理科生",
        "question": "河南理科生320可以报考贵校的机电专业吗有希望冲一冲吗",
        "answer": "河南理工去年最低录取分数353分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校的机械制造及自动化或者大数据技术专业录取吗？谢谢",
        "answer": "四川理工去年最低录取分数328分，可以参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "青海文科考生340位次9922报考贵校电气自动化技术专业有希望吗",
        "answer": "青海文史去年录取最低分282，可以参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "河南理科379可以报机电和自动化吗",
        "answer": "河南省去年物理最低录取分数353分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "你好，河南理科388分可以被该校的智能控制技术、机械制造与自动化、电气自动化技术录取吗，这三个专业有视力要求吗",
        "answer": "河南省去年物理最低录取分数353分，各专业均没有视力的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "河南省去年物理最低录取分数353分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-河南文364，排名164258",
        "question": "有希望录取贵校数控或自动化专业吗",
        "answer": "河南省去年文史最低录取分数358分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-河南文364，排名164258",
        "question": "有希望录取贵校数控或自动化专业嘛",
        "answer": "河南省去年文史最低录取分数358分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-分数够但名次不够有机会吗",
        "question": "看分数还是名次啊",
        "answer": "考生你好，你的情况可以致电022-26983723，详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取，升本",
        "question": "我是河北省大文402的学生， 请问报这个学校可以吗？ 这个学校光是要专科的学生吗 ？升本的概率大不大 ？",
        "answer": "河北省去年历史最低录取分数327分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "贵校广西历史往年最低录取是多少",
        "answer": "广西去年文史最低录取分数307分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "四川文科327想报考计算机类专业有机会吗",
        "answer": "四川省去年文史最低录取分数300分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-江西理科432",
        "question": "能上贵校吗",
        "answer": "江西省去年物理最低录取分数226分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "河南文科考生362分，排名167884，今年报考贵校能被录取吗？",
        "answer": "河南省去年文史最低录取分数358分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "江西省去年物理最低录取分数226分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "河南文科考生362分，排名167884，今年报考贵校能被录取吗？",
        "answer": "河南省去年物理最低录取分数353分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "请问贵校历年的录取分数线在河南省是多少",
        "answer": "河南省去年最低录取分数线理工353分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-报考",
        "question": "安徽物化生359能报考贵校吗",
        "answer": "去年安徽理工336分，可参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "安徽理科339排名284179能上这个学校嘛",
        "answer": "去年安徽理工最低录取分数336分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-您好老师",
        "question": "我是河南文科生409可以报考咱们学校那些专业",
        "answer": "考生：你好！去年河南省文科录取最低分358，可参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "大数据与会计专业可填报么，录取几率大么",
        "answer": "河北省物理去年录取最低分是379分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-天津工业职业学院",
        "question": "河北物化政365可以报考吗",
        "answer": "河北省去年录取最低分数 历史327分，物理379分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-专本连读",
        "question": "湖北美术184文化367可以报考贵校专本连读吗",
        "answer": "考生，你好，咱们学校没有专本连读。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-报考",
        "question": "（天工）请问文科357可以报考贵校吗？可以专升本吗？",
        "answer": "宁夏去年文科最低录取分数是277分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取分数线",
        "question": "请问录取分数线是多少？",
        "answer": "四川省去年物理录取最低分数是328分"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-河北物理426名次239000到240000有机会吗",
        "question": "239000到240000",
        "answer": "河北省物理去年录取最低分是379分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-咨询",
        "question": "河北物化政365可以报考？建议什么专业",
        "answer": "河北省去年录取最低分历史327 物理379分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-江西考生",
        "question": "江西考生，物化地，351分能被录取吗？",
        "answer": "江西省去年录取最低文史192分，理工226分，可参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-投档比",
        "question": "您好，请问本校的投档比例是多少？",
        "answer": "广西省2023年最低录取分数理工251分， 文史307分，如有问题可致电26983773"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-志愿",
        "question": "河南文科370可以上门吗",
        "answer": "河南省去年文科最低分358分，参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-浙江考生438分有机会吗",
        "question": "浙江考生438分 位次225216有机会吗",
        "answer": "浙江省2023年最低录取分数421分，请参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-艺术生过线文化238可以嘛",
        "question": "美术生",
        "answer": "山西省去年文史最低录取分数300分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗",
        "answer": "黑龙江省理工去年最低录取分数是264分，可以参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-分数线大概是多少？",
        "question": "江西考432能进贵校吗？",
        "answer": "考生，你好，江西省2023年最低录取文史192分，理工226分，可以参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "四川理科360能上什么专业",
        "answer": "四川省2023年理工最低分数是328分，可以参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "安徽省2023年最低录取文史222分，理工336分，可参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-咨询",
        "question": "辽宁考生男 物化生349 能上电气化专业",
        "answer": "辽宁省屋里去年最低分340分，请参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "四川考生男理科384能就读本学校的电气自动化技术专业吗",
        "answer": "四川省理工去年最低分328，请参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-高考考生",
        "question": "请问一下河北考生理科351有希望吗",
        "answer": "河北省物理去年最低379分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-咨询",
        "question": "北京文科342能报考贵校吗",
        "answer": "你好考生，我们对北京没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "贵校387分能上什么吗？",
        "answer": "请问你的语数外三科的总分是多少？去年这三科录取总分最低212分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-湖南今年高考433分",
        "question": "请问能报贵校吗",
        "answer": "考生你好，我们学校对湖南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-录取",
        "question": "你好，河南考生理科330分，位次43w可以能被本校机电专业录取吗",
        "answer": "河南省理科去年最低分353分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-贵校是公办还是民办？！学费是多少",
        "question": "学校有药学的专业吗？",
        "answer": "考生：你好，我们是公办校，学生是5000-5500，专业不同收费标准不同，我们学院没有药学专业。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-河南文科350分可以报考贵校吗",
        "question": "河南文科考生350分可以报考贵校吗，有希望吗",
        "answer": "河南文科考生去年最低录取分数358分，可参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "2023年河南文科录取最低分是358分，可参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-机电一体化专业",
        "question": "云南省今年贵校文科录取分数是多少",
        "answer": "2023年云南省文史类录取最低分是320分，可参考进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "天津工业职业学院",
        "title": "天津工业职业学院-机械制造、机电一体化、电气自动化、无人机应用",
        "question": "老师，咱们学院机械制造、机电一体化、电气自动化、无人机应用的就业情况 王牌专业 专升本情况 今年招生人数 谢谢您啦",
        "answer": "学生，你好！学院机械制造、机电一体化、电气自动化、无人机应用专业就业前景均向好。同时此类专业均为智能制造装备类专业，能够胜任多种岗位就业工作，以上专业可通过学习进行专业本考试继续深造。招生情况以我市统一下发目录为准。感谢你的提问。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-录取与调档问题",
        "question": "广西首选物理高考308分报考贵校机电一体化录取几率大不大服从。调剂已达贵校最低录取分数线是否有退档风险",
        "answer": "第一志愿报考希望挺大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-天津，总分397，语数外总分229，被录取概率大吗",
        "question": "229对应去年位次为12529",
        "answer": "第一志愿，希望挺大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-山西男理 语数英218有希望录取吗",
        "question": "山西男理语数英218 总分311有希望录取吗",
        "answer": "第一志愿报考，有希望，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-录取",
        "question": "河北文科417可以进入本校嘛？",
        "answer": "第一志愿报考，希望挺大的，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，广西文科往年最低录取是多少分",
        "answer": "广西文科2023年录取最低282，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理313有希望录取你们学校的石油 油气类专业嘛",
        "answer": "江西2023年物理类录取最低333分，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科426/231777上贵校专科有希望吗？",
        "answer": "第一志愿报考，有希望。2023年四川理科录取最低382分，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-录取",
        "question": "你好四川文科327想报考贵校计算机类专业有机会吗",
        "answer": "2023年四川文科录取最低356分，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-内蒙考生，305，位次75249",
        "question": "今年，贵校在内蒙招生人数是多少？我们这个分数和位次可以报考吗？贵校哪个专业比较好？好就业？谢谢！",
        "answer": "内蒙2023年理科录取最低266分，石油石化类专业是学院的主干专业，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！辽宁男孩物化生429分有机会录取吗",
        "answer": "有机会，辽宁省2023年物理类录取最低346分，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-河南文科381分，146048位，报贵校油气储运专业希望大吗",
        "question": "河南省文科生381分，位次146048位，报贵校油气储运专业可行吗？",
        "answer": "2023年河南省油气储运最低346分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-天津石油职业技术学院",
        "question": "河南文科346位次185941~187140可以报考吗",
        "answer": "河南2023年文科最低346，可以报考试试，欢迎咨询"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "可报哪些专业，录取几率大么",
        "answer": "河北省2023年物理最低386，欢迎咨询"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "河北省2023年物理最低386，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-河南去年河南最低录取分数线啊",
        "question": "或者可以说成就是河南那个就是去年的最低位次是多少呀？或者成绩想参考一下",
        "answer": "河南省2023年理工类录取最低330分，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-河南理科293",
        "question": "报考贵校可以报哪些专业，石油工程技术能报上吗",
        "answer": "河南2023年理科录取最低330分，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-天津石油招生",
        "question": "请问在青海省招生吗？",
        "answer": "青海招生，2023年青海省理科最低282分，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-理科181可以被贵校录取吗",
        "question": "河南理科181想报考贵校",
        "answer": "河南2023年理科录取最低330分，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-咨询",
        "question": "你好贵校福建体育历史类文化294分，体育70分能不能报考化工",
        "answer": "我院在福建省没有招生计划，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-河北367",
        "question": "历史类376，位次11万9，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "我院2023年河北省历史类最低324分，第一志愿报考，录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "河南2023年文科录取最低346分，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-招生",
        "question": "在青海省招生吗",
        "answer": "青海招生，2023年青海理科录取最低282分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-咨询",
        "question": "江苏理科450分可以报贵校吗？",
        "answer": "江苏2023年理科录取最低400分，第一志愿报考录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-河北物理类281可以报贵校吗",
        "question": "你好",
        "answer": "河北省2023年物理类录取最低386分，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-您好陕西理科365招生吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗",
        "answer": "我院2023年陕西理科录取最低292分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，河南文科考生297录取分数能报本校吗",
        "answer": "河南省2023年文科录取最低346分，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-河北",
        "question": "历史类376，位次11万9，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "石油石化类专业是学院骨干专业，我院2023年历史类录取最低324分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津石油职业技术学院",
        "title": "天津石油职业技术学院-电气自动化、机械自动化 石油工程技术、无人机应用技术、机电一",
        "question": "老师，咱们学院电气自动化、机械自动化 石油工程技术、无人机应用技术、机电一体化的就业情况， 专升本情况 今年招生人数",
        "answer": "学院每年专升本比例大概10%左右，各专业招生计划以考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗",
        "answer": " 具体可拨打咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "可以冲一下 咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "可以冲一下 咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "非常有希望 咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "非常有希望 宿舍8人间 咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-咨询",
        "question": "甘肃美术193文化课332综合407有机会上吗",
        "answer": "非常有希望 咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂",
        "answer": "有希望 可以冲一下 咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-录取",
        "question": "分数360，位次387938有希望录取电气自动化技术吗？",
        "answer": "有希望 咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-录取",
        "question": "青海文科340位次9922报考电气自动化技术专业有希望吗",
        "answer": "青海24年电气自动化技术专业未设招生计划 可报考我院在青海设置招生计划的专业。咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-河北 女 历史组 345分",
        "question": "您好，历史组河北考生，可以报考贵院校吗？有录取的机会吗",
        "answer": "有希望 咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-报考",
        "question": "河南，文科295分，251120位次，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下 咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-报考",
        "question": "河南，文科295分，251120位次，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下 咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-天津城市职业学院",
        "question": "河南文科346位次185914~187140可以报考吗",
        "answer": "非常有希望,咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "大数据与会计专业能填报么？录取几率大么 ？推荐哪些专业",
        "answer": "可以冲一下，欢迎您报考天津城市职业学院。具体可以拨打咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-天津",
        "question": "有没有上床下桌的四人间或2人间",
        "answer": "宿舍8人间，具体可以拨打咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-报考",
        "question": "请问文科357能否报考贵校（天津城市职业学院）？",
        "answer": "非常有希望，具体可以拨打咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "非常有希望 具体可以拨打咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-江西420分，排名77030",
        "question": "有希望录取到大数据与会计专业吗",
        "answer": "非常有希望 具体可以拨打咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-录取",
        "question": "河南文科考生378分有希望录取吗？",
        "answer": "非常有希望，具体可以拨打咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-河南考生",
        "question": "老师您好，想咨询一下去年在河南理科录取的最低分和位次是多少？今年河南理科362，位次38.5w有机会录取吗？",
        "answer": "河南23年理工录取最低347分 非常有希望 具体可以拨打咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-录取",
        "question": "四川文科286选调剂进贵校的可能性大吗？",
        "answer": "可以冲一下，具体可以拨打咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-住宿，宿舍",
        "question": "宿舍是上下铺还是上床下桌",
        "answer": "学院宿舍为上下铺，咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-老师甘肃历史组385分能上吗",
        "question": "老师甘肃历史组385分能上吗",
        "answer": "参照去年的录取分数，第一志愿填报录取几率还是非常大的，咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-天津",
        "question": "渤海校区在哪里宿舍有空调吗有桌子吗",
        "answer": "渤海校区在天津市河北区乌江路，宿舍有空调，有日常生活使用的桌子。咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-报名",
        "question": "老师您好，请问河南理科347报贵校大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "参照去年的录取分数，第一志愿填报录取几率还是非常大的，咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "非常有希望，咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-录取",
        "question": "老师青海文科277填报贵校会被录取吗想跟朋友一起填报朋友也是文科241",
        "answer": "参照去年的录取分数，第一志愿填报还是非常有希望，咨询电话022-26473168 26464200 咨询QQ：800145577 欢迎您报考天津城市职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-天津",
        "question": "天津191去的了吗",
        "answer": "非常有希望，具体可拔打咨询电话022-26464200 26473168  咨询QQ：800145577"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "第一志愿填报非常有希望，具体可拔打咨询电话022-26464200 26473168  咨询QQ：800145577"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市职业学院",
        "title": "天津城市职业学院-招生情况和学校介绍",
        "question": "学校有什么好就业的专业吗",
        "answer": "学院结合天津1+3+4产业结构，依托政府办学优势，建立了“政、校、企（社）”合作发展理事会，搭建了一个由政府主导，学院主体，行业、企业、街道（社区）广泛参与的合作办学平台。 深化产教融合、 校企合作，与国内知名企业北京金融街教育投资有限公司、威德国际教育集团、天津华夏未来幼儿教育...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗有城市轨道技术专业吗",
        "answer": "我院去年山东录取最低分为443分，位次30.7万。你的成绩报考有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北理科男，398分可以录取您校铁路相关专业吗",
        "answer": "去年我校在湖北理科的最低录取分是390分，位次是15.1万左右，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-山西女文科生",
        "question": "老师，您好！山西女文科生，428分，报考贵校铁道运营管理，和铁道通信与信息化，能行吗？有机会吗？",
        "answer": "你这个分数被我们学校录取是有希望的，具体专业上不好说。另外我校女生在就业方面不如男生，女生就业不占优势。"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "铁道交通运营管理能升本吗？",
        "answer": "我们学校没有本科，可以参加天津市的专升本考试，到其他学校上本科，但是由于天津市的本科院校没有铁路相关专业，考上本科就面临要换专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-03",
        "question": "河南理科410，位次305325，被铁道交通管理运营城市轨道运营管理，这些专业的录取概率大吗？因为不想调剂专业，报的话只填这两个专业吗？",
        "answer": "被我们学校录取的概率较大，但是建议多选择几个专业填报志愿，增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，学校今年有没有给宿舍安装空调的计划",
        "answer": "目前没有"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，学校今年有没有给宿舍安装空调的计划",
        "answer": "目前没有"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有地铁运营专业吗",
        "answer": "我校去年在山东的最低录取分数是443分，相关招生专业可以登录我校官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "文科可以报吗？？ 河南文科344分",
        "answer": "我校去年河南文科最低分是430分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，请问咱们学校学生宿舍有装空调的计划吗？谢谢",
        "answer": "目前没有"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-住宿",
        "question": "宿舍几人间？有空调吗？",
        "answer": "6-8人间，没有空调，有电扇"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-河南理科女355报铁道交通运营管理希望大不",
        "question": "河南理科女355报铁道交通运营管理希望大不",
        "answer": "考生你好，河南理科去年最低393分。请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-调剂",
        "question": "您好，我是云南理工考生，请问学校提档比例是多少？如果报考志愿未被录取，调剂专业是面向全校专业调剂还是面向云南招考所设专业调剂？",
        "answer": "1:1提档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，我是四川省理科考生，359分能被贵校录取到吗",
        "answer": "去年最低369分您作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-报考",
        "question": "安徽 历史科 高考排名10632 分数330 报考贵校可符合要求",
        "answer": "考生你好，安徽历史去年最低387分，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！辽宁男孩物化生429分 有机会录取",
        "answer": "考生您好，去年辽宁物理类最低395分 ，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-订单班",
        "question": "宁夏有订单班吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科408女，报考铁路物流管理、或者现代物流管理，有希望吗？",
        "answer": "去年我校河南文科的最低分数是430分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-我们家孩子高考443分能上吗？",
        "question": "高考总分443，语数外245",
        "answer": "这个分数被录取是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河北 女 423分 位次245232 报高速铁路客运服务的可能性大吗 有适合女生的专业推荐一下吗",
        "answer": "这个分数被我校录取的有希望的，但是具体专业具有不确定性，我校适合女生的专业很少，请查看官网的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "山西男孩理科391，想报贵校铁路工程技术有希望吗？",
        "answer": "这个分数被我校录取是有希望的，专业上具有不确定性，建议多选几个专业填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取咨询",
        "question": "老师你好我是甘肃物理方向分数321位次104767铁道机车与维护有希望录取吗？谢谢老师",
        "answer": "我校去年甘肃物理类最低录取分是328分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "请问：如果被贵校录取，专业不喜欢，可以更改专业吗？",
        "answer": "来我校学习一年后，如果学习成绩优异可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，天津考生女241报考高速铁路客运服务有希望吗",
        "answer": "被学校录取是有希望，专业上就不能确定了"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-宁夏省理科345分能上吗",
        "question": "宁夏省理科345分能上吗",
        "answer": "去年宁夏理科最低分数319分，请参考位次填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "铁路交通运营与管理专业录取几率大么，推荐哪些专业",
        "answer": "我校去年在河北物理类最低录取分数是418分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "我校去年在河南文科最低录取分数是430分，请参考位次填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-就业率",
        "question": "从该校毕业后，从事铁路工作的就业人数",
        "answer": "到铁路工作的就业率为毕业生总数的50%-60%，这个与用人单位每年的需求也有一定关系"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-天津铁道录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在安徽物理类最低录取分数是406分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物化地男生505分，省位次114901，报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "我校去年河北物理类最低录取分数是418分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-老师你好",
        "question": "甘肃文科396报贵校可以吗",
        "answer": "我校去年甘肃文科最低录取分数是409分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-02",
        "question": "老师您好，天津453分三大主科252分有希望被贵院录取吗",
        "answer": "这个分数有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-天铁",
        "question": "甘肃文科350可以上吗？",
        "answer": "我校去年甘肃文科最低录取分数是409分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-天津",
        "question": "辽宁历史类女生375想报铁道专业",
        "answer": "我校去年辽宁历史类最低录取分数是386分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-甘肃省理化政413可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "question": "甘肃省理化政413可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "answer": "我校甘肃物理类最低录取分是328分，你这个分数在专业选择上还是有优势的"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "24年天津考生，总成绩388，语数外220，有机会报考贵学校吗",
        "answer": "我校去年语数外三门总和的最低录取分数是250分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-贵州咨询",
        "question": "历史类360排名77390左右有希望嘛",
        "answer": "我校去年在贵州的历史类最低录取分是425分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "我是今年河南省理科生，分数338请问我可以上贵校吗？今年位次为41w",
        "answer": "我校去年河南理科生的最低录取分时是393分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-招生",
        "question": "甘肃省文科400分可以上贵校吗",
        "answer": "我校去年甘肃文科最低是409分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理336有机会吗",
        "answer": "我校去年湖北物理类最低分是390分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "2024年河北统考考了395可以报考么",
        "answer": "去年河北物理类最低是418分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-辽宁24届物理类考生，分数364请问可以上贵校吗？",
        "question": "辽宁24届物理类考生，分数364请问可以上贵校吗？",
        "answer": "去年辽宁物理类最低是395分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科男分数406，可以被录取吗",
        "answer": "我校河南理科去年最低录取分数为393分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科 335 分可以上吗，谢谢",
        "answer": "我校去年在河南理科的最低录取分数是393分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "24年河北考生，物化生441分，能被学校录取吗？各专业的分数线什么时候才能查到？",
        "answer": "我校去年河北省物理类最低录取分数是418分，专业情况请查看学校官方网站，或者拨打022-26744940咨询"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "24年北京434踩线能录吗",
        "answer": "我校在北京的录取分数只看语数外三门成绩之和，去年最低分是244分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-山职",
        "question": "甘肃文科350分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年甘肃文科的最低分是409分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-理科",
        "question": "本校对山西理科男生计划招生多少人",
        "answer": "山西理科今年的招生计划是197人"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-地区",
        "question": "老师，请问今年贵校面向广东物理组招生吗",
        "answer": "有招生计划，可登陆我们学校官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "物理365有希望吗",
        "answer": "河北理科去年我们的最低录取分数是418分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-理科",
        "question": "你好，山西理科男生361能被本校录取不，本校录取分数线是多少，有啥好的专业给介绍一下，毕业后就业问题怎样",
        "answer": "去年我校山西理科最低是358分，如查看专业问题可以登陆我校官方网站，也可打电话022-26744940咨询"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！24年河北考生、文科396分，贵校能录取吗？",
        "answer": "我校去年河北文科最低录取分数是411分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "天津考生，男 258分可以报考贵校的铁路专业吗？",
        "answer": "去年我校最低的录取分数是250分，具体到专业不好确定"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-河南文科407能被贵校录取吗？",
        "question": "河南 文科 男生 407 位次：118080",
        "answer": "河南文科 我校去年最低是430分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-四川理科女生377分能上贵校吗",
        "question": "四川理科377分能被贵校录取",
        "answer": "我校去年四川理科最低分是369分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-理科411可以上吗",
        "question": "我是一名安徽的考生，理科411可以报考吗",
        "answer": "我校去年安徽理科最低分是406分，411有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河南388女理科能冲贵校吗？",
        "answer": "河南理科去年最低分数是393分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "铁道机车运用与维护辽宁理科349有机会么",
        "answer": "我校辽宁理科去年的最低分是395分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "贵校录取分数线是多少，理科382有机会进入本校学习吗",
        "answer": "我校去年河北省物理类的最低录取分数是418分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "四川省文科三百八能被贵校录取嘛？",
        "answer": "四川文科去年的最低录取分数是394分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科382有希望么",
        "answer": "河南理科去年最低分是393分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-江西 录取",
        "question": "分数363分，省排116059能被录取嘛",
        "answer": "江西历史类 我校去年的最低录取分数是361分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-江西",
        "question": "江西录取分多少？",
        "answer": "江西历史类 我校去年的最低录取分数是361"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询一下",
        "question": "河南考生理科228能否报考贵校",
        "answer": "去年河南理工类最低分是 393分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-天津考生铁路专业",
        "question": "258分可以报考贵校的铁路专业吗？",
        "answer": "去年我校最低录取分数是250分，请参考。至于被具体的专业录取具有不确定性。"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "甘肃理科368录取希望大吗",
        "answer": "去年甘肃理科最低分是328分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-贵校2023年江西省历史类最低录取分数及位次是多少",
        "question": "贵校2023年江西省历史类最低录取分数及位次是多少",
        "answer": "去年江西历史类最低分361分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "天津考生三科251分可以上咱们学校吗？",
        "answer": "去年我校最低录取分数是250分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-河北物理类281可以报贵校吗",
        "question": "你好",
        "answer": "我校去年河北物理类最低分数418分"
    },
    {
        "schoolName": "天津铁道职业技术学院",
        "title": "天津铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河北431可以吗",
        "answer": "河北物理类去年最低分是418，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津理工大学中环信息学院",
        "title": "天津理工大学中环信息学院-河北邢台理科考生455分可以报贵校物联网工程专业吗",
        "question": "河北邢台理科考生455分可以报贵校物联网工程专业吗",
        "answer": "您好，参考往年录取数据，您的分得冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南文科473",
        "question": "河南文科473分，位次58074，报考贵校有希望吗？服从调剂会有退档和滑档的风险吗？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-招生",
        "question": "湖北音乐生(音乐表演声乐）文化专业均过线，综合分574报考贵校机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖北招收音乐表演（声乐演唱）专业最低投档分为581.2分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-招生",
        "question": "湖北音乐生音乐表演（声乐）综合分574进入贵校希望大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖北招收音乐表演（声乐演唱）专业最低投档分为581.2分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-请问舞蹈学专业有国标舞专业吗",
        "question": "？",
        "answer": "考生您好，我校舞蹈类专业仅有舞蹈教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-请问舞蹈教育专业招收国标舞考生吗",
        "question": "？",
        "answer": "考生您好，我校舞蹈教育专业对舞种没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院",
        "question": "请问江西音乐生音教437.9综合排1919，音表443.38综合排1937器表425.88综合排1881有机会录取贵校吗，文化372，器乐是钢琴",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "老师好，河南理科427报考贵校希望大吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-江苏",
        "question": "史政生478报贵校，录取的可能性大吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-吉林考生",
        "question": "你好，物化生401分，有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-提问",
        "question": "河南理科454，226987名 有机会报考吗，能选什么专业",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "考生您好，学院尚未开展校园地国家助学贷款工作，符合条件的家庭经济困难考生可向户籍所在地的学生资助管理中心或金融机构申请生源地信用助学贷款；学院每年开展家庭经济困难学生认定工作，并按照相关规定发放国家助学金；同时，学院设有勤工助学岗。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-天津 男 485 物化生",
        "question": "02组可进？调剂概率多大？ 谢谢",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校物+化组专业希望还是很大的；报考我校物理组、化学组专业比较有希望；报考我校不限选考组专业希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "理科河南429能被录取吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-艺术生",
        "question": "江西美术生双过线 综合分475 综排9979能报贵校的数媒吗",
        "answer": "考生您好，我校没有数字媒体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "请问江西考生464分，排名131220，物理组，有机会被贵校的机械设计制造及自动化录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-2...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "广西美术生的物理考生，综合分452，排名1222，有机会可以上贵校吗？ 填了服从调剂是会调到别的不是美术类的专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广西，物理类视觉传达设计最低提档线为464分、环境设计最低提档线为477分，仅供参考。不会调剂到不是美术类的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-毕业证书",
        "question": "您好！请问如果从贵校毕业以后 毕业证书是北京科技大学的还是北京科技大学天津学院的？",
        "answer": "北京科技大学天津学院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "河南，理科，453，位次228675，同意调剂，报贵校的计算机科学与技术，智能制造工程，人工智能，录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "您好我是江苏政史生493排名四万三左右，可能录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院",
        "question": "老师您好，我是重庆舞蹈生，综合排名953，综合分167.19有机会上贵校嘛",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。我校2023年在重庆招收舞蹈教育专业最低投档分为263.1分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院",
        "question": "山东文科477排名23万位次报考贵校的朝鲜语专业，有被录取的可能吗？一年的学费大概是多少呢？",
        "answer": "考生您好，2023年我校在山东招收朝鲜语专业最低录取分数为473分，仅供参考。朝鲜语专业学费为18000元/年·生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗？？",
        "answer": "考生您好，限报依据教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》，对考生身体健康状况进行审查和复查。对不符合标准的，按指导意见的相关规定处理。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北天",
        "question": "你好，贵州美术生，综合分484，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。我校2023年在贵州招收视觉传达设计专业最低投档分为236.66分、招收环境设计专业最低投档分为237.65分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "考生您好，入学后学生可根据自身情况依据《北京科技大学天津学院校内转专业管理办法》在学校规定时间内（转专业时间为大一两个学期的学期末，根据教育部规定，入学报到时不可进行转专业）提出转专业申请，最大程度满足学生第一专业志愿报考要求。但考生选考科目应符合转入专业的选考科目要求...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "河北女生，理科496选报贵校机会大吗?自动化，计算机科学与技术专业，单科成绩有没有限制?",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校自动化、计算机科学与技术专业还是比较有希望的，仅供参考。单科成绩没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-专业",
        "question": "日语零基础可以报考日语专业吗？",
        "answer": "我校日语专业没有单科科目要求，不限制报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院",
        "question": "老师，您好，学校可以转专业吗？容易转嘛？",
        "answer": "考生您好，入学后学生可根据自身情况依据《北京科技大学天津学院校内转专业管理办法》在学校规定时间内（转专业时间为大一两个学期的学期末，根据教育部规定，入学报到时不可进行转专业）提出转专业申请，最大程度满足学生第一专业志愿报考要求。但考生选考科目应符合转入专业的选考科目要求...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河北",
        "question": "老师你好，河北音表生，统考217文化377综合459，声乐省排名1853左右，有机会报考吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河北招收音乐表演（声乐演唱）专业最低投档分为487.684分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报名",
        "question": "老师您好！北京考生美术类综分469，专业236，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。我校2023年在北京招收视觉传达设计专业最低投档分为473分、招收环境设计专业最低投档分为474分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-四川理科465分服从调剂报考贵校录取希望大吗",
        "question": "排名18万",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-2...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-看看我",
        "question": "天津考生，总分493，位次40716，可以上咱学校吗",
        "answer": "您好，您的选考科目是哪些呢？"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-学校专业有保研资格吗",
        "question": "学校专业都有保研资格吗",
        "answer": "考生您好，我校暂无硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "安徽省舞蹈与综合排名1240录取贵校的希望大不大？",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。我校2023年在安徽招收舞蹈教育专业文史类最低投档分为667.9分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，分数480，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取 文科",
        "question": "河南纯文科462位次67212有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院",
        "question": "贵州理科402排名十三万有机会报考贵校的英语专业或者调剂其他专业吗",
        "answer": "考生您好，贵州省今年是新高考改革，由以前的按传统文理来投档，变为了现在的以专业为单位投档，因此以往的分数不太具有准确的参考性，但您可登录我校官网招生专栏：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，或关注我校招办公众号“北科天院招办”查看我校近几年最低投档分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-考研",
        "question": "您好 请问贵校的考研率是多少啊",
        "answer": "您好，每个专业考研率不同。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学",
        "question": "四川声表美声综合分486报考贵校有望吗？招生简章上说的单科要求六十是那一科呢？",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。我校2023年在四川招收音乐表演（声乐演唱）专业最低投档分为272分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院",
        "question": "请问河南文科437位次89086被有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不大。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相关信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "您好，山东物生政470能上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，山东是以专业为单位投档的，您具体想咨询那个专业的分数呢？"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招收舞蹈教育专业文史类最低投档分为163分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南文科463，报考贵校知识产权专业能录取么？",
        "question": "河南文科463，报考贵校知识产权专业能录取么？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南文科463，报考贵校法学专业能录取么？",
        "question": "河南文科463，报考贵校法学专业能录取么？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "山西文科444，法学专业有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。我校2023年在山西文科类录取最低分为412分，高于当年本二批C线43分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "你好，甘肃考生，物化生，414分，位次71365，报考贵校录取希望大不大？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-退档",
        "question": "如果服从调剂且都录不上 还会被退档吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "河南女理科443，省排名246430，报该校能上什么专业",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-您好! 报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438报考贵校的几率大吗？建议报考吗？学费大概多少？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京美术生",
        "question": "综合分456专业分224能报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "四川文科488排名49565可以将贵校放在保底学院吗？没有在官网历年录取中找到最低分数和平均分数",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "广西理科452可以报法学吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "广西理科美术生422.75位次1455建议冲吗，还有计划装空调是没装吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广西，物理类视觉传达设计最低提档线为464分、环境设计最低提档线为477分，仅供参考。教学楼正在计划安装空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南420分能否上该校",
        "question": "河南420分女生是否有希望上该校",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-469山东文科，位次25万，有希望报考吗？如果可以能报什么专",
        "question": "469山东文科，位次25万，有希望报考吗？如果可以能报什么专",
        "answer": "考生您好，山东是以专业为单位投档的，您具体想咨询那个专业的分数呢？"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-考生",
        "question": "您好老师，我是新疆理科男，考了293分，位次36226，能不能被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校物理组、物+化组专业希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试；报考我校不限选考组、化学组希望不大。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "您好，北京艺考生，音乐表演美声，男，专业统考252，文化371，综合成绩501。报考贵校录取机率有多大。",
        "answer": " 考生您好，我校2023年在北京招收音乐表演（声乐演唱）专业最低投档分为362分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南考生",
        "question": "你好 河南理科436位次259136 想读贵校无人驾驶航空器系统专业有把握吗？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "河南理科452有机会报考吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询",
        "question": "你好！江西美术生综合排名6476 报考贵校视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。我校2023年在江西招收视觉传达设计专业最低投档分为508.93分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-色盲",
        "question": "色盲可以报考贵校的自动化、人工智能、智能制造和机械工程吗",
        "answer": "考生您好，限报依据教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》，对考生身体健康状况进行审查和复查。对不符合标准的，按指导意见的相关规定处理。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数2",
        "question": "您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在江西招收作曲与作曲技术理论（计算机作曲）专业最低投档分为129.09分，仅供参考，考生须具有器乐类统考合格成绩。音乐表演（钢琴演奏）专业只招收省统考器乐类型为钢琴的考生。键盘类的也可以。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-投档比例",
        "question": "请问贵校今年在四川的投档比例是多少",
        "answer": "1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-江苏，物化地，501分，可以进车辆工程或电气自动化吗？",
        "question": "江苏，物化地，501分，可以进车辆工程或电气自动化吗？",
        "answer": "考生您好，我校无车辆工程、电气专业，有自动化专业。我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-天津488报考护理专业",
        "question": "我是天津宝坻的考生 曾经有幸进入贵校领略其风光及其优良学风 不知能否有幸被贵校录取呢",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南理科",
        "question": "老师好，河南理科女生420，位次286000--287723有希望被贵校通信工程录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "北京考生，选课史地政，总分494，录取希望大吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京",
        "question": "物化生463分，有希望报考通信工程吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-2...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "江苏物化政463有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京",
        "question": "北京422政史生能报吗",
        "answer": "您好，需过本科线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-江苏物生地",
        "question": "老师好，江苏物生地477分，位次171388，有望报考吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-2...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在四川招收视觉传达设计专业最低投档分为231.67分、招收环境设计专业最低投档分为232.34分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院",
        "question": "老师，您好，湖北物生政445分可以报该校的第02组的04专业组嘛？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南理科考试",
        "question": "河南理科超本科线40分有希望吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "老师，您好我河南理科463分，报贵校的希望大不大",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "江苏考生物化地482分 165769名 有多大机会报考该院校03专业组吗？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院",
        "question": "山东文科477能否报考贵校，有国家级证书",
        "answer": "考生您好，山东是以专业为单位投档的，您具体想咨询那个专业的分数呢？"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报考",
        "question": "广东物生地477能报考贵校吗有什么专业是可以选择的",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-山西文史441分能上贵校的法学专业吗",
        "question": "山西文史441分能上贵校的法学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。我校2023年在山西文科类录取最低分为412分，高于当年本二批C线43分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-贵州艺考生",
        "question": "您好 我是贵州省音乐表演类考生 综合分460.25 综合排名999 艺术文化双过线 艺术分204.5 文化分410 报考贵校的希望大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在贵州招收音乐表演（声乐演唱）专业最低投档分为223.41分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报考",
        "question": "北京考生高考分数477 排名37194 报考贵校知识产权专业 有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报考咨询",
        "question": "请问老师北京美术生综合分421能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。我校2023年在北京招收视觉传达设计专业最低投档分为473分、招收环境设计专业最低投档分为474分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报考咨询",
        "question": "你好，请问老师北京美术考生综合分421分能录取吗",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。我校2023年在北京招收视觉传达设计专业最低投档分为473分、招收环境设计专业最低投档分为474分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "四川理科475报考贵校的计算机类专业录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-浙江，物生地，499能否上贵校",
        "question": "浙江，物生地，499能否上贵校？可以报哪些专业？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校各专业均比较有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-浙江美术生",
        "question": "老师浙江美术生文科专业238，文化385，综合分489有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在浙江招收视觉传达设计专业最低投档分为536分、招收环境设计专业最低投档分为533分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南理工，432分，位次266394，可以报考贵校吗？",
        "question": "河南理工，432分，位次266394，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "考生您好，我校2023年在江苏招收音乐表演（声乐演唱）专业最低投档分为179分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院",
        "question": "广东美术生历史类（历生地）文化355，统考200，综合分428，排位20380，可以报咱学校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广东招收视觉传达设计专业最低投档分为490分、招收环境设计专业最低投档分为489分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院河南艺术生",
        "question": "你好！请问专业204文化课398有机会上贵校吗",
        "answer": "考生您好，请问您想问哪个专业？"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-山西理科415（二本线418）上本校的医学专业机率大吗",
        "question": "报康复治疗学和护理学被调剂的概率大嘛",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。我校2023年在山西理科类录取最低分为376分，高于当年本二批C线32分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，你给专业机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在吉林招收视觉传达设计专业最低投档分为502分，仅供参考。艺术类不可转专业，无选修双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南理科417分报考有希望吗",
        "question": "河南理科417分报考有希望吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-老师好，理科女生420，位次286000--287723有希",
        "question": "老师好，理科女生420，位次286000--287723有希望被贵校通信工程录取吗？矿业转转专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。我校没有矿业专业。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhsh...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-江西美术",
        "question": "请问江西考生美术综合分在470左右是否有希望报考贵校，几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。我校2023年在江西招收视觉传达设计专业最低投档分为508.93分、招收环境设计专业最低投档分为509.02分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-四川文科499",
        "question": "老师您好，省排名39619-40370报贵校能稳吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-四川文科499",
        "question": "老师您好，省排名39619-40370报贵校能稳吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "老师我天津纯理高考位次42567可以报考机械和计算机吗？ 希望大不大",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。请问您分数是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "493分天津考生位次40176，纯文科报考你们这可以吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不大。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相关信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "请问山西理科375报考贵校录取几率有多大",
        "answer": "考生您好，需过本二批C分数线才可报考我校。我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。我校2023年在山西理科类录取最低分为376分，高于当年本二批C线32分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-通信工程和自动化",
        "question": "我是沈阳的考生 今年高考成绩461分 排名 71850 能进些专业吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校通信工程、自动化、工程造价专业还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取问题",
        "question": "福建物化政考生487位次83499，有希望录取贵校的法学或者会计或者知识产权的专业吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "北京考生，选科史地政，总分457，排名41072，请问被录取的希望大吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "老师您好，四川理科考生分数470，排名179142有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "老师您好 新疆文科考生315分普通类可以报吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不大。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相关信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京物生地481，报贵校会计几率大吗",
        "question": "北京物生地481，报贵校会计几率大吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "江西文科478，位次43934，有希望上贵校吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。1：1投档。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-专业",
        "question": "服从调剂入学后可以转专业吗，每个班名额是多少",
        "answer": "考生您好，入学后学生可根据自身情况依据《北京科技大学天津学院校内转专业管理办法》在学校规定时间内（转专业时间为大一两个学期的学期末，根据教育部规定，入学报到时不可进行转专业）提出转专业申请，最大程度满足学生第一专业志愿报考要求。但考生选考科目应符合转入专业的选考科目要求...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院",
        "question": "您好，青海省二段线过了三分排名19900左右可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-艺术类",
        "question": "文科音表243 文化289有希望上贵校吗",
        "answer": "考生您好，需要文化课、专业课双过线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下咱们学校的投档比是多少，天津全文考生483分去咱们学校的机会大吗，有每科目的分数要求吗",
        "answer": "您好，投档比1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报考",
        "question": "我是重庆的考生，物化生，总分482，排名70781，能报考贵校的物流工程吗",
        "answer": "考生您好，我校在重庆近三年无物流工程专业录取数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南考生文科",
        "question": "您好，河南文科考生分数454分，位次74039，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-2...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报考",
        "question": "贵州402有机会报考贵校的会计学专业吗",
        "answer": "考生您好，贵州省今年是新高考改革，由以前的按传统文理来投档，变为了现在的以专业为单位投档，因此以往的分数不太具有准确的参考性，但您可登录我校官网招生专栏：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，或关注我校招办公众号“北科天院招办”查看我校近几年最低投档分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-四川理科465分服从调剂报考贵校希望大吗",
        "question": "排名18万",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-2...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询",
        "question": "请问江苏物化地473，服从调剂有机会被贵校录取嘛？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-2...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-湖北考生咨询",
        "question": "您好，物生政，446分，省内排位133335，请问有机会报考贵校的法学专业吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不大。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相关信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河北考生",
        "question": "老师您好，河北文科生，466分，报院校希望大吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校在河北文史类专业最低录取分数为482分，是朝鲜语专业，高于当年本科批次线39分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询",
        "question": "你好，河南理科432 位次26w 有希望进入贵校医学类专业吗？ 谢谢",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询录取",
        "question": "北京考生467分，史地生，排名39203，报考（01）专业，服从调剂，有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南理科434位次262825，报考贵学校的几率大吗？",
        "question": "报考",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京科技大学天津学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-招生",
        "question": "你好，2024年本校在河北省招音乐表演声乐的考生吗？招几个？历年的录取分数线是多少？",
        "answer": "考生您好，2024年我校在河北省有8个招收音乐表演（声乐演唱）考生的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河北音乐生",
        "question": "你好，我是2024届考生，学习科目是政史地，文化课分数是361，学的音乐表演声乐，专业课分数是209.32，综合成绩是442.15，文化课和专业课均已过河北省分数线，请问报考本校被录取的概率是多少？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河北招收音乐表演（声乐演唱）专业最低投档分为487.684分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-新疆音乐表演类考生",
        "question": "语文76，数学18，英语21，听力11，文综121，新疆文史类排名11644，统考210，综合分388，综合成绩排名436",
        "answer": "考生您好，需要文化课、专业课双过线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。我校2023年在北京招收视觉传达设计专业最低投档分为473分、招收环境设计专业最低投档分为474分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "您好，四川文科493有机会报考本校法学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-江苏考生选课物生地考了487，可以报考该校吗",
        "question": "有没有学科限制，会被退档吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。学科限制您指的是选考科目限制吗？"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取问题",
        "question": "您好，北京高考450分，录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "考生您好，我校2023年在江苏招收音乐表演（声乐演唱）专业最低投档分为179分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报考",
        "question": "北京考生选科物化生分数473、位次38024有希望报考贵校的材料科学与工程专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-江西物化生",
        "question": "您好，我高考476，位次十一万五千，报考贵校的自动化专业可以吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "广东美术生双过线30分有机会吗，排名15511",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广东招收视觉传达设计专业最低投档分为490分、招收环境设计专业最低投档分为489分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "广东音乐考生排位6700录取的几率大不大啊",
        "answer": "考生您好，首先需要文化课、专业课双过线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "老师你好. 河南文科450分有希望上贵校不",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-天津录取",
        "question": "天津高考479史地政能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校的希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报机械类和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询",
        "question": "老师好，请问河北物化生458可以报考咱们学校吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校的希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-云南理科437报考本校有希望吗",
        "question": "云南理科437报考本校有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "您好，请问北京选科史地政，总分429，可能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，需过本科线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询",
        "question": "天津考生物历地，488，位次42037，是否建议报考本校？",
        "answer": "根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校物理组专业还是比较有希望的；若报考我校不限选考组专业，希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南艺术生",
        "question": "文化398专业204上贵校希望大不大？艺术类的学费多少？",
        "answer": "考生您好，需要文化课、专业课双过线才可报考我校。您艺术类考试类别是哪类？我校2024年在河南艺术类招生专业有：音乐表演（声乐演唱）、音乐表演（钢琴演奏）、作曲与作曲技术理论（计算机作曲）、舞蹈教育、视觉传达设计、环境设计6个专业及方向。您想具体咨询哪个专业？艺术类专业学费均为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-山东舞蹈录取",
        "question": "山东民舞199.68文化课364综合分431.6，有希望被北京科技大学天津学院录取吗？学校进档不退档吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在山东招收舞蹈教育专业最低投档分为509.39分，仅供参考。无特殊情况不会随意退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询",
        "question": "贵州物理类389分，排名14万多，请问录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校在贵州招收理科组专业最低分为383分，位次122780，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是云南理科类的考生，今年考了422分，请问报考你们学校，选择服从调剂的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "青海文科398，有少数民族加分5分，有多大概率能被管理学院或城市建设学院录取",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。若分数为398，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "您好，湖南文科450 位次48900多，有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河北物生政466分，知识产权录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，知识产权录取几率大吗？",
        "answer": "知识产权专业为我校2024年新开设专业，暂无录取数据。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-投档比",
        "question": "请问今年投档比多少",
        "answer": "1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-江西美术生1",
        "question": "综合成绩464有希望吗？",
        "answer": "考试您好，需要文化课、专业课双过线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-音乐",
        "question": "您好，湖南器乐文科，文化332，艺术音表249，音教245能上贵校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "山东政史地482,22万位次，可以报贵校吗，什么专业",
        "answer": "2023年我校在山东招收最低分为467分，是朝鲜语专业，高于当年本科批次线30分，仅供参考。具体您想咨询哪个专业呢？"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询",
        "question": "天津物化生485报考计算机的希望大吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "你好 安徽物理组470分 报考你们学校能有幸录取吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河南音乐表演",
        "question": "老师双过线 文化课压线2分专业过了12分报贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招收音乐表演（声乐演唱）专业文史类最低投档分为99分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "请问嗯，重庆历史类考生450有希望考贵校的法学专业或知识产权吗",
        "answer": "2023年我校在重庆法学专业录取最低分为478分，高于当年本科批次线63分，仅供参考。知识产权专业为我校2024年新开设专业，暂无录取数据。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-湖北考生咨询",
        "question": "您好，物生政，446分，省内排位133335，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校的希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "请问山西理科373有机会被录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在山西理科类录取最低分为376分，高于当年本二批C线32分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "广西理科美术生综合分442.75，双上线位次1439~1455有机会吗。宿舍教学楼有空调吗限电吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广西，物理类视觉传达设计最低提档线为464分、环境设计最低提档线为477分，仅供参考。宿舍有空调，电费自理，教学楼计划安装空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-四川理科考生484分，位次159060-157000",
        "question": "请问贵校无人驾驶航空器系统工程能否被录取，以及该专业的考研率",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我希望还是很大的。考研率每年不同。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-河北物生政466分，知识产权能走吗",
        "question": "河北物生政466分，知识产权能走吗",
        "answer": "考生您好，知识产权专业为我校2024年新开设专业，暂无往届录取数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-控制线",
        "question": "山西2C控制线是该批次录完才会公布，理科391能有机会被贵校会计学或财务管理录取吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。我校2023年在山西理科类录取最低分为376分，高于当年本二批C线32分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京考生",
        "question": "物化地475，请问可以报考那些专业",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "你好，江苏考生物化生470分，位次178870，请问有录取机会吗",
        "answer": "根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "天津考生文科490录取几率大？",
        "answer": "考生您好，如果考生选考的是史地政全文、报不限选考组专业，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报考",
        "question": "江苏469理科有希望吗",
        "answer": "根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-山东舞蹈生录取",
        "question": "山东民舞199.68文化课364综合分431.6有希望报考贵校吗，北京科技大学天津学院舞蹈专业是不是在山东只按照舞蹈统考成绩排名录取，有身高限制吗？本人高考体检，身高一米六一，体重86斤，有机会报考吗？投档进入且服从调剂的话承诺不退档吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在山东招收舞蹈教育专业最低投档分为509.39分，仅供参考。舞蹈教育专业有身高要求：男生1.7米及以上，女生1.6米及以上（以高考体检的信息为准），患有不适合剧烈运动的病症者限报。无特殊情况不会随意退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "老师你好，江苏物化政479，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-护理学和康复治疗学录取咨询",
        "question": "我是山西考生，理科409，请问贵校近几年护理学的录取分数线是什么样的？如果报考的话我的分数概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。我校2023年在山西理科类录取最低分为376分，高于当年本二批C线32分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校外语类专业对考生是否参加口语考试没有特殊要求，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-你好，我是陕西理科考生",
        "question": "理工分数434，省排名90244，是否可以报考报考贵校护理学专业，情况如何？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "山西理科391有机会被贵校录取吗？上次您回答的是需要过2C分数线，但2C等录完才公布线呀",
        "answer": "我校2023年在山西理科类录取最低分为376分，高于当年本二批C线32分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-音乐生",
        "question": "老师您好 河南考生文化323音表243 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南招收音乐表演（声乐演唱）专业文史类最低投档分为99分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "你好，高考分数481，排名43912，选科物政史，如果把志愿放在第一志愿，有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "贵州省物理类128000有机会吗",
        "answer": "分数多少"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-招生",
        "question": "你好，我是四川的音乐声生，学习音乐表演民族唱法，专业成绩190.64，文化成绩381，综合成绩428.8，请问有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在四川招收音乐表演（声乐演唱）专业最低投档分为272分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "天津今年高考493化生政 贵学校录取的专业推荐有什么？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-你好，河北考生理科455分有希望报贵校的无人驾驶航空器专业吗",
        "question": "你好，河北考生理科455分有希望报贵校的无人驾驶航空器专业吗",
        "answer": "2023年我校在河北招收无人驾驶航空器系统工程专业最低分为464分，高于当年本科批次线25分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-江苏 理科 物化生",
        "question": "老师您好，江苏省 物化生488分 为此158767 服从调剂，报贵校有望吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我希望还是很大的。我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "我是2024届河南文科考生，我的高考成绩是440分，全省位次是86369，我有意向想报考贵校，请问这个分数报考录取几率大不大？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-美术生",
        "question": "您好 请问今年天津美术生综合分多少分有望能录取",
        "answer": "您好，需要文化课、专业课双过线才可报考我校。考生分数具体是多少呢？"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-北京美术生",
        "question": "北京美术生综合分482、位次1882，报考贵校有希望吗，谢谢。",
        "answer": "您好，需要文化课、专业课双过线才可报考我校。若符合报考要求，结合今年的实际计划情况，您报考我校还是比较有希望的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询",
        "question": "老师您好，24年天津政生地考生，475，有希望录取吗？最低专业是哪个？",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是很大。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-22410...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-请问会计专业学费多少",
        "question": "请问广东考生487（物生地）能报上贵校会计专业吗",
        "answer": "您好，会计学专业15000元/生•年。我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校有一定希望，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-四川省理科生咨询",
        "question": "四川省理科生，省排位174832，报贵校是否有希望",
        "answer": "您好，考生分数是多少呢？2023年我校在四川理科类录取的最低位次是178046，仅供参考。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相关信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报考",
        "question": "您好，河南理综428，总排名273476，有希望报考贵校护理系吗",
        "answer": "考生您好，我校不设专业级差，进档后原则上尽量满足考生的第一专业志愿。根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。详情您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "湖北物理461（含民族分10分）可能被录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "山西理科391能不能录取",
        "answer": "您好，需过本二批C分数线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报考",
        "question": "你好江西省物化生排名119368名可以上贵校吗。",
        "answer": "您好，考生分数是多少呢？2023年我校在江西理科类录取的最低位次是115354，仅供参考。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相关信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "湖北451+10可上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-您好，河北物化地考生480分位次154929，可不可以上贵校",
        "question": "您好，我是河北物化地考生，考了480分请问我有没有机会被贵校录取",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望还是比较大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "四川理工467位次183371有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是特别明显，想来的话可以把我们学校往前放试一试。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-报考",
        "question": "您好：北京物化地445分有希望进咱们学校吗",
        "answer": "考生您好，根据近两年录取数据作对比，结合今年的实际计划情况，您报考我校希望不是很大的。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校招办公众号“北科天院招办”持续关注相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "天津高考475能上北京科技大学天津学院吗 谢谢",
        "answer": "您好，考生的选考科目是哪些？"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-浙江音乐生",
        "question": "音乐表演美声方向 我专业207文化四百多有机会吗 最低录取线是多少？",
        "answer": "您好，需要文化课、专业课双过线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-录取",
        "question": "老师您好甘肃2024年理科361分99365位次可以报吗",
        "answer": "您好，需过本科线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-老师您好",
        "question": "24届山西理科398想报贵校的朝鲜语或日语专业，录取的可能性大吗？",
        "answer": "您好，需过本科线才可报考我校。我校专业不设分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-自费项目",
        "question": "伙食费一天大概多少，除了食宿另外收费还有别的项目吗",
        "answer": "您好，本科学费标准：国际经济与贸易、金融工程、会计学、财务管理、法学、知识产权专业15000元/生•年，英语、日语和朝鲜语专业18000元/生•年，护理学和康复治疗学专业20000元/生•年，艺术类专业22000元/生•年，其他理工类专业18000元/生•年；住宿费1500元/生•年(6人间)；各专业收费标...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-山西理科女生391分",
        "question": "可以报考会计学、财务管理、智能制造、计算机科学与技术专业吗？不想被调剂",
        "answer": "您好，需过本科线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-贵州历史类456分能上吗？",
        "question": "你好！贵州历史类456分能上吗？",
        "answer": "考生您好，贵州省今年是新高考改革，由以前的按传统文理来投档，变为了现在的以专业为单位投档，因此以往的分数不太具有准确的参考性，但您可登录我校官网招生专栏：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，或关注我校招办公众号“北科天院招办”查看我校近几年最低投档分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-咨询",
        "question": "去年最低录取分数线（美术专业）",
        "answer": "考生您好，我校2023年在云南投放的美术类专业有视觉传达设计和环境设计，2023年视觉传达设计最低提档线为255.67分、环境设计最低提档线为252.83分，仅供参考。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学天津学院",
        "title": "北京科技大学天津学院-加分政策",
        "question": "您好，请问贵校今年认可四川省凉山彝族自治州汉族考生的全部加分分值的吗？",
        "answer": "您好，对于政策加分考生的录取，我校按照教育部规定原则上承认各省（区、市）招生主管部门根据教育部相关政策给予考生的高考加分。更多资讯您可登录我校官网招生专栏查看：http://tj.ustb.edu.cn/class/zhshjy/，也可以拨打招生咨询电话进行咨询：022-22410960 022-224106969，还可以关注我校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-录取",
        "question": "陕西，美术类，艺术文，专业分209，文化课261，综合391.75，贵院专科录取概率大吗",
        "answer": "陕西考生你好，我院去年在陕西按照专业课成绩投档，最低分为210。今年按照陕西综合分公式进行录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生您好，请问你有美术统考成绩吗？如果没有美术成绩的话，无法报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-美术专业234分，文化246分，报贵校可以上吗？会滑档吗？",
        "question": "河南美术专业234分，文化246分，报贵校可以上吗？会滑档吗？",
        "answer": "考生你好，去年我院在河南艺术理录取最低分为55.1（文*0.067+专*0.167），供你参考。欢迎报考。今年按照河南新的综合分算法进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，我院招生专业都需要美术统考成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-河南考生",
        "question": "文化课249分，美术185分，能报贵校的美术设计专业？",
        "answer": "考生你好，去年我院在河南艺术理录取最低分为55.1（文*0.067+专*0.167），供你参考。欢迎报考。今年按照河南新的综合分算法进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-咨询",
        "question": "投档比和报录比是多少勒",
        "answer": "投档比例是100%。报录比无法统计。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-安徽美术生",
        "question": "咨询专科美术报考，美术178，历史类文化课398，综合排名17820，可有机会报考？若有，建议什么专业？",
        "answer": "安徽考生你好，去年按照安徽综合分（文/文满*300+专/专满*700）进行录取，录取最低分为719.4（包装艺术设计），供你参考。今年按照安徽新的计算公式进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，可以服装与服饰设计或者摄影与摄像艺术专业吗，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年在重庆按照专业课成绩录取，录取最低分为220（服装与服饰设计2023年未在重庆招生，摄影与摄像专业最低分为220），今年按照重庆综合分算法进行录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-美术生",
        "question": "专业193文化课332综合分407能上吗",
        "answer": "考生你好，我院去年在甘肃录取的最低分为172.5（2023年综合分算法=文*0.12+专*0.7），今年按照甘肃新的综合分计算公式进行录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-文化很低美术生可以报考贵校吗",
        "question": "请问物理类美术生，文化272，专业233可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年在重庆按照专业课成绩录取，录取最低分为220（动漫设计最低分为230），今年按照重庆综合分算法进行录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-黑龙江",
        "question": "黑龙江 艺术232 理科文化课264 能报名吗",
        "answer": "考生你好，我院在黑龙江艺术文、理兼收，去年按照黑龙江综合分（文/文满*0.4+专/专满*750*0.6）录取最低分为441.3，今年按照黑龙江新的综合分算法进行录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-云南美术生",
        "question": "您好？请问云南文科美术生，文化分383/专业分246，报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "云南考生你好，我院去年在云南按照综合分（文+专）进行录取，最低录取分为553.6，今年按照云南新的公式进行录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，可以报动漫设计吗，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年在重庆按照专业课成绩录取，录取最低分为220（动漫设计最低分为230），今年按照重庆综合分算法进行录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，可以报视觉传达设计吗，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年在重庆按照专业课成绩录取，录取最低分为220（视觉传达设计最低分为233），今年按照重庆综合分算法进行录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-河南美术分218.文化分290，综合417.5能报考天津工艺",
        "question": "河南美术分218.文化分290，综合417.5能报考天津工艺嘛",
        "answer": "考生你好，去年我院在河南艺术文录取最低分为56.4（文*0.067+专*0.167），供你参考。欢迎报考。今年按照河南新的综合分算法进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-四川美术",
        "question": "老师，你好。四川2024年文科美术生，文化分280，专业分213，综合分406，有希望上贵校的数字媒体艺术设计和动漫设计专业吗？",
        "answer": "考生你好，我院去年在四川按照专业课成绩录取，录取最低分为226.6（数字媒体艺术设计227.3，动漫设计227），今年按照四川综合分录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-四川美术专业232文化305，综合分443，有希望录取吗",
        "question": "老师，四川美术专业232，文化305，综合分443，有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，我院去年在四川按照专业课成绩录取，录取最低分为226.6，今年按照四川综合分录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-2024河北美术艺术生咨询",
        "question": "统考219分，文化课278分，综合412.75，能耐录取吗？",
        "answer": "考生你好，我院去年在河北录取最低分为510.6（文*0.3+专*1.75），今年按照新的综合分算法进行录取。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-河南美术生",
        "question": "河南考生文化297分，专业206分，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，去年我院在河南艺术文录取最低分为56.4（文*0.067+专*0.167），供你参考。欢迎报考。今年按照河南新的综合分算法进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2,文化288,综合分182.2报考贵校有可能录取吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年在重庆按照专业课成绩录取，录取最低分为220，今年按照重庆综合分算法进行录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-美术生",
        "question": "你好老师，文化320统考228有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年在重庆按照专业课成绩录取，录取最低分为220，今年按照重庆综合分算法进行录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-录取",
        "question": "老师，请问我文化314，综合450，有机会录取贵校得视觉传达专业吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年福建视觉传达设计专业录取最低分为481.9（文*0.4+专*2.5*0.6），今年按照福建新的公式算法进行录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-山东美术生",
        "question": "老师请问文化课315艺术202.8综合分411能被录取吗",
        "answer": "考生你好。我院去年在山东按照综合分（专*1.75+文*0.3）录取最低分为533.4,供你参考。特别提示：今年山东按照今年新的公式进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-四川考生",
        "question": "美术专业250.01,文化成绩不好292,综合分258.51",
        "answer": "考生你好，你的综合分是458？我院去年在四川按照专业课成绩录取，最低录取成绩为226.6。今年按照四川省综合分公式进行录取。在四川艺术（文）招生40人，具体招生专业可去我院官网上查看。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-录取",
        "question": "湖南省美术联考242文化277综合分252.5可以被本校的摄影摄像录取吗",
        "answer": "考生你好，我院去年在湖南按照综合分（文*0.3+专*0.7）录取，所有专业录取最低分为260.7（摄影与摄像艺术专业为262.6），特别提示：今年湖南的综合分计算公式有变化，供你参考。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-江西考生",
        "question": "你好，本人文化分304专业成绩217点多能被本校录取吗本校是否有专升本的途径，艺术专业是古筝音乐表演",
        "answer": "考生你好，我院在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-重庆文化304，美术228.8录取贵校机会大吗？",
        "question": "你好，重庆文化304，美术228.8，录取贵校动漫设计专业机会大吗？",
        "answer": "考生你好，我院去年在重庆按照专业分录取，最低录取分为220（动漫设计专业成绩最低230），特别提示：今年按照重庆综合分录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-咨询",
        "question": "您好，请问四川美术考生文化274，专业234.34，综合429.93.排名在189176左右，录取希望大吗，有什么专业可选",
        "answer": "考生你好，我院去年在四川按照专业课成绩录取，最低录取成绩为226.6。今年按照四川省综合分公式进行录取。在四川艺术（文）招生40人，具体招生专业可去我院官网上查看。供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-录取分数线",
        "question": "你好我是来自四川艺考生 专业成绩249.68 文化成绩346可以报名本院校吗？",
        "answer": "考生你好，我院去年在四川按照专业课成绩录取，最低录取成绩为226.6。今年按照四川省综合分公式进行录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院去年按照河南综合分算法=文*0.067+专*0.167录取，去年艺术文最低录取分为56.4分，今年按照2024年河南美术综合分算法进行录取（特别提示：计算公式与去年有所不同），供你参考，也可拨打咨询电话：022-26786329,15602001363。"
    },
    {
        "schoolName": "天津工艺美术职业学院",
        "title": "天津工艺美术职业学院-云南美术生",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 填报环境设计 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "考生你好，我院去年在云南录取公式为文+专，去年录取最低分为553.9（环境艺术设计2023年录取最低分577）。今年按照综合分=文化/文化满分*50+专业/专业满分*50进行录取，供你参考，也可拨打咨询电话022-26786329,15602001363。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "根据去年我院在河北省录取情况，您被录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-天津",
        "question": "天津总分356 三大科209 有希望报考本校吗",
        "answer": "建议您天津市公布语数外三门一分一段后进行咨询，这样更精确。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-报考",
        "question": "湖南理科313分能上贵校吗？专业服从调剂",
        "answer": "根据去年我院在湖南省录取情况，建议您冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-天津城市建设管理职业技术学院",
        "question": "四川理科364位次27341被贵校录取的可能性大吗？贵校的投档比是多少?贵校今年计划在四川招生多少？",
        "answer": "建议您冲一冲，试试。我院在四川投档比为1：1。理工类在四川招收10人。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "根据去年我院在山东省录取情况，您报考我院的《工程测量技术》《建筑工程技术》专业有很大的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-报考",
        "question": "河南分数360，位次387938有希望录取电气自动化技术吗？",
        "answer": "根据我院去年在河南省录取情况，您有很大希望被这个专业录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "根据去年我院在山东省录取情况，您报考我院的《工程测量技术》《建筑工程技术》专业有很大的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "河南高考350分位次182257名（相当于23年397分）被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "根据去年我院在河南省录取情况，您有很大的希望被我院录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-咨询",
        "question": "我校有开展订单班吗",
        "answer": "目前没有。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "根据去年我院在广西壮族自治区录取情况，您报考我院建议您冲冲试试。学院在广西物理组招生19人，大数据与会计专业招生1人。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好文化370有机会被贵校的什么专业录取吗？麻烦您了老师",
        "answer": "根据去年我院在云南省录取情况，您被招生专业录取的希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校的计算机应用技术专业录取吗？谢谢",
        "answer": "根据去年我院在四川省录取情况，您被录取的希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取大数据与会计专业概率大吗",
        "answer": "根据去年我院在广西壮族自治区录取情况，建议您冲一冲试试，并填写好后面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-新疆理工",
        "question": "218能被贵校录取吗",
        "answer": "根据去年我院在新疆维吾尔自治区录取情况，建议您冲一冲试试，并填写好后面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-河北 女 历史组 345 分 位次 149000多",
        "question": "可以报考该校的大数据与会计吗？有多少录取机会",
        "answer": "根据去年我院在河北省录取情况，建议您冲一冲，并填写好后面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-我是广东历史类考生",
        "question": "346机会大吗",
        "answer": "根据去年我院在广东省录取情况，建议您冲一冲试试，并填报好后面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-河南理科283有机会吗",
        "question": "河南理科283有机会吗",
        "answer": "机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-河南理科283有机会吗",
        "question": "河南理科283有机会吗",
        "answer": "机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "根据去年我院在河北省录取情况，觉得您被录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-报考",
        "question": "河南 文科295分，251120位次，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "根据去年我院在河南省录取情况，建议您冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-山东美术生咨询",
        "question": "老师，您好，山东美术生文化课331分，美术分240分，综合465分，有机会被贵校艺术工程学院录取吗？",
        "answer": "根据去年我院在山东省录取分数，结合这两个的艺术类综合分计算方式，建议您冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-江西美术生",
        "question": "你好，文化分323专业分219综合分435.25录取几率大吗",
        "answer": "由于江西省艺术类录取规则和综合分计算方式的改变，并且我院在江西省艺术类录取计划较少，相关数据支撑较少，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-咨询录取",
        "question": "河北 文科364 129763能报考建筑工程技术或管理吗？",
        "answer": "根据去年我院在河北省的录取情况，您想报考的两个专业建议您冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科360报考城市热能应用技术希望大吗？",
        "answer": "根据去年我院在河南省录取情况，有希望被录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史308，位次158567，有希望上贵校吗",
        "answer": "根据去年我院在江西省录取情况，有希望被录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，天津女生241报考贵校无人机技术希望大吗",
        "answer": "无人机测绘技术专业嘛？有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "根据去年我院在江西省录取情况，有希望被录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史308，位次158567，有希望吗",
        "answer": "根据去年我院在江西省录取情况，有希望被录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "推荐哪些专业可录取",
        "answer": "根据去年我院在河北省录取情况，觉得录取希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科405 位次138406报考贵校工程造价专业有希望吗",
        "answer": "我院在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科395分在省内大约33万名左右，能被贵校录取吗",
        "answer": "根据去年我院在河南省招生情况，您被我院录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-咨询",
        "question": "广西考生 历史类 304 分排名104302 有机会进入贵校的社区管理与服务",
        "answer": "根据去年我院在广西壮族自治区录取情况，您被我院录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-四川美术考生",
        "question": "请问四川美术综合451.25可以报考贵校吗",
        "answer": "由于四川省艺术类录取规则和综合分计算方式的改变，并且我院在四川省艺术类录取计划较少，相关数据支撑较少，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "根据去年我院在河南省录取情况，您被我院录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-天津城市建设管理职业技术学院录取问题",
        "question": "你好，我想请问，河南文科 269 排名282658有机会被贵学校录取吗？",
        "answer": "根据去年我院在河南省录取情况，觉得您被录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-河南考生",
        "question": "老师您好，想咨询一下去年在河南理科录取的最低分和位次是多少？今年河南理科362，位次38.5w有机会录取吗？",
        "answer": "去年我院在河南省理工类录取最低分为328，位次43.9万（具体以河南省考试院对外公布的为准）。被我院录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科331位次205713怎么样",
        "answer": "根据去年我院在河南省录取情况，您被我院录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "请问安徽理科322排名29万能上贵校吗？",
        "answer": "根据去年我院在安徽省招生情况，觉得您被我院录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-投档比",
        "question": "您好，请问本校的投档比例是多少？",
        "answer": "投档比例一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-23年贵校各省录取分数线",
        "question": "想了解23年贵校各省录取分数线，麻烦了",
        "answer": "请您明确具体那个省份那个批次的录取分数线，以便准确回答您的问题。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科246分学装备制造类有希望上吗？",
        "answer": "根据去年我院在河南省招生情况，觉得您被录取的希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-咨询",
        "question": "2024年河北省统考考了395可以报考么",
        "answer": "根据去年我院在河北省招生情况，建议您选择非热门专业冲一冲，并把后面的志愿填写好。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-艺考",
        "question": "山东美术双过线综合分423能报吗",
        "answer": "建议您冲一冲试试，并填报好后面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-三大科230",
        "question": "河南理科319 446076能被贵校录取吗",
        "answer": "根据去年我院在河南省招生情况，建议您冲一下试试，并把后面的志愿填写好。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科309有希望被录取嘛？2023年理科最低分数线是多少？",
        "answer": "根据去年我院在河南省招生情况，觉得您被录取的希望不太大。去年328。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-江西体育生高考分数351排名125788",
        "question": "想报考贵校的数字媒体技术，请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您的成绩是文化课成绩吗？您可以冲一冲，并填报好后面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-老师甘肃历史组385分能上吗",
        "question": "老师甘肃历史组385分能上吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-河北406",
        "question": "理科能报什么专业",
        "answer": "您在您省内的位次是多少"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科406有希望嘛",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-河南347",
        "question": "老师您好，河南理科347可报贵校大数据与会计专业吗？",
        "answer": "欢迎报考，希望挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-广西文科258分，排位119659",
        "question": "广西文科258分，排位119659，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "按照去年的成绩，您的排名可以报考，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-广西258分，位次119569",
        "question": "广西258分，位次119569，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "按照去年的成绩，您的排名可以报考，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "四川高考理工385分能否上贵校",
        "answer": "按照去年的成绩，您的分数，被我院录取机率很大。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科285分有希望吗",
        "answer": "结合去年在安徽省理工类录取成绩，觉得您被录取的希望不太大，但是您冲一冲试试，并把后面的志愿填写好，以免滑档或者死档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-河北376",
        "question": "历史类376，位次11万9，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "根据去年河北省历史类录取成绩给您推荐的专业是《无人机测绘技术》《建筑工程技术》《工程造价（建筑工程造假）》《指挥城市管理结束》《现代物业管理》《建筑装饰工程技术》《风景园林设计》。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-报名",
        "question": "高考286可以上吗？",
        "answer": "结合去年在安徽省理工类录取成绩，觉得您被录取的希望不太大，但是您冲一冲试试，并把后面的志愿填写好，以免滑档或者死档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "根据学院《招生章程》学院开设的公共外语为英语，不开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "河南省还没有公布高考分数吧，请您确认好成绩，这样有助于更准确地进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津城市建设管理职业技术学院",
        "title": "天津城市建设管理职业技术学院-江西省美术生",
        "question": "我综合分398排名19000左右 可以报考你们学校美术专业吗",
        "answer": "江西省还没有公布高考分数吧，请您确认好成绩，这样有助于更准确地进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，湖南理科379有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好湖南的考生朋友，感谢咨询我院。我院去年在湖南物理组录取的最低分是362分，根据你的描述今年物理组379分报考我院有希望，建议填报志愿尽量填满，按照冲-稳-保-垫的梯度填报多所院校和专业志愿，增加被院校录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类411 位次203125报贵校医疗器械维护管理记录、概率高吗",
        "answer": "你好湖南的高考朋友，感谢咨询。我院去年在湖南物理组录取的最低分是362分，根据你的描述，报考我院把握性比较足，但需要注意的是志愿填报有风险，需要充足利用志愿应填尽填，拉开梯度，争取最大的几率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "你好山东的高考朋友，感谢咨询。我院去年山东录取的最低分是450分，根据你的描述，报考我院把握性不是很强，需要注意的是志愿填报有风险，需要充足利用志愿应填尽填，拉开梯度，争取最大的几率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科335有希望吗",
        "answer": "你好河南的高考朋友，感谢咨询。我院去年在河南理工类录取的最低分是345分，根据你的描述，报考我院需要冲一冲，需要注意的是志愿填报有风险，需要充足利用志愿应填尽填，拉开梯度，争取最大的几率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好重庆的高考朋友，感谢咨询。我院去年在重庆物理类录取的最低分是284分，根据你的描述，报考我院把握性很大，需要注意的是志愿填报有风险，需要充足利用志愿应填尽填，拉开梯度，争取最大的几率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗有中医康复技术专业吗",
        "answer": "你好山东的考生朋友，山东我院去年录取的最低分是450分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "你好河北省的考生朋友，河北理工类我们去年录取的最低分是395分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-专业",
        "question": "您好，请问今年对广西招生开放什么专业呢",
        "answer": "你好广西的考生朋友，今年我院在广西招生专业有药品生物技术、生物制药技术、中药制药、医学生物技术、智能医疗装备技术。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-老师，江西省理科生280有希望录取吗",
        "question": "老师，江西省理科生280有希望录取吗",
        "answer": "你好江西的考生朋友，我院去年在江西理工类录取的最低分是335分，根据你的描述报考我院有一定的风险，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-老师好",
        "question": "安徽理科343有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好安徽的考生朋友，我院去年在安徽物理类录取的最低分是370分，根据你的描述报考我院有一定的风险，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？中药学有希望吗？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？中药学有希望吗？",
        "answer": "你好山东的考生朋友，我院去年在山东录取的最低分是450分，根据你的描述报考我院有一定的风险，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，河南理科314有希望录取吗？",
        "answer": "你好河南的高考朋友，感谢咨询。我院去年在河南省理工类录取的最低分是345分，你的分数报考我院有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，广西文科285位次111972名能报生物制药技术吗？",
        "answer": "你好广西的考生朋友，感谢咨询我院。我院去年在广西省文史类录取的最低分是269分，根据你的描述今年文史类285分报考我院还是有一定的希望的，建议填报志愿尽量填满，按照冲-稳-保-垫的梯度填报多所院校和专业志愿，增加被院校录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-是否对江西招生",
        "question": "老师，请问下我是江西物化生考生，分数388.贵校是否对江西招生，是否能达到录取线？",
        "answer": "你好江西的考生朋友，感谢咨询我院。我院去年在江西理工类/物理组录取的最低分是335分，根据你的描述物理类今年388分，报考我院很有希望，建议填报志愿尽量填满，按照冲-稳-保-垫的梯度填报，增加被录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科386能被贵校录取吗 或者说贵校今年有扩招的想法吗",
        "answer": "你好河北的考生朋友，386分物理组报考我院有一些风险，我院去年在河北省物理组录取的最低分是395分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-电子商务（重庆）",
        "question": "请问今年会开设电子商务这个专业吗？ 重庆333分位次123801有机会被录取吗",
        "answer": "你好，重庆的考生朋友，我院有开设这个专业，但是今年没有在重庆市投放该招生计划，同学可以考虑其他的招生专业，如生物产品检验检疫、药物制剂技术等。重庆333分物理组，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-电子商务（重庆）",
        "question": "请问今年会开设电子商务这个专业吗？ 重庆333分位次123801有机会被录取吗",
        "answer": "你好，重庆的考生朋友，我院有开设这个专业，但是今年没有在重庆市投放该招生计划，同学可以考虑其他的招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "哪些专业能有几率考上",
        "answer": "你好河北省的考生朋友，感谢你的提问，去年我院在河北省物理组录取的最低分是395分，有一定的风险，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-咨询",
        "question": "江苏物化400有希望上护理专业吗",
        "answer": "江苏的考生朋友你好，我院在江苏省没有护理专业，请考生朋友仔细核对一下院校及招生专业名称。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，湖南理科379有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好湖南的考生朋友，感谢咨询我院。我院去年在湖南物理组录取的最低分是362分，根据你的描述今年物理组379分报考我院有希望，建议填报志愿尽量填满，按照冲-稳-保-垫的梯度填报多所院校和专业志愿，增加被院校录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类411 位次203125报贵校医疗器械维护管理记录、概率高吗",
        "answer": "你好湖南的高考朋友，感谢咨询。我院去年在湖南物理组录取的最低分是362分，根据你的描述，报考我院把握性比较足，但需要注意的是志愿填报有风险，需要充足利用志愿应填尽填，拉开梯度，争取最大的几率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "你好山东的高考朋友，感谢咨询。我院去年山东录取的最低分是450分，根据你的描述，报考我院把握性不是很强，需要注意的是志愿填报有风险，需要充足利用志愿应填尽填，拉开梯度，争取最大的几率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科335有希望吗",
        "answer": "你好河南的高考朋友，感谢咨询。我院去年在河南理工类录取的最低分是345分，根据你的描述，报考我院需要冲一冲，需要注意的是志愿填报有风险，需要充足利用志愿应填尽填，拉开梯度，争取最大的几率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好重庆的高考朋友，感谢咨询。我院去年在重庆物理类录取的最低分是284分，根据你的描述，报考我院把握性很大，需要注意的是志愿填报有风险，需要充足利用志愿应填尽填，拉开梯度，争取最大的几率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科316，位次22万多 ，报考贵校康复技术有希望吗",
        "answer": "你好河南的考生朋友，去年我院在河南文史录取的最低分是358分，感谢您的提问。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-你好",
        "question": "贵州305物理类位次197817能报名贵校那些专业",
        "answer": "你好贵州的高考朋友，我院去年在贵州省理工类录取的最低分是275分，今年贵州高考改革，选考科目物理类可以参考去年理工类进行志愿填报，感谢你的提问，预祝考生能被心仪的院校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-四川理科",
        "question": "老师，365能否被录取",
        "answer": "你好四川的考生朋友，去年我院在四川的理科录取最低分为297分，根据你的描述365分理科如果报考我院被录取的几率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科327有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好河南的考生朋友感谢来访咨询，我院在河南理工类去年招生录取最低分是345分，供考生参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-咨询",
        "question": "请问甘肃理科考生254，排名113868可以报考贵校吗？",
        "answer": "甘肃的考生朋友你好，感谢你的提问，甘肃省去年我们理科录取的最低分是269分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-河北考生文科生382可以报考贵校中药学吗？",
        "question": "河北考生文科生382可以报考贵校中药学吗？",
        "answer": "河北省的朋友你好，感谢咨询我院，我院今天在河北省没有安排中药学专业招生计划，建议可以考虑一下其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-录取",
        "question": "物理365可以录取吗",
        "answer": "考生朋友您好，感谢咨询，我院去年在河北省物理组录取的最低分是395分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-四川文科",
        "question": "贵校投档比是一比一吗？",
        "answer": "你好，四川的考生朋友，我院在四川招生录取，完全遵从四川省教育主管部门的投档规则。感谢您的提问，预祝考生朋友被心仪的院校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，感谢您的提问，我校公共外语课程为英语，不开设俄语，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-四川录取",
        "question": "我四川的文科生324可以吗",
        "answer": "你好四川高考的同学，我院去年在四川省文史类录取的分数范围是371分-323分，你可以参考一下，感谢同学的提问，预祝同学能够被心仪的院校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津生物工程职业技术学院",
        "title": "天津生物工程职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "你好，河南的考生朋友，我校没有艺术类专业，艺术类考生报考我院，只参考文化课考试成绩。河南我院去年文史类最低分录取为358，同学可以参考一下，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-录取咨询",
        "question": "女生报考国际邮轮乘务管理有什么要求",
        "answer": "这个专业在录取时只看高考分数，没有别的要求，如果你要是将来需要到邮轮上去工作，需要参加航海类专业体检"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-湖北理化生男295，位次223790，报考贵校",
        "question": "湖北理化生男295，位次223790，报考贵校能录吗？",
        "answer": "这个分数对比去年低于去年我院录取分数线，你可以考虑冲一下，但其他志愿一定多填报一些，避免滑档"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-咨询",
        "question": "你好，安徽理科考生分数328，排名289055可以报考贵校吗？",
        "answer": "这个分数报考我们学院机会是比较大的，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-咨询",
        "question": "山东考生学日语进学校后可以转学英语，可以报考吗",
        "answer": "我们学院所有专业的外语学习都是英语教学，小语种考生虽然没强制要求不可以报，但建议考虑以后一定要能够适应英语学习"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "这个分数应该是可以报考我们学院的，具体招生专业请登录学院招生网中“招生计划”一项进行查询，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-能录上吗？",
        "question": "贵州男理科358分报航海技术轮机能永取吗？谢谢！",
        "answer": "按去年分数来看，你这个分数是可以报考航海技术和轮机工程技术两个专业的，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "这个分数是可以报考我们学院的，具体招生专业请登录学院招生网进行查询，去年会计和软件专业分数稍微高一些，其他专业你都是有机会的，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-录取",
        "question": "四川考生理科218分服从调剂能上贵校嘛",
        "answer": "这个分数建议你重点考虑专科提前批的航海类专业，报考其他专业机会就比较小了，你要是愿意冲一下的话，后续其他志愿一定多填报一些专业，避免滑档，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-限报",
        "question": "视力限报是看档案还是实际视力",
        "answer": "录取时我们以考生高考体检表为准"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-咨询一下",
        "question": "广西历史组357排名76172名可以上你校的提前批航海类专业么？",
        "answer": "这个分数报考航海类专业的话机会还是很大的，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-录取",
        "question": "请问湖南文科男生报专科提前批航海技术去年最低需要多少分？",
        "answer": "去年湖南省航海技术专业录取最低分383分"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-天津，总分397，语数外总分229，被录取概率大吗",
        "question": "229对应去年位次为12529",
        "answer": "按照去年录取分数参考的话，你这个分数是有机会被录取的，但也需要看今年报考情况，建议你如果喜欢海运学院把我们学院志愿放在前面，后面多考虑几个学校，避免滑档"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-提前批",
        "question": "贵校提前批什么时候开始报考",
        "answer": "根据天津考试院公布的消息，天津市高职高专提前批填报志愿时间预计是7月28日开始"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-限报要求",
        "question": "视力二-4二-5在做完手术后可以报考贵校的航海技术专业吗？",
        "answer": "航海技术专业招收的学生身体条件如下：双眼裸视力4.7（0.5）及以上，或双眼裸视力在4.0（0.1）及以上且矫正视力均能达到4.9（0.8）及以上，辨色力完全正常，身高男生1.60米及以上，无口吃。    "
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-山西男理311 语数英218有希望录取么",
        "question": "山西男理311 语数英218有希望录取么",
        "answer": "这个分数建议您可以报考，但也存在分数不够提档线的可能，建议你后续多填报几个学校，避免滑档"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-报考问题",
        "question": "黑龙江 文科 男 340分报考咱们学校可以吗？能推荐专业吗？",
        "answer": "这个分数可以报考我们学院，录取机会还是比较大的，学院各专业具体情况也需要结合你自身实际来给你解答，建议你工作日拨打学院招生咨询电话022-28779900进行详细咨询，或者登录学院招生网详细了解学院专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-录取",
        "question": "您好，请问浙江历史类410排名242543，能报考贵校的轮机工程技术专业吗，录取概率大吗？",
        "answer": "去年轮机工程技术专业最低分424，这个分数可以冲一下，建议放在靠前的志愿，后续志愿一定多填报一些，避免滑档，欢迎你报考！"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-询问录取",
        "question": "内蒙古理科生308能学航海技术专业吗？",
        "answer": "这个分数是有机会报考的，欢迎你报考，有什么问题可以在工作日期间拨打招生就业处咨询电话进行详细咨询，022-28779900"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-新疆",
        "question": "理工218分能被贵校录取吗",
        "answer": "按去年分数来看应该有机会录取，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-今年的报考书上为什么没有航海技术专业",
        "question": "位次在5178报考航海技术专业稳吗",
        "answer": "航海技术专业在高职高专提前批次中，你可以在招生计划中查找高职高专提前批的招生院校和专业中找到"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-咨询录取",
        "question": "湖南390分理科录取航海类的几率大不大？",
        "answer": "这个分是有机会报考的，我们去年最低分是392，可以考虑在专科提前批冲一下，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-报考",
        "question": "安徽物化生359能报考贵校吗",
        "answer": "这个分数报考我们学校希望很大，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-航海技术",
        "question": "今年的录取分数线大概在多少？",
        "answer": "录取分数要看最终实际填报志愿情况，去年我们航海类专业语数外总分最低分数222，你参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-提问",
        "question": "河南理科男342贵校录取的几率大吗",
        "answer": "这个分数报考提前批的航海类专业录取几率会大一些，普通专科批次的我们去年最低分是345，你可以考虑冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-山西",
        "question": "老师你好，山西理工女生317，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "去年我们山西理工提前批是317分，你报考专科批的录取几率更大，提前批的专业你可以冲一下试试，两个批次的专业是不同的，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-定向军士",
        "question": "4老师你好，山西理工女生317，报考贵校定向军士有希望吗？",
        "answer": "同学，你好，我们学校没有定向军士招生"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-天津",
        "question": "258分可以报考航海专业吗？",
        "answer": "如果这个分是语数外三科的成绩，那应该报考我们航海技术专业是很有希望的，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "推荐哪些专业能填报",
        "answer": "去年我们专科批最低分数为387，今年建议你把我们学校放在前面志愿可以冲一下试试，但后续其他志愿一定多填报一些，避免滑档"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-录取",
        "question": "青海文科238服从调剂能上吗",
        "answer": "这个分数建议你可以考虑我们专科批的专业，提前批的专业去年分数稍微高一些，你报考有一定难度"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-天津海运职业学院",
        "question": "河北物化政365有机会报考吗？",
        "answer": "去年物理类我们提前批次最低394，专科批最低387，建议你可以把我们学校放在前面志愿去冲一下试试，后续志愿一定多填报几个专业和学校，避免滑档"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-提前批",
        "question": "黑龙江省分数320能否录取航海技术",
        "answer": "这个分数报考航海技术还是有希望的，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-河南考生",
        "question": "老师您好，想咨询一下去年在河南理科录取的最低分和位次是多少？今年河南理科362，位次38.5w有机会录取吗？",
        "answer": "这个分数如果报考河南专科提前批的专业把握性会更大一些，如果报考普通专科也是有希望的，最年普通专科最低是345，也比较符合你这个分数段的报考需求，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-天津海运职业学院",
        "question": "老师你好，我是24届陕西理科考生，女，考了349，可以报考咱学校的航海技术或轮机工程技术的提前批吗？有什么要求吗？",
        "answer": "这个分数报考我们专业应该是有希望的，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-河南文科（天津海运）",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "这个分数如果报考河南专科提前批的专业把握性会更大一些，如果报考普通专科也是有希望的，最年普通专科最低是345，也比较符合你这个分数段的报考需求，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-录取",
        "question": "青海文科238服从调剂能上贵校吗",
        "answer": "这个分数不算高，可以考虑冲一下我们学校，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-专科提前批",
        "question": "物理382女生走定向可以嘛？定向是以后走固定地方工作嘛？",
        "answer": "我们航海类专业是全订单培养，但是只招男生，除此之外，我们学校有一些专业是定向培养的，入学以后可以自愿选择是否进入订单班，有订单班的一般最后都会有企业直接就业"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-黑龙江考生",
        "question": "黑龙江考生历史类344分，排名38589，男孩，可以报考轮机工程技术专业吗？",
        "answer": "这个分数可以报考我们轮机工程技术专业，只要符合轮机工程技术专业体检要求，分数应该基本能够满足我们录取要求，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-历政地男生449可以报考贵校吗",
        "question": "历政地男生449可以报考贵校吗,请问提前批专业对体重有要求吗",
        "answer": "这个分数可以报考的，提前批的有些专业是有体检要求的，你可以登录学院招生网进行查询"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-艺考",
        "question": "山东美术双过线综合分423能报吗",
        "answer": "我们没有艺术类专业，但是如果你文化课成绩能够满足学院录取要求也是可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-老师甘肃历史组女生385分能上吗",
        "question": "老师甘肃历史组女生385分能上吗",
        "answer": "这个分数是有机会报考天津海运职业学院的，具体可以拨打学院招生咨询电话022-28779900进行详细咨询，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-河北考生",
        "question": "河北大理考生高考成绩420有希望报考港口与航运管理专业吗",
        "answer": "港口与航运管理专业去年在河北省物理类最低405分，今年我们在河北省招生计划规模与去年持平，所以可以考虑报考，有机会，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-河北考生",
        "question": "河北大理考生高考成绩420有希望报考港口与航运管理专业吗",
        "answer": "港口与航运管理专业去年在河北省物理类最低405分，今年我们在河北省招生计划规模与去年持平，所以可以考虑报考，有机会，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-河北考生",
        "question": "河北大理考生高考成绩420有希望报考港口与航运管理专业吗",
        "answer": "港口与航运管理专业去年在河北省物理类最低405分，今年我们在河北省招生计划规模与去年持平，所以可以考虑报考，有机会，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-高职高专提前批",
        "question": "文化306分对航海技术有无特殊要求？ 如身高，视力等",
        "answer": " 航海技术专业招收的学生身体条件如下：双眼裸视力4.7（0.5）及以上，或双眼裸视力在4.0（0.1）及以上且矫正视力均能达到4.9（0.8）及以上，辨色力完全正常，身高男生1.60米及以上，无口吃。    "
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-录取",
        "question": "物理365有机会吗",
        "answer": "这个分没有达到我们去年的录取最低分，建议你如果非常喜欢我们学校专业的话可以在报志愿时冲一下试试，但是后面分数较低一些的其他专业一定多填报一些，避免滑档"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-陕西考生专科提前批",
        "question": "理科300可以报考贵校的航海技术吗？去年录取最低分数是多少",
        "answer": "这个分数是有机会报考的，欢迎你报考，具体专业等问题可以直接联系学院招生就业处进行咨询，电话是022-28779900"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-报考问题",
        "question": "青海344分有机会录取本院校吗？",
        "answer": "这个分数是有机会报考的，我们学院在青海省的录取有专科提前批和专科批两个批次，专业设置不同，你可以有两个批次的机会报考我们学校，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-河南",
        "question": "老师对河南理科招多少人啊 290有没有希望啊",
        "answer": "你这个分数略低于去年我们的录取分，但是还是有机会冲一下的，我们在河南省有高职高专提前批和高职高专批两个录取批次，分别设置不同的专业， 提前批次如果未被录取不会影响高职高专批次录取的，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-陕西考生轮机工程",
        "question": "文史318能报贵校吗？",
        "answer": "去年我们陕西文史最低379分，如果你非常喜欢我们学院，可以填报冲一下，但是后面志愿一定多填报一些其他学校，避免滑档，欢迎你报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-录取",
        "question": "四川文科330，美术256可以上该贵校吗",
        "answer": "我们学院所有专业均以普通类专业录取标准为准，文科330分是有机会报考的"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-河南",
        "question": "对河南招生计划有多少啊 各专业招生人数",
        "answer": "你好，学院今年在河南省招生总计划为123个。具体分专业招生计划请登录学院招生网查询，欢迎你报考！"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-专科提前批轮机工程技术",
        "question": "您好，老师，四川文科350的应届生(男)报考您们学校的专科提前批中的轮机工程技术有希望吗？并且对视力(最低裸眼视力及矫正视力)和身高(男)的要求是多少呢？谢谢",
        "answer": "航海技术、轮机工程技术、船舶电子电气技术专业只招收男生，考生身体条件必须符合中华人民共和国海船船员体检标准，其余专业男女不限。"
    },
    {
        "schoolName": "天津海运职业学院",
        "title": "天津海运职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我们学院没有艺术类专业，如果你想报考我院专业只看你的文化课成绩，如果你报考专科提前批专业还是有希望的，如果报考高职专科批的专业300分就有点偏低了，只能是冲一下，但是其他志愿一定要多填报，避免滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-被录取概率大吗？",
        "question": "我是四川理科460，希望能通过贵校的第二次征集志愿被录取",
        "answer": "同学你好，四川的二次征集请耐心等待录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取不去可以吗",
        "question": "老师下午好，我是江西考生，以录取贵校的人工智能专业，如果我不去就读会对我有什么影响吗？是不是一定得去就读啊",
        "answer": "同学你好，人工智能专业是我校校企合作的优势专业，就业前景好。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "四川理科464征集还能录取到吗",
        "answer": "同学你好，四川的二次征集请耐心等待录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取与通知书",
        "question": "黑龙江信息考试招生港（https://www.lzk.hl.cn/）已经发布录取信息，在招生官网并未有录取消息，以及黑龙江什么时候发通知书？",
        "answer": "同学你好，我校会尽快安排发送录取通知书，请关注天津仁爱学院招生网https://www.tjrac.edu.cn/zs/查询通知书寄送信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-河南录取通知书",
        "question": "河南录取通知书什么时候寄出？在学校的招生网上没有查询到",
        "answer": "同学你好，河南录取通知书已经发送一批，我校会陆续发送新生的录取通知书，请关注天津仁爱学院招生网https://www.tjrac.edu.cn/zs/查询通知书寄送信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-还会有再次征集吗",
        "question": "我想去但是二次征集没赶上还会有第三次吗",
        "answer": "同学你好，录取已结束，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-关于招生的一些问题",
        "question": "我是来自于山西的一名考生，今年的高考成绩是396，请问是否能报考贵校的人工智能，自动化专业，录取概率是多少",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望较大，建议多报考几个专业，服从调剂，感谢你对我校的关注。欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取工作",
        "question": "四川省录完了吗",
        "answer": "同学你好，四川省的考生请关注四川省教育考试院官方网站、天津仁爱学院招生网https://www.tjrac.edu.cn/zs/查询录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取通知书",
        "question": "安徽的录取通知书什么时候发，具体是什么安排在什么时候呢?",
        "answer": "同学你好，安徽的通知书我校会尽快安排发送，具体情况详见天津仁爱学院招生网https://www.tjrac.edu.cn/zs/。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取通知书",
        "question": "老师您好！请问四川的录取通知书什么时候发？我去https://www.tjrac.edu.cn/zs/这个网站没有找到相关信息，希望老师能说一个大概时间。",
        "answer": "同学你好，四川的录取通知书我校会尽快安排发送，请持续关注https://www.tjrac.edu.cn/zs/。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取通知书",
        "question": "安徽的录取通知书普通本科批的什么时候能发呢？",
        "answer": "同学你好，学校会尽快安排安徽新生的录取通知书发送工作。请关注天津仁爱学院招生网查询通知书寄送状态https://www.tjrac.edu.cn/zs/。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-通知书",
        "question": "安徽的录取通知书什么时候发",
        "answer": "同学你好，学校会尽快安排安徽新生的录取通知书发送工作。请关注天津仁爱学院招生网查询通知书寄送状态https://www.tjrac.edu.cn/zs/。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "河南省理科435能录取吗",
        "answer": "同学你好，河南尚未录取结束，请耐心等待！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-浙江教育考试院网站为什么还查不到录取情况",
        "question": "老师，您好，我是浙江杭州2024高考考生，在天津仁爱学院学校网站上已经查到被录取了，但为什么浙江教育考试院（https://www.zjzs.net/col/col4/index.html）网站上还看不到录取情况呢？",
        "answer": "同学你好，浙江考试院会陆续更新录取结果，请耐心等待！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-退档",
        "question": "你好，请问可以退档吗?想去在复读一年",
        "answer": "同学你好，甘肃的录取已经结束，我校开学报到时间为9月1日。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-2024年专业录取",
        "question": "2024年山西高考396分，拟报专业及志愿顺序如下： 计算机科学与技术，智能交互设计，软件工程，自动化，通信工程 请问老师是否可以录取到贵校的以上专业呢？",
        "answer": "同学你好，你的分数有一定优势，建议填报我校为平行志愿第一志愿，专业服从调剂。感谢您对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-报道",
        "question": "老师 新生可以提前报道吗 九月一号家长有事无法陪同",
        "answer": "同学你好，可以提前1-2天。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-退档",
        "question": "由于家庭原因，恳求院校给予退档，因为学费家庭承担不起，望贵校给予退档，衷心恳求贵校给予退档！",
        "answer": "同学你好，我校有较为完善的资助政策。你可以办理生源地贷款，入校后可申请助学金。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-看看我",
        "question": "我想问一下如果要转专业，何时可以转，需要什么条件",
        "answer": "同学你好，新生入校第一学期可以提出转专业申请，经转专业考试合格后可转入新专业学习（艺术类、体育类专业除外）。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "老师您好，河北省考试院显示已经录取，但学校官网还是查不到，我校录取后会打电话吗，还有录取通知书什么时候发出。",
        "answer": "同学你好，天津仁爱学院招生网会陆续更新各省市录取结果，请耐心等待。录取通知书寄送省份信息详见https://www.tjrac.edu.cn/zs/。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-费用咨询",
        "question": "金融工程专业学费多少？",
        "answer": "同学你好，我校收费情况详见《天津仁爱学院2024年普通本科招生章程》https://www.tjrac.edu.cn/zs/。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取通知书",
        "question": "请问山东省录取通知书什么时候发送",
        "answer": "同学你好，各省份录取通知书寄送情况详见https://www.tjrac.edu.cn/zs/。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-招生",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，请问贵校何时开始录取",
        "answer": "同学你好，天津的考生请耐心等待录取结果！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "老师您好！请问甘肃的录取通知书什么时候送出？",
        "answer": "同学你好：我校录取通知书发送省份信息详见https://www.tjrac.edu.cn/zs/，请耐心等待。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-请问",
        "question": "贵校老师您好，请问山西美术艺考综合分429，能否报贵校？稳妥吗？",
        "answer": "同学你好，艺术类考生取得所在省（自治区、直辖市）组织的美术或设计学类专业统考成绩合格；文化课成绩达到考生所在省（自治区、直辖市）规定的艺术类本科批次控制分数线，方能报考我校。你的成绩有较大希望。感谢你对我校的关注，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-河北省考生咨询",
        "question": "老师您好，我是河北省的一名考生，我根据我的分数对照了投档表发现分数达到了咱们学校，但我在本省教育考试院和咱们学校录取查询目前暂未查到录取结果，我想问被贵校录取了会打电话通知吗，或者老师愿意帮我查一下也感激不尽，我的考生号是*，姓和，谢谢老师",
        "answer": "同学你好，河北省的考生请耐心等待，关注河北省教育考试院官方网站和天津仁爱学院招生网，录取结束会进行公布。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-招生",
        "question": "本人在教育院官网查询到了录取结果，但在贵校的官网上未查到录取结果",
        "answer": "同学你好，我校官网会陆续更新录取结果，请耐心等待！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-贵校老师你好：",
        "question": "普通本科批录取通知书几号可以到",
        "answer": "同学你好，请关注我校录取通知书寄送省份信息https://www.tjrac.edu.cn/zs/。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-2024届河北高考生的录取查询",
        "question": "老师您好，我是河北省的一名考生，我刚刚根据我的分数对照了投档表发现分数达到了咱们学校，但我在本省教育考试院和咱们学校录取查询目前暂未查到录取结果，如果可以的话请老师看到了务必帮我在咱们学校查询一下我的信息！我的考生号是：* 姓李，麻烦老师了！感谢！",
        "answer": "同学你好，河北省的考生请耐心等待，关注河北省教育考试院官方网站和天津仁爱学院招生网，录取结束会进行公布。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-广东教育考试院已经有了录取信息，但学校官网一直查不到？",
        "question": "广东教育考试院已经有了录取信息，但学校官网一直查不到，是怎么回事？ 什么时候可以查询到？",
        "answer": "同学你好，考试院查到即为录取。我校后续会根据录取情况更新查询信息。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取通知书",
        "question": "你好，我想问一下，录取通知书的物流信息在哪里可以看到呀",
        "answer": "同学你好：我校录取通知书通过中国邮政速递（EMS）的形式发送。您可以通过我校官方网站查询录取通知书寄送省份https://www.tjrac.edu.cn/zs/，查到通知书发出后，请登录中国邮政速递物流官网或通过EMS微信小程序，选择“查询录取通知书”，通过考生号查询，并保持个人高考填写联系方式畅通。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "您好，吉林346纯理服从调剂，有希望被录取吗，大概什么时候能出结果",
        "answer": "同学你好，请关注吉林省教育考试院和天津仁爱学院招生网查询录取结果！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-24天津物化485能被贵校录取吗",
        "question": "24天津物化485能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，天津普通类考生尚未提档录取，请耐心等待！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-我自学日语，可以将日语四六级代替英语四六级吗？",
        "question": "我自学日语，可以将日语四六级代替英语四六级吗？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语课为英语。感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取之后可以退档吗？",
        "question": "盼回答",
        "answer": "同学你好，考生服从专业调剂的情况下，一般不予退档。感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-想问一下贵校毕业生留学率大概多少",
        "question": "本科后有留学打算，想了解一下氛围，学长学姐能不能帮忙解答",
        "answer": "同学你好，我校每年都有在校生和毕业生出国留学。学校坚持走国际合作、开放办学道路，积极开拓国际合作渠道。目前已与英国斯旺西大学、美国北阿拉巴马州立大学等20多所大学进行了广泛的交流与合作。感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-福建物理类体育83文化326综合分533.55能上吗",
        "question": "排名2474",
        "answer": "同学你好，请关注福建省教育招生考试院官方网站和天津仁爱学院招生办公众号，将会及时公布录取结果。感谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-退役复学",
        "question": "请问在入伍前考上了专升本并保留学籍，在退役复学后可报本科的学费减免吗？",
        "answer": "同学你好，我校学生参军入伍执行国家优待政策。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-请问",
        "question": "老师您好，男-山西-理科-382-报咱们学院的电气工程自动化专业-能达线吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望较大，建议你多报考几个专业，我校有较为宽松的转专业政策，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "请问辽宁省文科历史432分，排名20803名报贵校财务管理专业有希望吗",
        "answer": "同学你好，请耐心等待录取结果！感谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "福建 体育72 文化262 有机会冲一下本校吗？",
        "answer": "同学你好，我校对体育类类专业考生录取需要考生文化成绩和专业成绩均到达各省划定的我校体育类专业对应的批次线，按照各省规定的投档原则录取。你的分数希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-招生政策",
        "question": "山东物生政458分，位次283796，有希望报考吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望较大，建议你多报考几个专业，我校有较为宽松的转专业政策，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "你好，山西理科男生365分，有机会被贵校录取吗？如果录取的话是哪个专业",
        "answer": "同学你好，你的分数有一定优势，可以报考我校，专业选择可结合个人兴趣和我校往年录取分数，各专业录取分数详见https://www.tjrac.edu.cn/zs/。感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-咨询",
        "question": "江苏 物化生 470 能不能录取贵校",
        "answer": "同学你好，请耐心等待录取结果，我校录取结束后会第一时间公布录取结果。感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-海南省506有机会报考机械设计制造及其自动化吗",
        "question": "海南省506有机会报考机械设计制造及其自动化吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望较大，建议你多报考几个专业，我校有较为宽松的转专业政策，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "理科398分，有希望录取到贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望被我校录取，建议填报我校为第一志愿，专业服从调剂。欢迎你报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "我是四川考生，理科，今年高考成绩是461，全省位次191450，报考贵校能被录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有一定优势，可以报考我校，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取概率",
        "question": "河南412分301799名能被软件工程或财务管理录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望被我校录取，建议填报我校为第一志愿，多报考几个专业，服从专业调剂，我校有较为宽松的转专业政策。欢迎你报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-河南理科综合412分录取概率有多大",
        "question": "河南理科综合412分录取概率有多大",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望被我校录取，建议填报我校为第一志愿，专业服从调剂。欢迎你报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取 调剂",
        "question": "广东美术排位15770 综合446 有机会录取吗 容易被调剂吗",
        "answer": "同学你好，我校对美术类专业考生录取需要考生文化成绩和专业成绩均到达各省划定的我校艺术类专业对应的批次线，按照各省规定的投档原则录取。你的分数希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "广东美术综合446排位15770有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校对美术类专业考生录取需要考生文化成绩和专业成绩均到达各省划定的我校艺术类专业对应的批次线，按照各省规定的投档原则录取。你的分数希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "广东美术综合446 排位15770 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校对美术类专业考生录取需要考生文化成绩和专业成绩均到达各省划定的我校艺术类专业对应的批次线，按照各省规定的投档原则录取。你的分数希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-转专业政策",
        "question": "河南理科考生报考的五个专业志愿都是单列专业，如果这五个志愿计划已满，在服从调剂的情况下，能不能调剂到其他有计划的普通专业。",
        "answer": "同学你好，不能互相调剂。请同时填报我校普通专业，服从调剂。我校有较为宽松的转专业政策。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-河北理科462",
        "question": "老师 今年理科的分数是462 排名为184666 报考贵校的哪些专业比较稳妥",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望较大，建议你多报考几个专业，我校有较为宽松的转专业政策，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-1.请问贵校的转专业有什么规定，可以详细介绍一下吗",
        "question": "2.宿舍是否四人间，是否可以换宿舍，是否有空调，住宿费一年多少包含水费电费吗。 3.学校里市区远吗，如果远有无公交地铁之类的 4.进校除了学费住宿费体检费还有无收费项目 5.贵校在福建的投档比是？ 因为贵校的招生热线一直打不通，所以只能在这提问，希望能得到详细肯定的回答，为大家填报您校...[详细]",
        "answer": "同学你好，我校普通本科住宿条件是四人间，有空调。学校距离市区约25公里，有公交车710路和156路通往市区。我校提档比例按照福建省教育考试院相关规定执行，一般为1:1。其他问题请关注我校2024年普通本科招生章程，https://www.tjrac.edu.cn/zs/。感谢您对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-河南理科",
        "question": "河南理科407分排名31万报考贵校稳当吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望较大，建议第一志愿填报，专业服从调剂。欢迎你报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-天津仁爱",
        "question": "福建省历史美术生 专业230文化379综合分477综合分排名5274有希望报考贵校环境设计吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-天津仁爱学院",
        "question": "想问问贵校美术专业转专业的条件是什么",
        "answer": "同学你好，我校艺术类专业目前无转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-天津仁爱学院",
        "question": "福建省美术生 专业230文化379综合分477综合分排名5274有希望报考贵校环境设计吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "你好，江西考生物化生457，排名139969有望录取贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有一定优势，可以报考我校，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-咨询录取",
        "question": "老师好。福建文科美术生，综合分472.5，省排名5713，想报贵校有希望录取吗？？？",
        "answer": "同学你好，我校对美术类专业考生录取需要考生文化成绩和专业成绩均到达各省划定的我校艺术类专业对应的批次线，按照各省规定的投档原则录取。你的分数希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "安徽物化生471分位次167385有没有希望被录取",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望较大，建议你多报考几个专业，我校有较为宽松的转专业政策，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-是否录取",
        "question": "我是四川理科考生，高考成绩461，报考了贵校软件工程，智能交互设计等专业，是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "同学你好，请耐心等待录取结果。感谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-山西美术理科",
        "question": "山西美术理科，综合分427 排名6123，可以报考吗",
        "answer": "同学你好，我校对美术类专业考生录取需要考生文化成绩和专业成绩均到达各省划定的我校艺术类专业对应的批次线，按照各省规定的投档原则录取。你的分数希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-转专业",
        "question": "转专业制度是怎样的，每班的资格大概有多少呢，转专业成功的概率大吗",
        "answer": "同学你好：为充分调动学生学习积极性，新生入学第一学期末可以提出转专业申请，经转专业考试合格后可转入相关专业学习（体育艺术类专业除外）。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "河南446理科，能源化学可以录取嘛？",
        "answer": "同学你好，你的分数有一定优势，可以填报我校！欢迎你报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-报考录取率",
        "question": "河北省体育生综合486.617排名2980有多大概率录取？",
        "answer": "同学你好，我校对体育类专业考生录取需要考生文化成绩和专业成绩均到达各省划定的我校体育类专业对应的批次线，按照各省规定的投档原则录取。你的分数希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-贵校预估分数线",
        "question": "湖北物化生444能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望较大，建议你多报考几个专业，服从专业调剂，我校有较为宽松的转专业政策，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "你好老师河北考生，476分，位次159752~161416，港口航道与海岸工程，建筑学有机会吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数有一定优势，可以报考我校，以上两个专业录取希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-报考咨询",
        "question": "江西456分（物化地）一分一段表排名141227名，报考贵校的录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望较大，建议你多报考几个专业，服从专业调剂。我校有较为宽松的转专业政策，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "广东美术生436分，排位18485有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校对美术类专业考生录取需要考生文化成绩和专业成绩均到达各省划定的我校艺术类专业对应的批次线，按照各省规定的投档原则录取。你的分数希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "四川理科463分能读计算机或者电气工程及其自动化专业嘛，能被录取嘛",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校有一定优势，建议你多报考几个专业，专业服从调剂。我校有较为宽松的转专业政策，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-咨询",
        "question": "河南文科美术生，文化课324分（排名25967)，专业课239（排名7673)分报贵校有希望吗，请老师指导，谢谢！",
        "answer": "同学你好，我校对美术类专业考生录取需要考生文化成绩和专业成绩均到达各省划定的我校艺术类专业对应的批次线，按照各省规定的投档原则录取。你的分数希望较大，感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "江西物化生考生449被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望，但因刚过本科线，建议把我校专业组顺序往前放一放，服从专业调剂。感谢你对我校的关注，欢迎报考天津仁爱学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-天津 男物化生 485 42568",
        "question": "01组 能进？调剂概率多大？ 谢谢",
        "answer": "您好，按照往年录取情况，物化组485建议除选填想冲一冲的专业外，选报智能制造工程、物联网工程、土木工程等去年招生最低位次较低且喜欢的专业放在4-6位，可减小被调剂的概率"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "湖北考生469分位次115074能否报考贵校电气工程及其自动化，计算机科学与技术",
        "answer": "您好，湖北省2023年计算机科学与技术最低录取位次为106505，电气工程及其自动化最低录取位次为99802，两个专业今年均在湖北招生1人"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "您好，投档比为100%"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-469山东文科，位次25万，有希望报考吗？如果可以能报什么专",
        "question": "469山东文科，位次25万，有希望报考吗？如果可以能报什么专业？",
        "answer": "您好，我校2023年在山东招生录取最低位次254625（文理总计），其中不限的专业传播学237087，商务英语237087，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-天津仁爱学院录取",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学，法学吗?服从调剂",
        "answer": "您好，天津仁爱学院暂未开设汉语言文学专业，法学专业2023年录取最低位次48899，比较往年录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-江苏物生地475",
        "question": "你好，我是江苏考生，物生地475，排名173585，想报贵校财务管理，几率大吗？贵校有没有专业级差？ 投档比是多少？",
        "answer": "您好，我校财务管理理科招生2023年录取最低位次165876，机会比较大。我校没有专业级差。投档比100%"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "甘肃物化生365有希望被录取吗，征集志愿呢",
        "answer": "学校在甘肃招生计划比较多，去年征集志愿有降分的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-江苏2024美术生高考综合分438 排名17916 有希望吗",
        "question": "高考综合分438 排名17916 有希望吗",
        "answer": "去年艺术历史最低综合分435，同学你的分数可以报考有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "四川理483能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数录取我校希望非常大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-484可以报考你们学校吗专业有选择性吗",
        "question": "老师福建省484能报考你们学校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数，在选择专业上有一定的优势。欢迎报考。https://www.tjrac.edu.cn/zs/bkzn/lqfs.htm，可以登录我校官网查询专业录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "天津仁爱学院",
        "title": "天津仁爱学院-录取",
        "question": "四川理科467分，有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数录取我校的希望非常大，欢迎第一志愿报考。我校在四川省招生计划比较多。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-重庆报考",
        "question": "您好，重庆史政生461分排名23818录取几率大吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取，多报一些专业，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-四川录取",
        "question": "四川理科475分171949位次，能否被天津财经会计/审计/财务管理专业录取？如果没录取到，后续转专业结合往年实际，大概有多大概率可转财会专业？谢谢",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望，建议把喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取咨询",
        "question": "四川理科470，位次在177000-179000，有希望被录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置冲一下，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "福建文科434排名25846，录取概率大吗？ 加调剂",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置冲一下，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望被录取的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-天津男物化生485",
        "question": "03组 服从调剂 概率大吗？ 谢谢",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望被录取的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-安徽物化生465可以报吗",
        "question": "安徽物化生465可以报吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "福建文科434排名25846,录取会计专业希望大吗？是否可以转专业？名额多吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，会计学专业风险较大，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-报考",
        "question": "河南文科436有希望报考吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，风险较大，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-江苏理科483可以上吗",
        "question": "江苏理科483可以上吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-报考",
        "question": "请问江苏文科478有希望吗？还有进档不退档吗，是否有专业级差？谢谢！",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有风险，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "请问贵校若考生被录取或专业调剂了是否会进行电话短信通知",
        "answer": "   您好，此项工作尚未安排，后期可电话咨询：022-22412000，22410821。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "请问江苏文科474有希望吗？还有进档不退档吗，是否有专业级差？谢谢！",
        "answer": "您好，我们要在本科线上择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-最低录取分数档位",
        "question": "您好，请问贵校去年最低录取分数档位是多少？",
        "answer": "您好，去年北京普通类录取最低分467，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "要求请参考学院网站：https://zhujiang.tjufe.edu.cn/zsxjgl/2023/1122/c798a24427/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-四川录取",
        "question": "你好，我是四川理科459，被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "您好请问江西政史地490分位次37120能上贵校的会计专业吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，会计学专业风险很大，如若填报建议把喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-分数",
        "question": "四川479可以上贵校吗",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望被录取的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-安徽考生",
        "question": "物理方向，495排名十三万多，有机会录取吗，贵校投档比是几比几",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，投档比1:1，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科，双上线，综合分468,报贵校希望大不大？",
        "answer": "您好，截至目前，美术考生咨询非常少，分数不太好估计，如果您的分数双过线，平行志愿可以尝试填报，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "江西物化生486，104526，有希望录取贵校的会计学嘛，录取人数今年还是十人嘛",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望，建议把喜欢的专业填在前面，后面专业志愿填满、专业服从调剂，会计学计划6人，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-天津录取",
        "question": "天津政史地考生475分45489名有机会被会计专业或人力资源管理专业录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，这两个专业希望都挺小的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-学校",
        "question": "请问贵校转设会变成公办学校还是停办或者变专？",
        "answer": "您好，学校尚未转设，正在申报中，申请转民办本科"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-安徽美术",
        "question": "你好请问美术排名11630，可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，截至目前，美术考生咨询非常少，分数不太好估计，如果您的分数双过线，平行志愿可以尝试填报，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-天津录取",
        "question": "天津政史地考生475分能报会计专业吗",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，录取概率非常小，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "请问贵州物化政考生383可以录取贵校的那些专业",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，分数不是很有优势，建议多报一些专业。目前会计学、财务管理、审计学专业咨询较多，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-咨询",
        "question": "请问河南考生文科位次是86400多名，能否被天津财经大学珠江学院录取？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-咨询",
        "question": "请问今年天津财经大学珠江学院在河南的招生是扩招还是缩招？",
        "answer": "招生计划总数与去年基本持平，个别专业有增减。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科，双上线，综合分468,报贵校希望大不大？",
        "answer": "您好，截至目前，美术考生咨询非常少，分数不太好估计，如果您的分数双过线，平行志愿可以尝试填报，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "河南理科419 超本科线23分 位次28万 想报普通类专业录取概率大吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-学费",
        "question": "贵校会计学学费大概多少呢",
        "answer": "会计学专业学费15000元/年"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "您好，山东物生政470可以上贵校吗，有哪些专业可选？",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-天津财经大学珠江学院",
        "question": "贵州理科402排名十三万有机会报考贵校的国际经济与贸易专业吗",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "天津考生史地政477能报贵校吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，风险较大，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-河南420分能否上贵校",
        "question": "河南420分能否上贵校",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-福建考生",
        "question": "福建文科459，排位20311，有希望录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-投档比",
        "question": "江苏考生物生地465分服从调剂。贵校录取希望大吗？投档比是多少",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，投档比100%，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-住宿",
        "question": "请问一年的住宿费用是多少呢",
        "answer": "1500元/年"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-咨询",
        "question": "请问北京440，物化生，拍44020，能否投档贵校？",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合466排名一万五，被贵校录取的几率有多大",
        "answer": "您好，截至目前，美术考生咨询非常少，分数不太好估计，如果您的分数双过线，平行志愿可以尝试填报，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-北京",
        "question": "北京高考成绩444分文科，排位是4万3，请问报贵校的话录取几率大吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "江苏物生政475有机会录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-本科录取",
        "question": "四川考生理科460位次192766能被贵校审计学或者会计学或工学类专业录取吗 贵校专业能否双修呢",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，报院校有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置冲一下。专业建议把喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，目前工学类专业咨询较少，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "山西理科男414能否被贵校的会计学专业录取？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取，建议喜欢的专业填在前面，专业志愿填满、专业服从调剂，避免退档，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-河南文科465",
        "question": "报天津财经大学珠江学院的录取率高吗？",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，希望较大，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "请问，四川文科488排名49565被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-天津财经大学珠江学院",
        "question": "老师河北理化生477位次159751可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，专业建议多报一些，增加概率，目前会计学、财务管理、审计学咨询考生较多，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "四川文科470位次64557~65445被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "请问云南高考理科437分，排名92462名可以报考吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-转专业",
        "question": "如果没有录取到自己心仪的专业，转专业的政策是怎样的？",
        "answer": "请参考转专业文件：https://zhujiang.tjufe.edu.cn/zsxjgl/2023/1122/c798a24427/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-咨询",
        "question": "河南理科446，有望被录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-天津财经大学珠江学院",
        "question": "河南省文科435，位次90950.可以被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "校内什么时候可以考四六级，可以考研吗，校内可以修双学位吗",
        "answer": "四级报名时间请咨询22410876"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "河南理科466位次205769能选什么专业",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有一定选专业优势，建议喜欢的专业填在前面，专业志愿填满、专业服从调剂，避免退档，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "您好，投档比100%。截至目前，艺术考生咨询非常少，分数不太好估计，如果您的分数双过线，平行志愿可以尝试填报，如果没有体检不合格等不符合政策的情况，投档进来是不会退档的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-报考",
        "question": "为啥2021到2023的录取位次波动大",
        "answer": "主要看考生的报考情况了，报的多、分数高，位次就考前；报的少、分数低，位次就后移。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-咨询",
        "question": "浙江考生517分位次159126报考本科专业国际经济与贸易被录取的概率大吗，客观的说，相同的专业是建议报考浙江省内还是省外呢",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望被录取的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-北京",
        "question": "北京422政史生能报吗",
        "answer": "您好，我们要在本科线上择优录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-江苏美术生",
        "question": "文科综合分445 排名16986 有希望吗",
        "answer": "您好，截至目前，江苏美术考生咨询非常少，分数不太好估计，如果您的分数双过线，平行志愿可以尝试填报，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-江苏物生地",
        "question": "老师好，江苏物生地477分，位次171388，有望报考吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业方面建议把喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "河北 物化生 488分 位次141822 报会计或审计可以吗",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "陕西考生458分位次23807报贵校的财务管理、会计专业、请问对单课成绩数学有要求吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，录取概率很高，请参考 。所有专业对单科成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "江苏考生物化地482分 165769名 有多大把握报考该院校02 03专业组吗？",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望被录取的，江苏考生咨询较少，人工智能专业目前咨询很少。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "湖南物理类考生432分位次1777136有机会录上吗可以录上什么专业？",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置。专业方面建议把喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "你好，陕西理科，分数309，位次157763，报考贵校，有希望被录取吗，什么专业可以被录取",
        "answer": "您好，我们要在本科线上择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "您好，我们要在本科线上择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "您好 北京理科生449分 女生 报考咱学校有希望吗",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望被录取的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-咨询",
        "question": "河南文科457位次71460有机会被贵校录取吗被会计学录取可能性大吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望也有一定风险，建议喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，避免退档，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-咨询",
        "question": "辽宁文科479分 位次14496 能考取贵校会计学专业吗",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望被录取的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "天津考生高考493分40716位次报考审计学可以吗",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，审计学专业有风险，目前咨询较多，如若填报建议把喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-老师好，请问江西理科452，服从调剂报考贵校希望大吗",
        "question": "老师好，请问江西理科452，服从调剂报考贵校希望大吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-专业",
        "question": "您好山东考生史地生，493分，196122名，有机会录取会计专业吗？",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望被录取的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "493分位次40176名想报考审计学放在第一志愿录取概率大吗",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，审计学专业有风险，如若填报建议把喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "云南文科考生502位次33595有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "安徽物生地474有希望上本校么 财务管理或会计学",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，财会专业有一定风险，如若填报建议把喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-招生",
        "question": "山西理科414能被招进贵校的会计专业",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望的，建议把喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，避免退档，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "河南文科455有希望被本学校录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取要求",
        "question": "请问学校物联网工程专业和税收学专业有没有什么特殊要求？",
        "answer": "您好，不太清楚“特殊要求”具体指什么，单科成绩、性别没有要求。您可以致电我们详细咨询：022-22412000，22410821"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "您好，截至目前北京美术生咨询非常少，分数不好估计，如果您的专业和文化都在控制线上可尝试填报，去年录取分458，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "四川理科475分，位次171949，能否被天津财经大学珠江学院会计学专业录取？",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望的，但还是建议把喜欢的专业填在前面，后面专业志愿填满、专业服从调剂，避免退档，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "四川理科475分，位次171949，能被贵校会计专业录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望也有一定风险，不是特别稳妥，如若填报建议把喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-河南 文科 468 位次62194 可以被录取吗",
        "question": "想报税收学",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被院校录取。专业方面建议喜欢的专业填在前面试试，专业志愿填满、专业服从调剂，避免退档，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-报考",
        "question": "河北美术466史地政，报考贵校的几率大吗",
        "answer": "您好，截至目前河北美术考生咨询非常少，分数不好估计，去年最低分517.25，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-四川美术生",
        "question": "综合分457.5，文化专业双过线，服从调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况，四川艺术类考生咨询非常少，您的分数双过线，是有希望录取的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-陕西理科美术",
        "question": "老师我专业224，文化296，综合428有希望报考吗",
        "answer": "不好意思，我们没有在陕西投放美术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-报考咨询",
        "question": "老师，请问四川考生理科成绩466分，位次184656名，可以报考贵校的财务相关本科专业吗，谢谢。",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，财会专业风险较大，如若填报建议把喜欢的专业填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-安徽，物化生组，465，有希望上本校吗",
        "question": "如上",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-开放日",
        "question": "您好 请问26日后还可以到本校参观么？",
        "answer": "不好意思，不可以了"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "你好老师我是河南理科考生，成绩为437位次是257272，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有机会吗。投档比是一比一吗？",
        "answer": "您好，截至目前河北美术考生咨询较少，分数不好估计，去年最低分517.25，请参考。如果贵省没有特别要求，投档比是一比一"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "江苏理科物生政470女生金融学报考有希望吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置。专业建议把喜欢的填在前面试试，后面专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-江苏",
        "question": "江苏理科470有希望吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-江苏文科 482分有希望被录取吗",
        "question": "江苏文科 482分有希望被录取吗",
        "answer": "您好，从截至目前咨询情况看，有希望被录取的，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-授课",
        "question": "请问贵校的授课老师是和天津财经大学一样的吗。教师队伍的水平和天津财经大学的差距大吗？",
        "answer": "您好，我们有一部分授课老师从天津财经大学聘请，不是所有的，所以不一样。我们师资结构与天津财经大学不一样，没办法比较。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "你好，河南文科考生464.能被录取吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取1150",
        "question": "青海文科398分，有五分的少数民族加分，被该学校的经济学的经济统计学或管理学的会计学或审计学录取的概率有多大",
        "answer": "您好，您询问的这三个专业在青海没有投放计划，请以贵省招生计划书内公示专业为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-四川考生理科485有希望被录取吗",
        "question": "四川考生理科485有希望被录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "江苏物生地女 478 国际经贸 会计等 02专业组有没有机会",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取，建议喜欢的专业填在前面，专业志愿填满、专业服从调剂，避免退档，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-住宿",
        "question": "请问住宿是上床下桌吗？都是六人间吗",
        "answer": "您好，宿舍都是6人间，4张上床、2张下床，有2张公用的桌子。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "山西文科418有没有可能被咱们学校的会计学专业录取？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，会计学专业风险较大。如若填报建议把喜欢的专业填在前面，后面专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-投档",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "您好，如果贵省没特别要求，我院按100%比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-食宿",
        "question": "贵校宿舍是几人间？是否有独立卫浴？女生一个月伙食费大概多少？",
        "answer": "您好，宿舍为6人间，有独立卫浴，伙食费因人而异，个人感觉1000多吧。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-分数",
        "question": "河北物理组今年486有机会上吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-报考",
        "question": "河南文科456报考 贵校有希望吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-宿舍",
        "question": "宿舍情况怎么样",
        "answer": "您好，宿舍为6人间，有卫生间可以洗浴，住宿费1500元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "question": "你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-报考",
        "question": "江苏理科469有希望吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "您好，山西理科391有机会被贵校审计或会计专业录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有风险，审计学和会计学专业较热门。如果填报建议把喜欢的专业填在前面试一下，后面专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，有对口语有要求的专业吗？",
        "answer": "您好，对口语没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "你好，高考481分，排名43912，选科物政史，有希望报考吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "您好！ 我是2024届河南文科考生，我的高考成绩是440分，全省位次是86369，我有意向想报考贵校，请问这个分数报考录取几率大不大？",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "江苏，物化政464，省排185000，有可能录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "天津今年高考493化生政 贵学校录取的专业推荐有什么？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取。学院经济管理类专业计划较多，建议把喜欢的专业填在前面，专业志愿填满、专业服从调剂，避免退档，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-开放日",
        "question": "您好 请问本校开放日是什么时候？",
        "answer": "您好，校园开放日6月26日，9：00至16：00，地址：天津市宝坻区周良街道祥瑞大街18号"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "您好 请问484选物生政能被本校录取么？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "北京文科4w名录取几率大吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有风险，如若填报建议填在前面的院校位置，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，风险较大，去年文化最低分427，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "四川文科位次在52000有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "四川文科485有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-美术生",
        "question": "老师您好 今年艺术生综合分多少有望能上",
        "answer": "您好，准确的分数要录取的时候才能有，要根据实际报考情况，由高到低择优录取。去年最低分499.1，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-当前院校最低投档线多少",
        "question": "是甘肃物理类考生，2024年高考，377分，位次87536可以录取吗？",
        "answer": "您好，投档线要录取的时候才有准确分数，要根据实际报考情况。从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-珠江学院",
        "question": "老师你好，河北考生历史组位次45800次484打算报考咱们学校的会计学和审计学有机会吗 咱们学校几个校区如果录取了是在那个地方就读谢谢",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，这两个专业报考有风险。学校只有1个小区，地址：天津市宝坻区周良街道祥瑞大街18号"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-天津录取",
        "question": "天津今年高考479史地政能被学校录取吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况和截至目前咨询情况看，有风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川文科6w有没有希望",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-会计",
        "question": "河南省女孩理432位次266493可以报贵院校吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置。专业方面建议把喜欢的专业填在前面试一下，会计风险较大，建议专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-报考",
        "question": "如果我服从调剂，但专业已满，会被退档吗？如果服从调剂会被调到中外合作办学里吗？",
        "answer": "您好，如果没有体检不合格等不符合录取政策的情况，填了服从调剂不会退档。中外合作办学专业只招收有专业志愿的考生，不填报这个专业，不会调剂到这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-报考",
        "question": "河南理科442有希望被贵校会计专业录取吗？",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-请问河北全文考生报会计专业会对数学分数有要求吗",
        "question": "数学特别差，37分",
        "answer": "您好，录取时对单科成绩没有要求，不同分的情况下不会比较单科成绩。但是会计学专业后期会有数学相关课程，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-招生",
        "question": "老师，您好，云南考生理科428分，位次98675，报你们学校有希望吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取的，请参考 。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-河北考生",
        "question": "贵校能转专业吗 具体在什么时候什么流程",
        "answer": "有转专业政策，具体要求和流程请查看学院招生网学籍管理：https://zhujiang.tjufe.edu.cn/zsxjgl/2023/1122/c798a24427/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-会计专业",
        "question": "天津男孩全文专业501分可以报考会计专业吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，比较有希望被录取，建议喜欢的专业填在前面，专业志愿填满、专业服从调剂，避免退档，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "老师好，辽宁理科考生成绩469位次67986报考贵校会计学专业有希望录取吗？",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有一定风险，如若填报建议填在前面的位置试试，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-招生",
        "question": "重庆高考纯理456分可以报考你们学校的英语专业吗？",
        "answer": "您好，我院没有在物理组投放英语专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-招生",
        "question": "陕西文史类考生442排名29802能报考该校吗？会计专业可以吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，最想进的专业填前面，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-招生",
        "question": "陕西文史类考生442排名29802能报考该校吗？会计专业可以吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，最想进的专业填前面，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "你好，贵校云南理科女422分，可以就读会计学吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-录取",
        "question": "宁夏理科393位次22277有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，从往年录取情况看，有希望也有一定风险，如若填报建议填在前面的院校位置，专业志愿填满、专业服从调剂，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-咨询",
        "question": "去年最低录取分数线（美术专业）",
        "answer": "去年投档最低分427.231961779，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津财经大学珠江学院",
        "title": "天津财经大学珠江学院-退档",
        "question": "提档后如果服从调剂是否不会被退档",
        "answer": "您好，如无体检不符合专业要求等违反相关政策的情况，进档后填写了服从调剂的是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河北历史体育",
        "question": "综合分500的话，服从调剂录取的几率大概多少",
        "answer": "你好，考生，我校去年在河北最低综合分512分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-老师好",
        "question": "湖北体育女生，综合分486，能报体育保健与康复吗？报考的代码怎么填？",
        "answer": "可以报考，在湖北的代码是M088"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-体育",
        "question": "河北体育去年最低名次是多少",
        "answer": "我们只有去年的最低分512分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "我校去年在山东最低分583分（综合分），请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-代号",
        "question": "请问贵校在内蒙古的院校代号是什么",
        "answer": "0M69"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南高考",
        "question": "我文科301体育106可以报考吗",
        "answer": "去年我校在河南最低综合分60分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-录取",
        "question": "你好 贵校去年在我省录取体育专业体育分数和文化课最低投档分数多少",
        "answer": "我校去年在内蒙古体育最低分73分，文化最低分292分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-录取",
        "question": "你好 贵校去年在我省录取体育专业体育分数最低投档分数多少",
        "answer": "去年我校在宁夏最低分258分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南报考",
        "question": "文科309体育113今天综合分为66.9可以上体育保健与康复或者体能训练吗",
        "answer": "去年我校在河南最低60分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广西24届考生，我想咨询一下历史方向体育生综合分373可以报你们学校吗",
        "answer": "你好，去年我校在广西最低综合分368分，望参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南报考天津",
        "question": "河南省体育115文化270，按照去年综合分投档方式计算，总分为70.8，按照今年新规则投档方式计算，综合分为60.8，能否报考该校运动训练和体能训练两个专业，录取概率是否很大，望告知",
        "answer": "你好，去年我校在河南总分最低60分，希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-我是山东淄博的多少分能上我们学校",
        "question": "我是山东淄博的，运动训练专业，多少分能上我们学校呢？今天学校的招生计划，和去年的投档分数表，我没有找到在哪呢？",
        "answer": "你好，去年我校在山东最低分583分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-可以上不",
        "question": "体育103文化310 学校怎么体育分怎么换算",
        "answer": "去年我校在河南最低60分，换算后的分数"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-广东",
        "question": "我是广东体育类学生，考了523，省内排名5045，能否被贵校录取？专升本的话能否在大二时对口天津体育学院？",
        "answer": "可以报考，需要在大三参加专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-青海理科230体育过线可以上贵校吗",
        "question": "男青海理科230体育过线概率大吗",
        "answer": "欢迎报考，概率还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河北体育",
        "question": "体育320文化291综合分507有希望被贵校录取吗，贵校什么专业好就业",
        "answer": "你好，去年我校在河北综合分最低512分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河北历史体育",
        "question": "文化分271 体育342 综合分350可以上贵校吗",
        "answer": "你好，七年我校在河北综合分最低512分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-重庆体育生",
        "question": "文化256，体育93.58，重庆生，国家二级运动员，能否录取？",
        "answer": "可以报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河北历史体育",
        "question": "河北历史方向文化304体育329.05综合523.078总排名3223可以报考贵校嘛",
        "answer": "去年我校在河北最低512分，可以报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-排名",
        "question": "请问贵校是否可以给一下2023年高考录取分数统计情况",
        "answer": "去年我校在天津文化最低187分，体育最低428分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-四川体育生文科",
        "question": "你好老师 四川体育生文科288 体育86.91有机会上吗",
        "answer": "你好，考生，去年我校在四川文化最低220分，体育最低92分，你的分数还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南省体育文科",
        "question": "文化262 体育107",
        "answer": "可以报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河北体育历史",
        "question": "专业服从调剂是啥意思？",
        "answer": "选专业的时候选服从调剂，如果所选专业分数不够，可以给你调剂一个专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-录取",
        "question": "河南文科279，体育125男可以报咱贵校吗",
        "answer": "你好，可以报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-安徽体育统招生",
        "question": "文化课366综合分149.87能报考么",
        "answer": "建议报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-咨询",
        "question": "请问一下今年院校分数线大概是多少",
        "answer": "今年的分数线还没出来，你们报完志愿我们从高到低录取。可以关注天津体育职业学院招生小程序，查看往年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河北体育历史类",
        "question": "文化345分体育302.74分综合分500分可以报考贵校么",
        "answer": "可以报考，专业服从调剂，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南体育报告",
        "question": "河南省理科270体育115，有机会报考该校的运动训练，体能训练两个专业吗",
        "answer": "我校去年在河南文化最低分222分，体育最低113分。还是有很大希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南体育报考咨询",
        "question": "河南省体育115理科文化270有机会报考该校体育什么专业",
        "answer": "我校去年在河南文化最低分222分，体育最低113分。服从调剂还是有很大希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-天职",
        "question": "河南理科体育考生，文化课276，体育107，能上贵校吗？",
        "answer": "我校去年在河南文化最低分222分，体育最低113分。还是有很大希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南文科生",
        "question": "体育103文化204能报贵校吗",
        "answer": "我校去年在河南文化最低分222分，体育最低113分。请参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南体育生文化分低",
        "question": "体育过线文化分低能入吗",
        "answer": "我校去年在河南文化最低分222分，体育最低113分。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-录取",
        "question": "您好，天津本地考生，语数外180分、体育414.3分，可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "可以报考，希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-天职",
        "question": "请问甘肃考生体育专业成绩238分，文化课成绩350分，有希望被贵校运动训练专业录取吗？",
        "answer": "您好，考生，可以报考，去年甘肃文化最低分178分，体育最低分226分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-录取",
        "question": "河南理科276体育107可以报名贵校吗",
        "answer": "你好，考生，去年我校在河南文化最低222分，体育最低113分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "你好，考生，去年我校在河南文化最低222分，体育最低113分。过专科线就可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南",
        "question": "河南成绩291体育136可以上吗",
        "answer": "你好，考生，去年我校在河南文化最低222分，体育最低113分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-录取",
        "question": "河南文科243体育97有把握吗",
        "answer": "你好，考生，去年我校在河南文化最低222分，体育最低113分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南",
        "question": "河南成绩291体育136可以上吗",
        "answer": "你好，考生，去年我校在河南文化最低222分，体育最低113分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河北体育历史类",
        "question": "体育289.55 文化348 综合484.434 有希望录取吗",
        "answer": "你好，去年我校在河北体育最低分324.78分，文化最低200分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南体育",
        "question": "河南理科294体育99可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，考生，去年我校在河南文化最低222分，体育最低113分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河北体育",
        "question": "体育337.85文化299综合分533.125能被贵校录取吗，有什么好的专业",
        "answer": "你好，去年我校在河北体育最低分324.78分，文化最低200分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河北体育综合378能报名本校吗",
        "question": "文化254，专业240",
        "answer": "你好，去年我校在河北体育最低分324.78分，文化最低200分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河北体育生",
        "question": "河北体育文科302分体育352分综合550，可以录取吗",
        "answer": "你好，我校去年在河北文化最低200分，体育最低324.78分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-录取",
        "question": "老师，您好！请问甘肃考生体育专业238，文化课350能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，去年我校在甘肃文化最低178分，体育最低226分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-志愿填报",
        "question": "我是陕西理科体考生，专业课87分，文化课340分，能报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校去年文化最低233分，体育最低81分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-河南安阳体育生",
        "question": "你好，河南安阳的体育生。文科文化242，体育123，能报贵校吗？",
        "answer": "你好，去年河南文化最低分222分，体育最低分113分。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-色素痣",
        "question": "老师，您好！请问孩子侧脸有块1×3厘米色素痣，可以报考体育教育专业吗？填写志愿的时候会不会影响录取呀？",
        "answer": "我校没有体育教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-录取",
        "question": "河北考生 历史组合 体育专业 综合分512有希望录取吗",
        "answer": "你好，考生，按去年的分数，您的分数可以报考，投档按照分数从高到低投档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-四川文科315，体育74.4有希望好考么？",
        "question": ".......",
        "answer": "去年我校在四川文化最低220分，体育最低92分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津体育职业学院",
        "title": "天津体育职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "不好意思，我校为体育类院校，只招收体育类学生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-河南文科",
        "question": "老师您好！文科266分能报考贵校吗？哪个专业有希望？",
        "answer": "河南省今年理科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，266不是很高，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-天津滨海",
        "question": "河南文科243能不能有机会上该学校",
        "answer": "河南省今年文科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，243分不是太高，需要冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "河南省今年文科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，251分不是太理想，需要冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-录取",
        "question": "分数343，排名66779（天津）能被本校录取吗？",
        "answer": "天津专科考试只看语文、数学、英语三科的成绩，去年天津最低录取分数线为160分，分数仅供参考，请考生根据自身情况合理进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-报考",
        "question": "老师您好，河北历史类213位次231884报考贵校录取的机会大嘛，能报考贵校什么专业",
        "answer": "河北省今年历史组专科提档线为200分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数及位次情况，213分不是很理想，需要冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "山东今年专科提档线为150分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，422还是很有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "山东今年专科提档线为150分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，421还是很有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-分数线",
        "question": "贵校去年在我省最低录取分数线是多少",
        "answer": "宁夏理工类去年录取最低分是252分，参考价值不是很大，请考生参考个人具体位次、往年最低分等信息酌情报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-分数线",
        "question": "贵校去年在我省最低录取分数线是多少？",
        "answer": "宁夏理工类去年录取最低分是252分，参考价值不是很大，请考生参考个人具体位次、往年最低分等信息酌情报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-江西省",
        "question": "本校在江西省开设哪几个专业",
        "answer": "历史组：汽车电子技术、汽车技术服务与营销、新能源汽车技术、护理（康复护理）、现代物流管理、汽车检测与维修技术、口腔医学技术、眼视光技术、大数据技术、电子商务、康复治疗技术。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-江西省",
        "question": "今年在江西省开设几个专业",
        "answer": "历史组：汽车电子技术、汽车技术服务与营销、新能源汽车技术、护理（康复护理）、现代物流管理、汽车检测与维修技术、口腔医学技术、眼视光技术、大数据技术、电子商务、康复治疗技术。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-录取",
        "question": "老师我宁夏理科324能报贵校吗？",
        "answer": "宁夏的话24年提档线为200分，该生是由资格填报我校的，根据去年的最低分来参考，该生324分报考我校还是非常有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-口腔和护理",
        "question": "老师您好，河南文科317，位次223287报考贵校的口腔医学技术和护理录取希望大吗",
        "answer": "河南省今年文科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，317是有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-分数",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "河南省今年理科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，307还是有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-录取",
        "question": "河北理科352可以冲一冲该校吗",
        "answer": "河北省今年物理组专科提档线为200分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数及位次情况，352分还是有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 康复治疗技术口腔医学技术 婴幼儿托育与管理 眼视光技术 现录取吗",
        "answer": "河北省今年物理组专科提档线为200分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数及位次情况，333分不是太理想，需要冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-河南文科考生，有希望被贵校录取吗",
        "question": "河南文科考生314分，位次225816-227080，报考贵校的护理，口腔医学技术，康复治疗技术，言语听觉康复技术和眼视光技术并服从调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "河南省今年文科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，314还是有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-河南文科考生有希望被贵校录取吗",
        "question": "河南文科考生314分，位次225816-227080，服从调剂有希望被贵校录取吗",
        "answer": "河南省今年文科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，314还是有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "可以有望填报哪些专业",
        "answer": "河北省今年物理组专科提档线为200分、历史组提档线为200分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，物理组387分不是很高，需要冲一冲我们学校；历史组387分的话还是希望的，可以根据自身情况以及位次合理报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-河南高考",
        "question": "河南考生文科279分可以报咱们学校口腔专业吗？",
        "answer": "河南省今年文科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，279还是有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-河北",
        "question": "理科293可以报考吗？",
        "answer": "河北省今年物理组专科提档线为200分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，293分不是太理想，需要冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "湖北理科男生372有希望吗",
        "answer": "该校在湖北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-录取",
        "question": "河南理科287位次48万可以被咱校录取吗，谢谢",
        "answer": "河南省今年理科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，287还是很有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科生247分，能被本校录取吗？",
        "answer": "河南省今年文科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，247分不是太高，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科生247分，能被本校录取吗？",
        "answer": "河南省今年文科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，247分不是很高，需要冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-河北",
        "question": "文科269可以报考吗？",
        "answer": "河北省今年文史类专科提档线为200分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，269分不是太高，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-录取",
        "question": "招不招广东考生",
        "answer": "我们学校在广东是没有招生计划的"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-天津考生",
        "question": "老师您好，空乘专业是订单培养还是自主择业。还有语数外241报考有希望吗",
        "answer": "空乘专业在大三的时候会推荐就业，如果学生对学校推荐的就业单位不满意也可自行进行择业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "河南文科316可以上你们学校吗",
        "answer": "河南省今年文科专科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，316分还是有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-贵校在湖北省有招生计划吗？",
        "question": "您好，请问湖北省文科233有机会报考贵校吗？口腔医学有希望吗？没希望的话其他的行吗？",
        "answer": "本校在湖北省是没有招生计划的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "我是河南考生理科考了228分能否报名贵校",
        "answer": "河南今年理科提档线为185分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，228分比较困难，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "您好 河北省高考物化生356可以上贵校吗",
        "answer": "河北省今年物理类专科提档线为200分，该生是有报考我校资格的，根据去年的录取分数情况，356分还是有希望的，可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "河北省独生子女政策在贵校可以使用吗",
        "answer": "这个问题请遵循河北考试院的政策，如果投档时河北考试院加分的话，我们学校是不反对的。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生高考外语语种为俄语是可以正常进行报考的，但是学校里是没有开设俄语课程的，所以考生后续到校是需要学习英语的，请考生根据个人情况酌情报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津滨海汽车工程职业学院",
        "title": "天津滨海汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "云南文科473 可以报贵校吗",
        "answer": "云南文史类473分，根据今年的提档线来说还是很有希望的，可以报考本校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "河北540，6万多名，上贵校电气工程及自动化妥吗",
        "answer": "参照往年录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "1:1，体检指标符合专业要求一般不会退档，没有专业级差，转专业详情查看我校教务处网站信息"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "参照往年在江苏录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "没有转专业，目前毕业时有第二学士学位"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "参照往年在山西录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-投档比",
        "question": "贵校在安徽的投档比是多少，若服从调剂是否会退档",
        "answer": "1:1,体检指标符合专业要求，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "请问贵州考生546分，26512位次可以报考贵校的医学影像技术专业吗",
        "answer": "参照去年在贵州录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-贵校有没有书法专业？",
        "question": "贵校招不招新疆书法特长生，要招的话找几个人？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-11",
        "question": "今年临床医学扩招吗574能报吗",
        "answer": "参照去年录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "贵州考生546可以报考贵校法学专业吗",
        "answer": "参照去年在贵州录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-报名",
        "question": "河北文科女生548，位次16776,报金融ISEC录取机会大吗？",
        "answer": "参照去年录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-贵校播音与主持专业在安徽招生吗？",
        "question": "贵校播音与主持专业在安徽招生吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "河北文科女生548,位次16776，能办金融中外合作吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "河北文科548，想报金融中外合作ISEC 有希望吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-环境",
        "question": "你好，我想问一下贵校临床医学专业女生的宿舍是几人间，有无空调、风扇、独立卫生间、淋浴室？还有就是宿舍对床上用品是否有要求？另外宿舍可以挂遮光窗帘吗？谢谢",
        "answer": "详情联系电话：0312-5079568"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "河北省考生，选科物生地，分数562，位次44007，都可以报考本校哪些专业",
        "answer": "参照去年分数及位次选择报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河北大学",
        "question": "老师您好，我是新疆单列类理科考生今年考了361 超一本线31分 位次在5479 我可以填报你们学校吗",
        "answer": "参照新疆去年分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取 河北553位次15144",
        "question": "本人能被贵校录取吗，可以报考什么专业",
        "answer": "参照去年分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校经济学专业录取吗",
        "answer": "参照去年分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "贵校除外语外其他专业是否录取日语考生",
        "answer": "其他专业的外语成绩可以是日语"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "广西，40000名有机会吗",
        "answer": "参照广西去年分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "河北女生文科今年587分省排名6500左右可以上河北大学的新闻传播学吗，贵校这个专业保研率有多少啊",
        "answer": "参照去年录取分数及位次选择是否报考，9%左右"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-安徽历政地组合，518分，22613名可以报考贵校吗？",
        "question": "安徽历政地组合，518分，22613名可以报考贵校吗？可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "参照去年在安徽录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "江西政历地排名7354名能被河北大学录取吗",
        "answer": "参照去年在江西录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-专业选择问题",
        "question": "今年的河北大学地方专项中的中国语言文学类包括了汉语言文学,汉语国际教育和古典文献学专业，这个录取后的专业是自由选择还是学校分配",
        "answer": "按成绩和志愿进行专业分流"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "湖北省排名31969，分数574分，能不能报考学校的管理类专业",
        "answer": "参照去年在湖北录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-贵校金融学对数学单科成绩有要求吗？",
        "question": ".",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "参照去年在安徽录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校的英语专业对高考的英语成绩有要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-退档",
        "question": "进档且服从调剂 会被退档吗",
        "answer": "体检指标符合专业要求，一般不会"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河北大学在河北本科批次的调档比是多少，会有学生被退档吗",
        "question": "会吗",
        "answer": "1:1 ，体检指标符合专业要求，一般不会"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-大类招生",
        "question": "所有的大类招生都是以成绩分流的吗？而且以哪一次的成绩为准？？？？",
        "answer": "详情可咨询：0312-5079479"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-，我是河南考生",
        "question": "理科556，排名65558且服从调剂是否有望冲击贵校",
        "answer": "参照去年在河南录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-博士点",
        "question": "请问贵校在理学 工学有哪学博士点",
        "answer": "详情查看官方网站相关内容"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-宿舍",
        "question": "请问:是按专业分配，还是自行选择？",
        "answer": "一般是按班分配宿舍"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-投档比",
        "question": "投档比",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-有什么专业可以录取？",
        "question": "河北物生地，95680位次，518分，上贵校那个专业可以被录取？谢谢",
        "answer": "参照去年录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-比如招生100人，但是提档率是105%，现在招了99人，我与",
        "question": ".",
        "answer": "1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河北美术生",
        "question": "请问河北美术534，排名1853，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有绘画专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-.河北大学金融学专业代号42与41的区别41是三万多名,42",
        "question": ".",
        "answer": "经济学院金融学和国际学院金融学"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以就读什么较好的专业吗？？",
        "answer": "参照去年在贵州录取分数及位次选择是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取和住宿",
        "question": "你好，我是安徽考生，文科525分 排名20249有希望报贵校的语言类专业吗？住宿条件怎么样",
        "answer": "参照去年在安徽录取分数及位次情况确定是否报考，住宿条件可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-请问咱们学校汉语言文学保研考研率高吗",
        "question": "本校",
        "answer": "与其它专业一样，大概在9%左右"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "本院校经济统计学大概什么位次，真诚的希望可以解答，谢谢",
        "answer": "去年位次大概在33800"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-美术录取",
        "question": "四川文科考生专业260，综合分509有希望冲贵校吗？",
        "answer": "参照去年在四川录取分数及位次情况确定是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-新疆单列",
        "question": "今年单列类有招生吗?新疆理工单列类379位次4114能冲贵校吗？有什么专业呢",
        "answer": "查看招生计划书，参照去年在录取分数及位次情况确定是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-24应届考生",
        "question": "河北物生政考生446分有机会报贵校口腔医学专业吗？",
        "answer": "参照去年录取分数及位次情况确定是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-大类招生",
        "question": "你好，我是云南文科考生，请问河北大学的中国语言文学类招生进去后怎么分流，想学汉语言文学。谢谢",
        "answer": "依据成绩排名，与高考填报志愿类似"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-报考专业",
        "question": "2024高考河北省562能不能报信息安全",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-关于调档比和退档",
        "question": "请问贵校在安徽的调档比是多少，调档后是否会退档?",
        "answer": "1:1，一般不会，但有不符合医学条件的除外"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-能上什么专业",
        "question": "理科551，排名五万五千多名，能上什么专业",
        "answer": "参照去年录取分数及位次情况确定报考哪些专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-调档比",
        "question": "您好，请问河北大学对河南考生有准确的调档比吗",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-江西考生",
        "question": "本人江西物化生考生，成绩563位次29393报取该校口腔或者临床或者医学影像学希望大吗",
        "answer": "参照去年在江西录取分数及位次情况确定是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-老师我生政史565可以读贵校法学",
        "question": "可以上那些专业，还是说没有希望",
        "answer": "参照去年在山东录取分数及位次情况确定是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "黑龙江省理科一万九是否录取",
        "answer": "参照去年在黑龙江录取分数及位次情况确定是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "河北物化政 61567位次 能被哪些专业录取呢",
        "answer": "参照去年录取分数及位次情况确定填报哪些专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-咨询",
        "question": "河北考生 历史类583 位次7336 英语 和 会计学 能录取吗",
        "answer": "参照去年录取分数及位次情况确定是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "参照去年在安徽录取分数及位次情况确定是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-关于地方专项",
        "question": "河北省物化生553分可以吗？条件？是否必须回生源地发展？升学的话有影响吗？",
        "answer": "参照去年录取分数及位次情况确定是否报考，不一定回生源地，升学没影响"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "参照去年在安徽录取分数及位次情况确定是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-中国语言文学类",
        "question": "中国语言文学类汉语言文学是否为师范类",
        "answer": "不是"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-志愿录取",
        "question": "河北文科生分数516，排名29662，可以填报贵校什么专业",
        "answer": "可关注中外合作或国际学院专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "河北542物化生 65000名能报贵校的医学影像学或麻醉吗",
        "answer": "参照去年录取分数对应位次情况确定是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-专业",
        "question": "大学四年有几次转专业的机会?转专业有哪些要求?可以辅修第二专业吗？",
        "answer": "一般一次，需要一年级成绩，笔试、面试成绩综合排名，第二学士学位有3个专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-本校今年法学专业对于物理类仅招物理+政治的学生吗？",
        "question": "本校今年法学专业对于物理类仅招物理+政治的学生吗？",
        "answer": "物理、历史都有，政治没要求"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河大，文科537",
        "question": "会记学，财务管理，工商，有希望吗",
        "answer": "参照去年录取分数对应位次情况确定是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-转专业",
        "question": "河北大学的转专业政策",
        "answer": "详情可登录教务处网站关于转专业通知"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "贵校新增的历史专业我是物理组合可以报吗？我看招生计划上是可以，我怕录取了退档，本来就是复读生了不能再复读了",
        "answer": "有物理组合"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-投档",
        "question": "学校投档比例是多少啊，太怕退档了",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-转专业",
        "question": "转专业的要求和名额有多少个",
        "answer": "详情可登录教务处网站关于转专业通知"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-入学",
        "question": "进行开学考试吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "老师你好，我是河北艺考钢琴生，高考文化413，艺考分数224，综合成绩487，音乐表演省排583，音教省排358，能被录取吗",
        "answer": "参照去年录取分数及对应位次情况确定是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "广西553排名24540报考临床机会大吗",
        "answer": "参照去年广西录取分数及对应位次情况确定是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-住宿",
        "question": "宿舍是规格如何？有上床下桌吗？全部或部分?如果有的话是哪个专业呢？",
        "answer": "详情可打后勤部门电话：0312-5079568"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河北大学",
        "question": "江苏物化地574，省位53500，能上03专业组吗",
        "answer": "参照去年江苏录取分数及对应位次情况确定是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-转专业",
        "question": "你好，我想问一下贵校转专业的政策是怎么样的？另外，转专业成功率是多少？还有就是，如果我进入贵校非医学专业，但是想转到临床医学专业，学习周期会不会延长（从五年变成六年）？谢谢",
        "answer": "详情可登录教务处网站关于转专业通知"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-关于选专业的问题",
        "question": "河北542分物理类，有什么专业贵校可以录取吗",
        "answer": "参照去年录取分数及对应位次情况确定填报哪些专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取咨询",
        "question": "老师您好！我是青海考生，464分3600位次，有机会报考贵校计算机相关的专业吗？",
        "answer": "参照青海去年录取分数对应位次情况确定是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-音乐学",
        "question": "河北器乐艺考生音乐教育专业成绩225.10文化成绩405位次385报考贵校音乐学专业稳吗？",
        "answer": "参照去年录取分数及对应位次情况确定是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-音乐学",
        "question": "河北艺考生音乐教育专业225.10文化405位次385报考贵校音乐学专业稳吗？",
        "answer": "参照去年录取分数及对应位次情况确定是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-历史学专业",
        "question": "老师，甘肃文科553分，位次2966，能报考贵校吗",
        "answer": "参照甘肃去年录取分数对应位次情况是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河南美术生",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "应该是没有这个专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "在河南应该没有这个专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-1招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河北文科考生",
        "question": "河北文科537史地政组合，排名20662，报考贵校会记学，财务管理，工商管理哪个有一点点希望",
        "answer": "参照去年录取分数对应位次情况是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-山西文科考生",
        "question": "老师，早上好！山西文科生517分，位次7740，男生，想学中国语言文学类专业，请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "参照山西去年录取分数对应位次情况确定是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-。",
        "question": "河北投档比",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "您好 请问重庆554分排位5570有机会上贵校的法律专业吗",
        "answer": "参考去年重庆录取分数对应位次情况是否填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-中外合资",
        "question": "国际班用不用出国，授课是全英语吗，要求英语成绩吗",
        "answer": "中央兰开夏传媒与创意学院英语75分以上，其它没有，不要求出国"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河北理科510分可以报考贵校吗",
        "question": "物化生，请问老师有没有推荐的专业",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-日语专业",
        "question": "请问报考贵校日语专业需要口试合格吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-今年在辽宁省招文科法学专业学生吗？",
        "question": "我在高考志愿填报中未搜索到本校法学专业，所以询问是否招生",
        "answer": "物理类有法学"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-公共外语",
        "question": "请问该校公共外语包括日语吗，如果有，日语四六级考试可以代替英语四六级考试毕业吗",
        "answer": "有日语，毕业和四六级不挂钩"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-通信工程",
        "question": "河北理573报咱们学校的通信工程可以吗",
        "answer": "去年通信工程专业录取位次是30144，参照今年的573分对应位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-学术互认专业",
        "question": "物化生511，男，想报考新闻学（学术互认）专业能录取吗，其他还能报考哪个专业？",
        "answer": "去年录取位次90687，参照今年511年对应位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-咱们学校的通信工程",
        "question": "你好老师大理573分报通信工程这个专业可以吗",
        "answer": "去年通信工程专业录取位次是30144，参照今年的573分对应位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-四川文科考生566分6181位次能不能上河北大学的汉语言文学",
        "question": "可不可以调专业",
        "answer": "中国语言文学类去年在四川招生最低分数561，参照去年在四川位次，结合今年分数位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河北理科生成绩540位次56000有希望报考贵校的国际贸专业",
        "question": "AwsDD",
        "answer": "去年位次43976位，有一点差距"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河北物化生",
        "question": "533，报咱校的计算机科学与技术有录取的希望吗？",
        "answer": "差的有点多"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取问题",
        "question": "地方专项计划 河北文科生524 能上贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-是否可上",
        "question": "你好，我贵州考生物化地组合应届考生，高考分数503贵州特控线482，在全省排名49842，贵州特控线有66056，我这个分数可以上河北大学吗？",
        "answer": "可参照去年河北大学在贵州省招生分数位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "你好老师，我是陕西西安的考生，男生理科，分数486，位次54036，可以报考咱们学校数据科学与计算机技术专业吗",
        "answer": "可参照河北大学去年在陕西省分数位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-老师你好，文科593位次是5429报考汉语言文学可以吗",
        "question": "看去年位次好像是5000，不确定能不能报",
        "answer": "依据往年分数位次可报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "河北文科544分报考贵校财经类专业录取机率多少",
        "answer": "不同专业录取分数不同，具体专业参考往年位次排名"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-护理",
        "question": "大文566位次11324可以报护理吗",
        "answer": "今年护理专业选科要求有生物，没考生物不能填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-咨询录取",
        "question": "老师您好，我想咨询一下辽宁纯理考生424分 想报考贵校的日语专业 请问录取的可能性大吗",
        "answer": "参考一下辽宁省往年的位次排名和今年的分数位次"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "老师你好，我是江西省的全理类考生，分数549排名39247，可以报你们哪些专业呢",
        "answer": "先要了解河北大学今年在江西省的招生专业，再参照往年位次及今年的分数位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河北大学",
        "question": "女生文科史地政，574分，位次9067-9309，可以上河北大学法学专业吗",
        "answer": "往年历史组合的法学专业位次在4000-5000"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-报考",
        "question": "河北532分报考贵校，计算机，自动化，通信工程，会计审计，电子信息，有录取可能吗",
        "answer": "根据往年位次可能性不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-青海考生",
        "question": "老师您好！青海高考理科考生今年高考437分，位次5532名，想报贵校有机会吗？",
        "answer": "先了解河北大学在青海招生专业，参照往年录取分数位次和今年的分数位次填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-报考",
        "question": "报法学需要学政治吗",
        "answer": "详情可咨询法学院人才培养方案"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河北考生",
        "question": "468分位次174738能报考贵校吗能报考什么专业 ？ 贵校能转专业吗",
        "answer": "没多少可能"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-学历互认专业",
        "question": "物化生511，男生，能报考哪个专业录取机率大一些",
        "answer": "依据兴趣爱好，参照往年录取分数位次填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-是否录取内蒙古音乐艺术生",
        "question": "贵校今年录取内蒙古长号音乐表演艺术生吗？",
        "answer": "在内蒙古没有这个招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语有俄语"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "河北文科大概多少分可以报",
        "answer": "不同的专业录取分数不同，可参考往年排位情况报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-您好，咱们学校哪个专业限制色弱和单色识别不清呢？",
        "question": "您好，咱们学校哪个专业限制色弱和单色识别不清呢？",
        "answer": "涉及专业较多，建议查看我校的招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-学校录取",
        "question": "老师，四川文科考生556分有希望被贵校录取吗，如果可以，能上哪些专业",
        "answer": "参看往年四川本省录取排位情况报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-投档比",
        "question": "河北大学平行志愿投档比",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-录取",
        "question": "请问云南文科6931名能被中医学录取吗",
        "answer": "录取分数和专业可微信搜索“河北大学本科招生”微信小程序查询历年录取分数做为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-河北大学",
        "question": "光电信息工程专业培养方向，数学物理要求高吗？",
        "answer": "光电信息工程专业选考要求是物理+化学，对数学和物理没有特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-问题",
        "question": "老师，您好。请问云南考生 文科 452 位次59376能报考贵校吗？如果可以报考，有哪些专业是可以报考的？",
        "answer": "欢迎报考我校，具体专业和往年可以微信搜索“河北大学本科招生”小程序查询往年录取分数和今年的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-播音主持专业在贵校有保研名额吗，可以考研吗？",
        "question": "播音主持专业在贵校有保研名额吗，可以考研吗？",
        "answer": "播音与主持艺术有保研名额，保研率大约是9%，毕业也可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-专业分流问题",
        "question": "老师，想请问一下美术设计类专业入学后的专业分流学校是怎么规定的？谢谢",
        "answer": "专业分流一般是在大二，分流主要是根据学生大一的学习成绩。具体可咨询艺术学院，电话0312-5073055."
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-书法录取",
        "question": "今年咱们学校的书法分数线多少",
        "answer": "分数线需要等录取结束后才能知道。你可以登录河北大学本科招生网查询我校去年的录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北大学",
        "title": "河北大学-问题",
        "question": "孩子体检结果血压高，在贵校报名受限制吗？",
        "answer": "一般的血压高不影响录取，但如果是高血压病我校不予录取。详见我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-如果选择服从调剂，是否只在本专业组内调剂",
        "question": "如果选择服从调剂，是否只在本专业组内调剂",
        "answer": "对于院校＋专业组模式只在专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取 河北工程大学",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗？",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-专业",
        "question": "老师你好，我想问一下贵校的会计学的就业前景怎么样？",
        "answer": "您可以拨打0310-3969376咨询该专业的详细情况"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-投档",
        "question": "福建考生去贵校，投档比多少",
        "answer": "根据各省(自治区、直辖市)生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，提档比例一般控制在招生计划的120%以内;按照平行志愿投档的批次，提档比例为招生计划的100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-外语公开课",
        "question": "老师你好，我想问一下贵校的外语公开课有日语吗？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河北工程大学",
        "question": "1.请问贵校面对江西的投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 今年对江西缩招还是扩招？",
        "answer": "根据各省(自治区、直辖市)生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，提档比例一般控制在招生计划的120%以内;按照平行志愿投档的批次，提档比例为招生计划的100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-咨询",
        "question": "物生地516可以报考咱们学校什么专业呢",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-投档比",
        "question": "河北工程大学的投档比",
        "answer": "根据各省(自治区、直辖市)生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，提档比例一般控制在招生计划的120%以内;按照平行志愿投档的批次，提档比例为招生计划的100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-法学",
        "question": "河南文科524，排名24082有望被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "老师您好！北京考生，物化地483分，请问能报考贵校哪个专业组内专业，有希望吗？谢谢！",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-招生",
        "question": "陕西理科468分排名65000能冲贵校第二批次录取吗",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-投档比和转专业",
        "question": "老师您好，我想咨询一下咱们学校的投档比和上了大学之后的转专业要求",
        "answer": "根据各省(自治区、直辖市)生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，提档比例一般控制在招生计划的120%以内;按照平行志愿投档的批次，提档比例为招生计划的100%。大一期间没有违纪挂科情况，身体条件符合所转专业要求，就可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "新疆单列类理科成绩313位次11816，可以被贵校录取吗",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-宿舍?地理位置",
        "question": "贵校的大一新生宿舍条件如何，教室有无空调，出行是否便利",
        "answer": "上床下桌有空调暖气无独立卫生间，教室有空调，出行便利"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-退档",
        "question": "老师您好，服从调剂还会退档吗？",
        "answer": "根据各省(自治区、直辖市)生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，提档比例一般控制在招生计划的120%以内;按照平行志愿投档的批次，提档比例为招生计划的100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-提档",
        "question": "吉林文科，提档比例多少",
        "answer": "根据各省(自治区、直辖市)生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，提档比例一般控制在招生计划的120%以内;按照平行志愿投档的批次，提档比例为招生计划的100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河北工程大学-土木工程(中外合作办学)(与爱尔兰）-山东",
        "question": "土木工程(中外合作办学)(与爱尔兰唐道克理工学院合作)-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在国内河北工程大学完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否显示“中外”吗？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是俄语吗？还是少数俄语多数汉...[详细]",
        "answer": "4+0模式四年全部在国内，不强制出国，显示中外合办字样，该专业不可以转专业，在我校顺利毕业可拿到我校的学位证书，满足爱方则可获得爱方的学位证书，英语，共有17门课程，15门为英语教学，2门为中文教学，您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取投档比",
        "question": "今年安徽物理方向的录取投档比是多少",
        "answer": "根据各省(自治区、直辖市)生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，提档比例一般控制在招生计划的120%以内;按照平行志愿投档的批次，提档比例为招生计划的100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-电话号码有误，求纠正，录取",
        "question": "贵校对江西的软件工程只招收两人，如果说有两个比我高的人报你们学校的软件工程，我也报但是我服从调剂会面对退档的问题吗",
        "answer": "如果成功提档则会调剂到别的专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-退档",
        "question": "我是辽宁考生 请问报考贵校会有被退档的风险吗",
        "answer": "根据各省(自治区、直辖市)生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，提档比例一般控制在招生计划的120%以内;按照平行志愿投档的批次，提档比例为招生计划的100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-1投档比",
        "question": "请问贵校投档比",
        "answer": "根据各省(自治区、直辖市)生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，提档比例一般控制在招生计划的120%以内;按照平行志愿投档的批次，提档比例为招生计划的100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取位次波动问题",
        "question": "贵校2023年在山西录取位次与2022年、2021年录取位次差异较大，是否可以给出具体取舍建议，应该着重参考哪一年的位次情况",
        "answer": "每年的录取情况都不一样，我们的本科招生网上有近三年的位次和分数可供您综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河北",
        "question": "会计学专业有硕士点吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-有什么专业可以录取？",
        "question": "物生地，位次95680报贵校的那个专业录取率大？",
        "answer": "您是河北省的话，可以在我们学校本科招生网上查看近三年的录取分数和位次作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考",
        "question": "重庆物理类考生463有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，可以结合往年分数位次做下对比，慎重考虑"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-咨询",
        "question": "河北考生 历史类583 位次7336工商管理 英语和 会计学 能录取吗",
        "answer": "我校今年不招收英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考",
        "question": "天津考生 566 位次20337-20589 同位次253 报法学 会计学 录取概率大吗",
        "answer": "您好，您这个分数位次与去年最低分分数和位次相差不大，可以选择冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河南考生报考电气工程及其自动化专业位次多少比较合适",
        "question": "河南考生562分位次58400可以报考贵校的电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "您好，去年电气工程及其自动化的最低分为559，名次为59481名，您可以自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-风景园林、城乡规划、建筑学三个专业的美术基础问题",
        "question": "老师您好，贵校招生计划中说风景园林、城乡规划、建筑学三个专业需有一定美术基础，那么纯文化生报考这三个专业会影响录取吗？河北省纯历史组合排名两万四千名报考上述三个专业，被上述三个专业其中之一录取的概率大吗？",
        "answer": "不会影响录取；风景园林，城乡规划和建筑学去年的最低分分别为518、522、532，518分对应的最低位次为两万一千名左右，可以参考去年的位次您自己推测。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "您好，可以查看下往年分数以及位次，结合对比下"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-专业录取",
        "question": "贵校今年有汉语言专业招生吗，有的话540能考上吗",
        "answer": "您好，我校今年没有汉语言文学"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "您好，往年录取的最低分均在500分以下，您可以结合往年位次再对比以下."
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-高考咨询",
        "question": "江苏考生469报贵校有希望吗",
        "answer": "您好，可以结合往年分数位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "您好，我校近三年在安徽省招生最低分均在500分以下，您可以结合位次考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-湖南考生物化生524位次62600",
        "question": "能报考贵校的电气工程及其自动化专业吗如果能报考被调剂的可能大吗？贵校的投档比是多少",
        "answer": "您好，您的分数和位次在往年电气工程及其自动化专业的最低分和位次之上，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "老师您好，我是宁夏考生，理科，位次是22560，报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "您好，可以结合往年分数及位次做下对比，再选择报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河北工程哪些专业属于一本。哪些专业是二本",
        "question": "河北工程哪些专业属于一本。哪些专业是二本",
        "answer": "您好，我校在河北省属于一本招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-24年都有哪些专业是大类招生",
        "question": "24年都有哪些专业是大类招生",
        "answer": "24年我校没有大类招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "江西物化地517发能报一本专业吗",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-分数",
        "question": "理科460能报临床吗",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报学校",
        "question": "重庆历史类513排名12268 报考贵校的会计学有希望吗 会在哪个校区 宿舍环境怎么样",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据，新校区，宿舍上床下桌，四人间，有空调暖气无独立卫浴"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-山西考生理工455排名75541有希望被录取吗",
        "question": "山西考生理工455排名75541有希望被录取吗？",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "物化地组合，520分，省排名64934，能报考的概率大不大？",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河北理科488位次141822有希望吗",
        "question": "不走中外合办",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-535纯文排名21441",
        "question": "想报贵校财会类专业可以吗，有希望录取吗",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河北理科488有希望报考并录取吗",
        "question": "如果不走中外合办专业",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-安徽考生",
        "question": "物化生组合，519分，可以报考贵校的机械设计制造及其自动化或土木工程吗？",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-纯文535",
        "question": "想把财会类的可以吗",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505可以上贵校计算机类专业吗",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-转专业",
        "question": "大一结束转专业要求是什么",
        "answer": "大一期间没有违纪挂科情况，身体条件符合所转专业要求就可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考",
        "question": "北京考生501分，排名在31702-32017，想报咱家的电气工程及其自动化，希望大吗",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-2招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "宁夏理科 438 13162 能否录取贵校",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考专业",
        "question": "老师您好，四川理科位次76347有什么推荐报考的专业吗？",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据选择合适的专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-。",
        "question": "河北物生地537可以吗",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-招生",
        "question": "河南理工科472位次195178附近有希望上贵校中等专业吗（不考虑高收费专业）",
        "answer": "您可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-老师，山西理工482，位次57999，想报个好就业的专业，",
        "question": "通信工程、光电信息、水电，老师可以推荐下吗？",
        "answer": "这三个专业都挺好的，可以选择冲一冲，打一下也可以选择转专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "安徽省518分位次是101713有机会上本校吗",
        "answer": "往年最低分是480分，可以结合位次看下"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考",
        "question": "2024年吉林考生469分可以报考吗",
        "answer": "您好，看往年分数希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "老师你好，河北男孩物生政104398位次能报贵校那些专业，谢谢了",
        "answer": "去年最低位次跟您的位次差不多，可以选择冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取几率、转专业",
        "question": "老师您好，湖北省历史类499分位次22253填报贵校有几率，贵校转专业情况如何",
        "answer": "这个分数概率不是很大，您可以选择冲一冲，转专业一般在大一下学期结束"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-1",
        "question": "河北524能报贵校工科类专业有那些",
        "answer": "您可以参考往年分数和位次，我们学校的工科类专业挺多的"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-高考551排名五万五上贵校临床医学有希望吗",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "您好，去年的分数和位次都比您的分数低，应该是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考",
        "question": "河北文科558分，可以报考文博专业吗？被录取的概率怎么样？",
        "answer": "您好，看您的分数比去年的高，应该概率挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-农学专业",
        "question": "物理组合511分，报考贵校农学、园艺、冶金、设施农业科学等专业能录取吗？",
        "answer": "可以根据去年分数和位次做下参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-浙江美术生→河北工程大学",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①能上贵校的 环境设计 专业吗？ ②投档比 ③美术生学费/一年 ④宿舍配置及费用 ⑤能否转专业？",
        "answer": "可以根据往年的分数位次做参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河北工程大学",
        "question": "河南理科466位次205769",
        "answer": "根据去年的分数来看，概率挺大，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-上海考生429分，物化地，36629，报考贵校专业有希望吗",
        "question": "上海考生429分，物化地，36629，报考贵校专业有希望吗",
        "answer": "您可以参考往年分数和位次选择"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取咨询",
        "question": "您好 贵校在河北投档比为多少 如果进档 是否会因为高考单科成绩限制而退档",
        "answer": "不会因为单科成绩限制而退档"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-上海生，物化地，429,36629",
        "question": "上海生，物化地，429,36629，可以报考贵校吗？ 电气工程及其自动化专业，可以报考吗",
        "answer": "可以根据往年的分数位次做下参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考条件",
        "question": "请问贵校电气工程及其自动化专业报考有身体限制条件吗？高度近视可以报考吗",
        "answer": "没有条件限制。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "你好，江苏理科480，位次168026，有希望考取贵校吗",
        "answer": "您可以参考往年分数位次做对比"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考",
        "question": "老师物生政513有机会报考贵校么",
        "answer": "您可以参考往年分数位次作对比，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河南理科523分",
        "question": "河南理科523，位次111166，有希望被贵校二批计算机录取吗？",
        "answer": "您可以参考往年分数位次作对比，慎重考虑"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-能否录取",
        "question": "老师你好，河南理工女193459位次可以报考本校吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-专业咨询",
        "question": "请问你们电子信息工程专业的培养方案和老师的研究方向是什么？",
        "answer": "您好，您可以微信小程序河北工程大学招生办公室中的院系介绍信息与电气工程学院中查看，里面有个专业的详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-您好，物化地组合514有机会进入贵校吗",
        "question": "您好，物化地组合514有机会进入贵校吗",
        "answer": "您好，去年以及往年的最低分均在500分以下，大概率是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-物化政485分可以上本校吗",
        "question": "可以选择那个专业，可以跳专业吗",
        "answer": "可以，选择的专业有很多，具体的选民可情况可去微信小程序河北工程大学招生办公室中查看。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "老师您好，想咨询一下 上海物化史考生 已经了解了往年分数，415能有幸报考贵校吗?服从调剂 以及住宿方面是怎样的？",
        "answer": "可以根据位次做下参考，选择冲一冲，"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-咨询",
        "question": "陕西理工86000多位，有希望测控技术与仪器录取吗",
        "answer": "您可以看看往年位次做下参考，希望不大，慎重考虑"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-吉林考生，分数525分，位次20251",
        "question": "请问报考贵校的会计专业，机会大吗？",
        "answer": "机会挺大的，比去年的分数高"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报价咨询",
        "question": "河北高考物化地495有希望上这所学校吗",
        "answer": "去年我校在河北省录取专业为土木工程中外合办，最低分为495分，，位次为106586"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河南考生理科535位次93451",
        "question": "可以被贵校电子信息类的哪些专业录取呢",
        "answer": "去年电子信息工程专业在河南省录取最低位次是94894，可以做个参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-湖南美术生录取",
        "question": "专业241文化，407综合分，290.8能被录取吗？",
        "answer": "去年录取最高分是288.10"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-请问贵校所有专业都在新校区吗？",
        "question": "请问贵校所有专业都在新校区吗？",
        "answer": "是的，医学后期会搬到老校区，方便实习~"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-陕西",
        "question": "贵校今年招收理科人员多少个?陕西理科391 11w+有希望吗",
        "answer": "我校在陕西的招生计划和往年录取分数可以在河北工程大学招生办公室微信公众号查询"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-老师，你好陕西理工女74202位次能报贵校吗？",
        "question": "老师，你好陕西理工女74202位次能报贵校吗？",
        "answer": "部分专业可以报考，可以搜索河北工程大学本科招生网参考一下往年分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "四川美术文科综合分510 位次在7003到7248 有希望被录取吗",
        "answer": "可以去河北工程大学本科招生网参考一下历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "想报免费医学生，但是没有提前申报，还有机会吗",
        "answer": "如果提前批志愿有这个选项，就是还有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河北527可以报考贵校吗",
        "question": "其中有10独生子女加分",
        "answer": "可以的，可以搜索河北工程大学本科招生网，查询我校的各专业历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-护理",
        "question": "护理学选科要求",
        "answer": "要求选生物"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河北物化生533位次75867可以报会计吗",
        "question": "河北物化生533能报会计吗",
        "answer": "我校在河北省2023年会计学专业最低位次为54267"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "您好 北京考生454可以报考贵校吗？您可以直接说嘛 找不到去年的招生章程",
        "answer": "我校在北京2021年招生最低分为462，2022年招生最低分为484，2023年招生最低分为494，您可以参考一下~"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-电话",
        "question": "您好 贵校的电话一直打不通 转不了人工🥹",
        "answer": "抱歉，咨询的人很多，请您多尝试几次。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "园林或园艺这两个专业录取后均有复试吗",
        "answer": "没有复试"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-江苏物化生528分可以报考贵校吗",
        "question": "江苏物化生528分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "您好，请问北京选科史地政，总分429，可能被贵校录取吗？",
        "answer": "可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-录取",
        "question": "山西理科应届生生456，位次74883可以报考贵校吗",
        "answer": "可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考",
        "question": "文科542分位次18794能走什么专业",
        "answer": "可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-报考",
        "question": "河北省532分报考贵校，计算机，电子信息，通信工程，自动化，会计审计，有希望录取吗",
        "answer": "可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-天津物政历",
        "question": "老师您好，我是天津一名考生，高考成绩556排名23346，请问有机会被会计学或者经济学录取吗",
        "answer": "可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-招生",
        "question": "老师，请问江西考生物化生449有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-投档比例",
        "question": "请问今年贵校投档比例是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-招生",
        "question": "贵校在陕西文科的招生人数是多少",
        "answer": "34"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-怎么转专业",
        "question": "您好，我是上海的文科考生，如果进工程 大学后，能否转理科呢",
        "answer": "大一期间没有违纪挂科情况，身体条件符合所转专业要求就可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河北529物化生可以上吗?可以冲什么专业",
        "question": "529有希望吗？",
        "answer": "可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-转专业",
        "question": "有什么要求",
        "answer": "大一期间没有违纪挂科情况，身体条件符合所转专业要求就可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-河北物化政533，贵校信息与计算科学或自动化录取概率大吗",
        "question": "建议冲数据科学与大数据技术吗",
        "answer": "可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-医学检验技术和医学影像技术文科生可以报吗 是否有学科限制",
        "question": "医学检验技术和医学影像技术文科生可以报吗 是否有学科限制",
        "answer": "需学习物理化学的考生才可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-专业报考",
        "question": "物化生，男生，511，能报考贵校哪个专业",
        "answer": "可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-专业报考",
        "question": "物化生，男生，511，能报考贵校哪个专业",
        "answer": "可以搜索河北工程大学本科招生网参考近三年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-投档比",
        "question": "请问贵校在河北的招生投档比是多少？",
        "answer": "正常情况是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "应该不会"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-中外合作",
        "question": "土木工程（中外合作办学），毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "该专业21年开始招生，学校目前还没有毕业生，是否标注还待商榷"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-咨询城市规划和风景园林专业的录取要求",
        "question": "请问这两个专业入学有考试嘛，如果有考试的话要考什么呢，不是艺术生没有参加艺术统考只是纯文化科的学生可以报考这两个专业吗",
        "answer": "纯文化课的学生可以报考，两个专业入学之后会有美术摸底考试学院会安排画一些内容"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程大学",
        "title": "河北工程大学-问题",
        "question": "孩子体检报告血压数值高，报名贵校受限制吗？",
        "answer": "目前是没有限制的"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "河北物化生，549分，能被会计专业录取吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "录取概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？有推荐的专业吗",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取概率",
        "question": "贵州考生，物理方向，60939排名，报贵校二批次地质类专业录取概率大吗",
        "answer": "近年录取情况变动较大，无法准确预测，感兴趣可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "question": "江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "上海考生423，历地化，接受专业调剂，录取概率大吗",
        "answer": "有一定概率。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取有希望吗",
        "question": "老师好，福建考生文科488，位次14659，想报考贵校，接受调剂有希望吗？谢谢",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-湖北纯文505，位次20400，有希望吗",
        "question": "河北地质大学",
        "answer": "概率不高。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-投档",
        "question": "您好 我是黑龙江历地政考生 想问一下贵校今年在黑龙江招生的投档比是多少 可否转专业",
        "answer": "100%投档。入学后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-招生",
        "question": "广告学在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；是否是贵校较好的专业；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "100%投档。宿舍由后勤部门统一分配。暑假大致为7-8月，寒假大致为1-2月。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-招生",
        "question": "工商管理类在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；是否会细分具体专业以及何时分流；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "100%投档。宿舍由后勤部门统一分配。暑假大致为7-8月，寒假大致为1-2月。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-咨询",
        "question": "老师你好，我是河北历史考生，选择史地生总分545分，排名17800名，可以报考咱们学校的什么专业？",
        "answer": "可关注我校微信公众号“河北地质大虚招生办公室”参考各专业近三年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-安徽考生咨询",
        "question": "安徽物化生512分，排名10万多，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "湖南考生 历化政 513位次19720 有没有机会录进贵校",
        "answer": "欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-江西美术考生，综合排名3800多名，是否可以录取。",
        "question": "可以先修第二专业吗",
        "answer": "我校无主辅修。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-吉林省史政地456分，12059名被贵校录取的概率大么",
        "question": "你好，如果同意调剂被录取的概率大么？转专业要求高么，比例多少？谢谢",
        "answer": "近年录取情况变动较大，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-学校收生专业情况",
        "question": "今年学校面向广西有扩招的情况吗？转专业很困难吗？排12万左右还有希望考上吗？谢谢解答",
        "answer": "1、近年我校在广西招生规模较为稳定。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "甘肃考生，478，位次41512可以冲一下贵校的水利类和计算机类专业吗?",
        "answer": "略有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "老师，您好！青海理科，分数406，位次8705，报考贵校的计算机类，被录取的几率有多大？",
        "answer": "概率较高，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "老师，四川文科508，位次33589，有多大概率能被贵校录取呢？",
        "answer": "概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-色弱能否报考河北地质大学设计学？",
        "question": "色弱能否报考河北地质大学设计学？",
        "answer": "不限制。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "吉林省文科报考考生 省排两万一左右 看2022年在吉林省招考位次偏低 23年升高 今年报考服从调剂录取几率大吗",
        "answer": "每年报录情况变化较大，无法准确研判。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校计算机科学（校企合作）专业录取？",
        "answer": "根据往年录取情况，报考后被我校录取的概率较高。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，录取有希望吗，谢谢",
        "answer": "概率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "湖南，物生地，481分 有机会被录取吗？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "河北省日语考生是否可以报考贵校除外语专业外其他专业",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校计算机专业录取？",
        "answer": "根据往年录取情况，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，老师，录取的希望大吗，谢谢",
        "answer": "概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-历史地理政治513排名",
        "question": "排名31000河北考生有希望吗？、",
        "answer": "概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "贵州理科考生420，位次119183，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "浙江省政史地564有机会被贵校录取吗",
        "answer": "根据往年录取情况，报考后有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-河北地质大学",
        "question": "请问安徽省文科女考了485分，排名35357名，可以报考本校吗？还有就是本校的工商管理类是怎么分的？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-住宿环境",
        "question": "住在那个校区，宿舍环境如何",
        "answer": "不同专业入学校区不同。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-地方专项计划毕业后可以出河北省工作吗？受限制吗？",
        "question": "地方专项计划 计算机科学与技术（校企深度合作）毕业后可以出河北省工作吗？就业有限制吗？",
        "answer": "不限制。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "湖南物生地508，位次78500能上什么专业",
        "answer": "感兴趣的专业都可以试一试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-河北地质",
        "question": "你好，湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以尝试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-陕西文科 486分",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗",
        "answer": "录取概率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "江西物化地方向考生，分数527，位次58444，能否录取贵校？能够选择什么专业？",
        "answer": "录取概率较高，可优先报考自己感兴趣的专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-安徽录取",
        "question": "安徽政史地474分，省内排名40165名，有机会被贵校录取吗？贵校投档比是1:1吗？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "江西物化生496，排名91723名次，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "本院校在河北平行志愿里投档比和调档比分别是多少啊，真诚的希望您可以帮助解答一下，谢谢。",
        "answer": "100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "请问，广东考生物化政442，排位252786，有机会录取贵校吗",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "政史生位次71393被贵校录取概率大吗，贵校可以二本专业转一本吗",
        "answer": "我校在浙江招生专业均为本科批，没有一本、二本之分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-地方专项",
        "question": "请问贵校：1地方专项必须贫困县农村户口吗？ 2 地方专项 计算机科学与技术（校企深度合作）毕业后就业和考研有限制吗？",
        "answer": "1、详见河北省考试院发布的《2024年河北省普通高校招生地方专项计划公示名单》。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-校企合作",
        "question": "该校的计算机专业在山东还有校企合作的招生计划吗？山东省志愿填报不是已经取消校企合作了吗？",
        "answer": "有。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "广西物化地461分位次83711，可以报地质类专业，录取的机会大吗",
        "answer": "欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-四川518，位次110543可以被录取吗？",
        "question": "可以录取吗？",
        "answer": "概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "广西物化地组合461分位次83711可以报什么专业，请问地质学科专业录取的机会大吗",
        "answer": "欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-1",
        "question": "我是山西日语考生，457报考几率大吗",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-河北美术生报考",
        "question": "河北美术生文化420美术341，综合511.25 ，位次排名大概4497 报考贵校是否有希望",
        "answer": "概率较高，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-住宿",
        "question": "请问计算机科学与技术在哪个校区，宿舍是几人寝呢",
        "answer": "新校区。目前宿舍安排为6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-住宿",
        "question": "请问计算机科学与技术专业在哪个校区，宿舍是几人寝",
        "answer": "新校区。目前宿舍安排是6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-咨询",
        "question": "该校有哪些专业的硕士点",
        "answer": "河北地质大学研究生教育拥有地质学、地质资源与地质工程、工商管理、管理科学与工程、计算机科学与技术、法学、应用经济学、数学、材料科学与工程、环境科学与工程、公共管理11个一级学科硕士学位授权点和资源与环境、土木水利、电子信息、工商管理（MBA）、会计（MPACC）、公共管理(MPA)、金融...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-会计学",
        "question": "请问贵校的会计学是软科年度A+吗？",
        "answer": "请以教育部官方公布数据为准。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "河北省物化生542分有机会被贵校录取吗？有什么可以推荐的专业吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。建议关注微信公众号、小程序”河北地质大学招生办公室“详细了解各专业历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考咨询",
        "question": "湖北政史地525有机会报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "安徽历政生考生，分数512，位次24793，被贵校录取的几率有多大",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-有关于 计算机科学与技术校企深度合作班的相关事项",
        "question": "这个校企深度合作班是什么合作形式呢？是直接与企业签约就业还是其他形式？本科毕业之后考研有什么特殊的地方？或者说有没有限制考研？ 如果没有，考研成功率是多少？",
        "answer": "河北地质大学计算机科学与技术专业校企深度合作办学项目是河北省教育厅批准设立，在河北地质大学计算机科学与技术国家级一流本科专业建设点基础上，联合企业进行深度合作共同进行计划内招生的本科教育项目，颁发与普通本科教育相同的学历证书和学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-咨询",
        "question": "安徽文科考生464可以上本校吗？",
        "answer": "投档概率较低，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-考生咨询",
        "question": "江西物化地504分82408名能报贵校的计算机专业吗",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后被投档到我校计算机专业的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "503河北物理有机会吗",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后被投档到我校的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-江西物化政524分可以录取什么专业？谢谢",
        "question": "江西物化政524分可以录取什么专业？谢谢",
        "answer": "建议关注我校微信公众号、小程序”河北地质大学招生办公室“了解近年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "河北物生政503有希望被贵校录取吗？有什么专业可以推荐吗",
        "answer": "根据历年录取情况，报考后投档到我校的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "老师您好，请问新疆理科生374，省批次20745.有机会报考贵校吗",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后有机会投档到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-河北投档比",
        "question": "老师好，贵校在本省的投档比是多少？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "广东历史类考生 491分 位次44831可以报考本校吗 是否存在一定的风险",
        "answer": "根据近年录取情况，报考后未被录取的概率较高。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-河北 533 历政地 可以报考贵校吗？",
        "question": "可以选择哪些专业",
        "answer": "同学你好，关于专业选择建议您关注“河北地质大学招生办公室”微信公众号，参考近三年我校在河北省各专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "根据近年录取情况，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "老师：四川理科525分、位次101095，报考贵校地理信息科学专业录取希望大吗？",
        "answer": "根据近年录取情况，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-广西理科，474分，可以投档贵院吗",
        "question": "投档",
        "answer": "同学你好，我校目前尚未开启投档录取。志愿填报可关注我校微信公众号“河北地质大学招生办公室”参考近三年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "江西物理组分数508排名78000能报考贵校工科吗？",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后投档到我校的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "黑龙江历政生421位次21628建议报考吗",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后投档到我校的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-美术生",
        "question": "我是美术生，综合分484报考本校可以吗",
        "answer": "我校2024年在贵州省不招收艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-计算机类咨询",
        "question": "计算机类专业包括的那些都学还是学了再选一种学啊",
        "answer": "按大类招收的考生，第一学年按大类培养，统一学习基础和专业基础课程，第一学年第二学期组织分流，第二学年进入相应专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "四川省专业232文化321能上吗",
        "answer": "我校2024年艺体类专业只招收设计学类。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考贵校",
        "question": "请问湖南考生物理方向509 位次78000 是否能？ 投档比是多少？",
        "answer": "欢迎报考我校。我校投档比为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-对口援疆",
        "question": "您好，新疆巴州地区普通文科385位次6489，考虑定向对口援疆计划，毕业后需不需要返疆工作?在贵校上学的几率大不大?如果调剂的话，是怎么调剂的",
        "answer": "被我校巴州定向录取的考生，毕业后需返疆工作。根据往年录取情况研判，您报考我校巴州定向专业后投档到我校的概率较高。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "该分数投档到我校的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-高考填报志愿",
        "question": "老师，您好。请问安徽高考文科478分，位次38608。建议报考吗？",
        "answer": "投档概率较低，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取、河北地质大学",
        "question": "湖北历政生考生536位次12231～12476是否有机会报考贵校，如能建议什么专业",
        "answer": "欢迎报考我校，可搜索我校微信小程序”河北地质大学招生办公室“了解我校在湖北各招生专业详细情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "河北物化生512还有10分加分，能报吗？",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后有机会被投档到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-是否符合录取",
        "question": "老师好我是贵州政史地考生，分数478位次26921可以报考吗",
        "answer": "该分数投档到我校的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "老师您好，我是24届河北大文考生，分数为549分，位次为16449名，希望报考贵校的人力资源管理专业，您看我有希望吗？",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后有机会被投档到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-湖南理科498",
        "question": "湖南理科498可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-老师你好",
        "question": "四川理科518，位次110543有希望吗？",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后投档到我校的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-对口援疆",
        "question": "您好，新疆巴州地区普通文科385位次6489 ，考虑定向对口援疆计划，毕业后需不需要返疆工作？在贵校上学的几率大不大？",
        "answer": "被我校巴州定向录取的考生，毕业后需返疆工作。根据往年录取情况研判，您报考我校巴州定向专业后投档到我校的概率较高。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-咨询",
        "question": "河北考生 历史类583 位次7336 英语 工商管理 能录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-艺术类",
        "question": "老师好 河北省艺术生综合分504今年能报考咱们学校吗",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后被投档到我校的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "老师您好 西藏 高考成绩320分文史类分数线301 能被贵校录取吗？",
        "answer": "建议您关注我校微信公众号”河北地质大学招生办公室“参考近年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-河北考生566，排名40370",
        "question": "请问贵校计算机科学与技术专业，是校企深度合作办学是什么情况，是英语教学吗，学费是每年8000吗？",
        "answer": "该专业是河北省教育厅批准设立，在河北地质大学计算机科学与技术国家级一流本科专业建设点基础上，联合企业进行深度合作共同进行计划内招生的本科教育项目，颁发与普通本科教育相同的学历证书和学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "您好，请问江西省纯文化生历史方向545省排11987有机会考取贵校的广告学吗？",
        "answer": "欢迎报考我校广告学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-考生咨询",
        "question": "江西物化地504分82408名能报贵校的中外办学的计算机专业吗",
        "answer": "我校今年招生专业中没有中外办学的计算机专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "湖北美术586 位次5382有机会进入贵校学习吗",
        "answer": "欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-广西物化生",
        "question": "474分，能上贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "河北文科生543，位次一万八。能报考贵校吗？",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后有机会被投档到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-美术",
        "question": "湖南美术综合289.5有机会被贵校录取吗",
        "answer": "根据往年录取情况，报考后有机会被投档到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "广西 物生地 474 可以报贵校大数据管理与应用吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-美术生报考18",
        "question": "请问安徽省美术生物理方向综合分506.91排名3990，可以填报贵校吗",
        "answer": "不建议报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-外语",
        "question": "请问贵校的公共外语有哪些",
        "answer": "俄语、日语、英语"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-河北地质，537分历史",
        "question": "报考会记学，工商管理，财务管理有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况研判，该分数被我校工商管理类（财会方向）专业录取的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "物化政考生507可以冲吗",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后被投档到我校的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "河南理科考生515有希望被贵校什么专业录取",
        "answer": "推荐搜索微信公众号、小程序”河北地质大学招生办公室“了解各专业历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-咨询",
        "question": "老师你好，河北史政生515分，位次30096，可以报考贵校吗",
        "answer": "根据往年录取情况研判，报考后被投档到我校的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "投档比是1:1吗?天津考生516，位次34267，有希望吗？",
        "answer": "100%投档。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "老师您好 新疆文史类考生 402分 位次5384 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-咨询",
        "question": "湖北物理考生503能冲击本校本科批专业吗。",
        "answer": "根据往年录取情况，报考后投档到我校的概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "山东政史地考生506分 排名165009 报考本校金融学中外合资有希望吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考计算机类",
        "question": "甘肃物理类考生省排41503建议报考贵校的计算机类或者计算机科学与技术吗",
        "answer": "投档概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-咨询",
        "question": "请问贵校汉语国际教育需要英语口试嘛",
        "answer": "不需要。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-专业咨询",
        "question": "你好老师 该校的工商管理类这一大类在大学时期会分小类专业进行选择吗",
        "answer": "大二学年开始前进行大类专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-考生咨询",
        "question": "江西物化地504分82408名能报贵校的电气工程及其自动化吗",
        "answer": "我校没有电气工程及自动化专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-提前批",
        "question": "贵校的管理类可以报提前批吗",
        "answer": "不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-转专业",
        "question": "老师 贵校的转专业政策是怎么样的 会很严格吗",
        "answer": "专业转出放开，转入主要依据学生志愿和大一成绩绩点以及班容量，转入有限制"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "请问重庆考生物化生503，60000名左右可以报考贵校吗？",
        "answer": "投档概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-陕西理科441位次84998",
        "question": "有机会录取吗，专业有推荐吗",
        "answer": "投档概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-能否报考",
        "question": "老师您好，我是二零二四届文科类考生，我的总分是517位次，是12248，请问能报考这个学校吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "江西省考生 物生地 516分 69140名 可以报该校地理信息科学专业吗",
        "answer": "可以报考第一志愿冲刺试试，位次略低"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-中外合作办学",
        "question": "经济学类的中外合作办学怎么样",
        "answer": "我校只有金融学中外合作办学，具体专业介绍详见https://zsxxw.hgu.edu.cn/details/major?type=2&id=14488"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "山西文科507，位次大约在9200左右，是否可以被贵校录取",
        "answer": "录取概率很大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "河南文科314，位次227080，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-河北理科488 位次141822有希望报考吗",
        "question": "分数488 位次141822",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-请问老师。河北历政生493分可以报贵校吗",
        "question": "请问老师。河北历政生493分可以报贵校吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "老师，您好，河北物化生475，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "广东物化地511排位129546有机会上贵校吗？",
        "answer": "可以报考第一志愿冲刺试试，位次略低"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-河北地质大学咨询",
        "question": "1.请问贵校面对江西投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？",
        "answer": "100%投档录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "重庆考生物理514分可以报考该校地下水科学与工程和地质勘查专业吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "江西历政地排名20728，521分能冲刺本校吗？",
        "answer": "可以冲刺试试，位次略低"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "100%投档录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-河北文科",
        "question": "河北文科考生537分史地政，排名20662，报考贵校经济学，审计学，经济统计学，会记学（主要想学的是），财务管理，工商管理，人力资源管理，公共管理，哪一个希望大一点",
        "answer": "https://zsxxw.hgu.edu.cn/listPage?index=5&id=1"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "物化地520，省排名，64934，报考土地资源管理专业或者大数据管理应用专业可能性大不大？",
        "answer": "可以报考第一志愿冲刺试试，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "陕西理科生451分位次77519能报贵校吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-外语",
        "question": "山西文科日语生，高考成绩为507。如果在该校学习工商管理类专业，外语是否可以为日语？",
        "answer": "可以，有日语公开课"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "100%投档录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "安徽省理科考生，物化地515分，105000名，想把贵校的地质类专业放在第一志愿，录取概率大吗",
        "answer": "希望挺大的，可以报考第一志愿试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "河北文科考生486建议报考吗",
        "answer": "不建议"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "老师，您好，请问新疆位次20745，能被贵校录取吗",
        "answer": "具体分数是多少"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "河北 物化地理 506 可以报贵校吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "陕西2024年理科456分，位次74059，有望被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考，希望很大，具体专业可以查看https://zsxxw.hgu.edu.cn/listPage?index=5&id=1我校陕西省2023年分专业录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "江西史政地466，省排名50964服从调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-四川文科519 位次26048 可以报考贵校英语专业吗",
        "question": "报考",
        "answer": "可以报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "老师你好 请问安徽物理组 505分 排名11万9千名能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考第一志愿冲刺下"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "广东理科463分排位214655，建议报考吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "广州，历地生，455分，排位71803考生有机会被贵校录取吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考",
        "question": "402理科女可以报考吗，不限专业，接受调剂，可以录取吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-分数",
        "question": "重庆文科471，排名21422名，有望被贵校录取吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-学习地点",
        "question": "请问工商管理类学生在哪个校区学习",
        "answer": "新校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-上海考生429分，物化地，36629，报考贵校专业有希望吗",
        "question": "上海考生429分，物化地，36629，报考贵校专业有希望吗 材料科学与工程，宝石及材料工艺学",
        "answer": "可以报考，工商管理类、公共管理类专业希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-上海考生429分，物化地，36629，报考贵校专业有希望吗",
        "question": "宝石及材料工艺学，电子信息工程，材料科学与工程，有希望报考吗",
        "answer": "已回复"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取咨询",
        "question": "新疆总分412位次4792能上贵校吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "您好 请问广东历史类考生483 排名50656有机会被贵校录取吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-湖北体育生",
        "question": "综合分540.5 分，2024年湖北省体育一分一段排名位次1850左右 ，能否录取贵校体育教育专业",
        "answer": "希望很大， 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-报考专业",
        "question": "物化生511分，计算机科学与技术（校企深度合作办学）能录取吗？还能报其他哪个专业？",
        "answer": "可以报1志愿冲刺试试，分数低了些"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "江西物化地 496 位次91367能报贵校吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-请问四川理89526能报考贵校二本国贸或人力资源管理吗",
        "question": "老师好，请问四川理89526报考贵校国贸或人力资源管理是否稳当，入校后转专业的政策是怎样的，谢谢",
        "answer": "可以报考，问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-请问上海生，物化地，排名36629，能报到哪些专业呢",
        "question": "请问上海生，物化地，排名36629，能报到哪些专业呢",
        "answer": "所有在上海招生专业都可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "老师你好，我想问一下，云南文科考生排名18271，分数538可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考第一志愿，有希望进档"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "云南理491报水利类、经济学类、城乡规划录取概率大吗？",
        "answer": "可以报考，录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-艺术生",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少？美术专业综合分录取是多少分",
        "answer": "100%投档。去年录取最低分是287，可参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取问题",
        "question": "河北省 历史纯文524 能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考前面志愿冲刺下，有希望进档，分专业录取位次可参考https://zsxxw.hgu.edu.cn/listPage?index=5&id=1"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "新疆理工358 位次23629有机会被录取吗？学校投档比是多少",
        "answer": "投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "江苏物生政516分12w名有希望录取贵校吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-历政生478位次28654",
        "question": "湖北文科考生总分478位次28654报考贵校的几率大吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招，可调剂",
        "answer": "计算机科学与技术（校企深度合作办学）报考几率最大，其余专业可参考我校去年分专业录取位次谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-浙江物化考生528报贵校有希望吗",
        "question": "浙江选科物化组合，528能报贵校的低分数段专业吗",
        "answer": "希望不大，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会大不",
        "question": "江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会大不",
        "answer": "已回复"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-能不能录取",
        "question": "河北464",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "湖南历史类考生506位次22276，服从调剂可以报考贵校吗",
        "answer": "法学专业希望不大，其余历史组专业录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-公共外语",
        "question": "公共外语是否有日语？",
        "answer": "有日语"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-想去",
        "question": "河南理科518 有希望报到计算机科学与技术吗",
        "answer": "位次在13万以内的话希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-..",
        "question": "有专业极差吗",
        "answer": "专业报考主要取决于考生分数、职业兴趣、职业倾向，请您自己结果实际情况自行报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-老师好！江苏物化生515分",
        "question": "报考贵校03专业组有希望么？",
        "answer": "位次在10万名以内建议报考，10万名以外谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "重庆，494，64147能报贵校吗？",
        "answer": "位次差距较大，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "招生办的老师您好 本人广东历史类考生 总分515 省排名30394 报考贵校被录取的概率大吗",
        "answer": "概率很大，可报在较前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-湖北物化组合529能入贵校计算机专业吗？",
        "question": "湖北物化组合529能入贵校计算机专业吗？",
        "answer": "计算机科学与技术（校区深度合作办学）希望很大，建议报考，计算机类专业可以冲一冲，位次略低"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "请问安徽文科省排名37984有无希望录取",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-外语",
        "question": "应试考试可以为日语吗",
        "answer": "同学你好，根据《河北地质大学2024年全日制普通本科招生章程》规定，英语专业只招英语语种考生，并且首先录取有专业志愿的考生，服从专业调剂的考生按其英语成绩由高到低依次录取。其他专业对高考外语语种无强制限制。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "您好，请问四川文科516大约27000位次，被贵校二本专业录取的几率大吗？转专业政策又是什么呢？谢谢河北地质大学老师",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "广西省404分能被录取吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-设计学类",
        "question": "专业236，文化432，综合成绩511，能被咱们学校录取吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-专业",
        "question": "您好，对于河南文科招生计划中包含哪些专业？",
        "answer": "同学你好，今年我校在河南文科招生专业可参考如下：英语、法语、汉语国际教育、工商管理类（企业管理方向）、物流管理与工程类、金融学（中外合作办学）。具体请以河南省教育考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "四川文科考生517能报考贵校的会计学吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "山西理科应届生生456，位次74883可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "您好，天津美术生综合分491.75，排名1497，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-转专业",
        "question": "请问一下贵校转专业政策是什么呢？（致河北地质大学老师）",
        "answer": "同学你好，我校转专业政策可参考”河北地质大学关于印发《河北地质大学全日制本科学生转专业实施细则》的通知“（网址”：https://jwc.hgu.edu.cn/info/1124/1408.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-招生",
        "question": "老师，请问江西考生物化生449有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "你好我想问一下历史放向45189名有可能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-招生",
        "question": "贵校在陕西文科的招生人数是多少",
        "answer": "同学你好，2024年我校在陕西文科招生计划为19人。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "江西历史类分数522排名20581可以报考贵校地质专业吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "河北考生514排名101439能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语课程有开设俄语班。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-山西考生457分",
        "question": "可以上贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-就业前景",
        "question": "学习哪类专业可以就业",
        "answer": "学校高度重视大学生就业工作，认真贯彻落实“一把手”工程。从源头上制定制度规章，建立全员促进就业的长效机制。目前已基本形成了领导重视、机构健全、队伍稳定、制度规范、设备齐全、措施得力的就业工作服务体系。紧紧围绕“稳就业”“保就业”这个大局，不断开拓工作思路，创新就业工作形...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-录取",
        "question": "老师你好，我是内蒙古的考生考了377能被录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年录取情况。具体可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-专业咨询",
        "question": "想了解一下史政地大概位次14000-16000能报告会计学、审计学、财务管理专业吗",
        "answer": "同学你好，去年我校本科批历史类工商管理（财会方向）录取分数区间是565分~545分，录取位次区间是7770~12487。更多历年录取情况可网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学",
        "title": "河北地质大学-河北考生",
        "question": "老师，您好，河北物化政，想上贵校资源环境大数据工程和计算机科学与技术，分别多少分可以录取？谢谢老师",
        "answer": "同学你好，可在网页搜索“河北地质大学普通高考招生信息网”或在微信小程序搜索“河北地质大学招生办公室”，在“信息查询”栏目中查看历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "可以，但开设的日语课程较少"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少，临床的考研率和保研率是多少",
        "answer": "我校投档比例不大于105%，临床去年升学率约44%"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-录取 河北553位次15144",
        "question": "本人能被贵校录取吗，可以报考什么专业",
        "answer": "欢迎报考华北理工大学，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，去年录取分数相对较低的专业希望都挺大，法学、会计需要冲一冲，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-录取",
        "question": "河北考生499可以报考贵校的环境工程吗或者其他的专业",
        "answer": "可以冲一下我校的中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-文科录取",
        "question": "山西文科521有希望被贵校什么专业录取吗？（主要想去城市）",
        "answer": "请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，我校在唐山市曹妃甸区，没在市区，请查阅好地图，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-报考",
        "question": "请问我今年530分（位次79669）有希望上贵校的法学专业吗？）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "希望不大，去年在五万位次以内"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-湖北高考475分，该学校有希望吗",
        "question": "位次109385-110229",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-河北483",
        "question": "河北483分149921名能否报考",
        "answer": "可以冲一下化学中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-专业",
        "question": "想问一下老师为什么有两个金融学，一个分高一个分低",
        "answer": "去年我校有一个是普通类金融学，分高，另一个是中高计划的高收费专业，分数稍低一点，属于高收费专业"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-河北考生500能考咱们校吗？位次12万",
        "question": "咨询",
        "answer": "试试中外合作办学的化学"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我非常喜欢贵校，我是广西考生高考分数550分，省排名大概25554名，请问我能我能报贵校哪个专业组，谢谢老师",
        "answer": "我校大部分专业组都可以报，欢迎报考华北理工大学，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-录取",
        "question": "山东文科两考生，471和488被贵校录取的概率怎样？",
        "answer": "山东综合改革，不分文理科，488分来我校的概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-咨询",
        "question": "河北 物化生 40370 在贵校有希望被招生吗？",
        "answer": "物理类的四万多位次可以考虑我校的大部分专业，欢迎报考华北理工大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-报考",
        "question": "湖北考生，462有机会吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-录取",
        "question": "去年最低位次是啥专业，为啥会那么低？",
        "answer": "去年我校在湖北的卫生检验与检疫专业位次最低，原因可能和去年的选考科目要求有关"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-江苏",
        "question": "老师你好，江苏物化政177856位次可不可以报贵校，谢谢",
        "answer": "希望大不"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-录取",
        "question": "河北考生504分 位次116445有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以试一下我校的中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-录取",
        "question": "山东493能被贵校有机会报考吗",
        "answer": "可以试一下我校的翻译和匈牙利语专业，化学的中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-录取",
        "question": "安徽考生483分有希望进入本校吗？",
        "answer": "有希望，请登录我校官方网站查看历年招生分数及位次，以供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-福建物理470能否被录取",
        "question": "物化生组合，470，能否本科批录取",
        "answer": "欢迎报考华北理工大学，请登录我校官方网站招生信息网查看历年招生分数或者关注华北理工大学招就处微信公众号，输入福建会弹出我校今年在福建招生计划及历年招生分数，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，请登录我校官方网站查看历年分数，或关注华北理工大学招就处微信公众号，输入“省份”以查看今年招生计划和历年录取分数及位次，以作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学",
        "title": "华北理工大学-转专业",
        "question": "想了解一下本校转专业政策",
        "answer": "请登录我校官方网站，查看教务处关于转专业的通知，我校转专业政策相对宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学",
        "title": "河北农业大学-8招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "我校的招录比100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学",
        "title": "河北医科大学-甘肃考生物理组580分，省排名位次8416，想报考贵校临床医",
        "question": "请问一下老师，甘肃考生物理组580分，省排名位次8416，想报考贵校临床医学会录取吗？",
        "answer": "甘肃今年第一年新高考，志愿填报和录取模式发生变化，按照往年录取位次，机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-求回答",
        "question": "河北考生物化地494 位次132191 报考本校化学录取的几率有多大",
        "answer": "考生您好：有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-咨询",
        "question": "河北物化地507报考药学能否被录取",
        "answer": "考生您好：希望较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-咨询",
        "question": "贵校药学研究的是什么方向",
        "answer": "考生您好：专业相关问题您可"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北物化政",
        "question": "河北物化政496，报考贵校统计学有希望吗",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北物化生",
        "question": "河北物化生523，报考贵校中医学有希望吗，进校可以转专业吗",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考。转专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-报考",
        "question": "河北理科499分位次124275 预防医学能不能录取",
        "answer": "考生您好：有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-湖北考生投档",
        "question": "老师，你好，湖北考生物化生，483分，想冲投贵校，不知有没有可能性，",
        "answer": "考生您好：医学检验技术有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-食2024年品质量与安全 食品科学与工程在哪个校区",
        "question": "食品专业上课校区",
        "answer": "考生您好：按往年经验，在南校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "浙江考生，女，物化政，561分，省内排名97679，能报考贵校临床医学或口腔医学吗？",
        "answer": "考生您好：我校在浙江只有临床医学专业招生计划。希望较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-北",
        "question": "河北考生物化政491能报卫生检验与检疫吗？",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-住宿",
        "question": "2024届新生在哪个校区呢？",
        "answer": "考生您好：不同专业在不同校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北省器乐生音乐表演442分位次1642音乐教育417分位次1425报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "考生您好：请问综合分多少"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北",
        "question": "您好，河北物化政506排位113300报考贵校思政和计算机类能录取吗？",
        "answer": "考生您好：希望较小，可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-报考咨询",
        "question": "河北大文488，有希望报名学前教育、应用心理学吗？酒店管理和日语专业能稳上吗，希望大还是小一点呢？",
        "answer": "考生您好：可以冲一冲学前教育。日语机会大于酒店管理"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-环境",
        "question": "你好，我想问一下贵校东校区医学专业女生的宿舍是几人间，有无空调、风扇、独立卫生间、淋浴室，另外宿舍可以挂遮光窗帘吗？谢谢",
        "answer": "考生您好：按往年经验，医学专业在西校区。无空调、有风扇、无独立卫生间、有淋浴室，宿舍可以挂遮光窗帘"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-请问老师河北史政地496报名秘书学能录取吗",
        "question": "请问老师河北史政地496报名秘书学能录取吗",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考、"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-提问",
        "question": "河北理科生位次14万9千，480多，有希望报考储能科学与工程吗",
        "answer": "考生您好：机会较小，可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北文科486",
        "question": "省排44771，可以报什么专业？记录有多大？",
        "answer": "考生您好：可以试试酒店管理、俄语等专业，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北文科500可以被秘书学录取吗",
        "question": "河北文科500可以被秘书学录取吗37424位次",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-关于医学专业保研的问题",
        "question": "老师您好，本人是2024届的广西考生，高考成绩是511分，想要报考贵校的临床医学专业，想知道贵校专业的保研条件，谢谢。",
        "answer": "考生您好：我校无保研名额，可以考研"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北历史组合考生总分504 排名35374",
        "question": "河北北方学院的老师您好。河北历史组合考生总分504 排名35374建议报考贵校的汉语国际教育吗 贵校对于单科成绩有要求吗",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考。单科成绩无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-校区",
        "question": "请问那个电子信息工程和通信工程在哪个校区",
        "answer": "考生您好：按照往年是在东校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-报考商务英语需要英语口试成绩合格吗，英语单科成绩有限制吗",
        "question": "没有参加口语考试能报考吗，需要英语成绩达到多少分才能报考吗",
        "answer": "考生您好：对口试不做要求，不要求单科成绩"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-投档比和转专业",
        "question": "老师您好，我想咨询一下咱们学校的投档比和上了大学之后的转专业要求",
        "answer": "考生您好：投档比1:1.转专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-报考日语和俄语需要英语口试成绩合格吗，英语单科成绩有限制吗",
        "question": "想要报告日语和俄语需要参加口语考试吗，英语单科成绩又限制吗",
        "answer": "考生您好：不需要参加口试，无限制"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北物化地考生487分能否上你校数据科学与大数据技术专业，调档比例是否是100%不超过105%，是否因压线分底而退档",
        "answer": "考生您好：可能较小。1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-您好 ，全理506可以报什么专业？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "考生您好：可选择的专业较多，可以参考往年排位选择自己喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-北方",
        "question": "您好我是河北省器乐生音乐表演442音乐教育417有希望考上贵校吗",
        "answer": "考生您好：您综合分多少"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-投报急问 医学检验技术",
        "question": "您好！我是江苏女生，物化政组合，高考分数522，位次115154，我想报考贵校01专业组医学检验技术，投招概率有多大",
        "answer": "考生您好：有机会，可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-咨询",
        "question": "物化生478分可以报考贵校的医学检验技术专业吗",
        "answer": "考生你好：机会较小，可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取率，投档比",
        "question": "河北省文科生491可以报秘书学吗 投档比是1:1吗",
        "answer": "考生您好：希望较小，可以冲冲试试。1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校录取吗，什么专业",
        "answer": "考生您好：冰雪运动机会较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "老师您好，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好：有希望，您可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北",
        "question": "河北物化生540在贵校能报哪些医学类专业？校区在哪里？",
        "answer": "考生您好：均有希望，欢迎报考。按往年来说是在西校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-转专业",
        "question": "你好，我想问一下贵校转专业的政策是怎么样的？另外，转专业成功率是多少？还有就是，如果我进入贵校医学检验技术专业，但是想转到临床医学专业可以吗？其次学习周期会不会延长（从五年变成六年）？谢谢",
        "answer": "考生您好：转专业政策请登录我校招生网查看  https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "你好，河北理科465录取希望大吗？有什么专业推荐？",
        "answer": "考生您好，希望较小。可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-转专业",
        "question": "考生物生政组合能从贵校的思想政治教育转到中医学吗",
        "answer": "考生您好：转专业政策请登录我校招生网查看  https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北物化政484",
        "question": "可以录取本校应用化学吗",
        "answer": "考生您好：希望较小。可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-内蒙古考生",
        "question": "请问如果被贵校护理专业录取，可以转中医学专业吗？",
        "answer": "考生您好：转专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-内蒙古考生",
        "question": "老师您好，内蒙古文科439，位次11586，可以被贵校中医学专业录取吗？",
        "answer": "考生您好：理工才可报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-大一学药学能向中医学转专业吗",
        "question": "药学能向中医学转专业吗",
        "answer": "考生您好：转专业政策请登录我校招生网查看  https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北北方学院",
        "question": "河北舞蹈生综合分451，排名2449名。有无身高要求？报考贵校的概率有多大？",
        "answer": "考生您好：希望较小，可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-老师你好，河北文科501报考贵校应用心理学专业能被录取吗",
        "question": "河北文科501报考贵校应用心理学专业能被录取吗",
        "answer": "考生您好：希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北声乐表演考生文化350专业244，能够报考贵校音乐学吗？",
        "question": "河北声乐表演考生文化350专业244综合分488省排名1141，能够报考贵校音乐学吗？录取概率大吗",
        "answer": "考生您好：可以报考试试，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-体育教育",
        "question": "河北省体育类综合554排名1536报贵校体育教育稳吗",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-咨询",
        "question": "老师好！河北历史考生总分520分，一志愿报考贵校被录取的几率有多大？谢谢！",
        "answer": "考生您好：几率较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-专业",
        "question": "请问贵校今年有专科专业嘛？",
        "answer": "考生您好：无"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-咨询",
        "question": "河北物理组487，14万名，能在贵校报什么专业希望比较大",
        "answer": "考生您好：可以试试我校非热门专业，希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-咨询",
        "question": "河北487，14万名，能在贵校报什么专业希望比较大",
        "answer": "考生您好：可以试试我校非热门专业，希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北声乐表演考生文化350专业244",
        "question": "河北声乐表演考生文化350专业244，能够报考贵校音乐学吗？录取概率大吗",
        "answer": "考生您好：综合成绩多少"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "您好，河北对口农学635分，能进贵校吗？",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "您好，对口农学635分，能进贵校吗？",
        "answer": "考生您好，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "您好，请问河北理科498报考贵校希望大么？",
        "answer": "考生您好：可以试试我校非热门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取及校区",
        "question": "河北大理488能报考吗？ 新能源科学与工程 ，园艺 ，酒店管理有希望吗，分别在哪几个校区",
        "answer": "考生您好：新能源科学与工程希望较小，园艺、酒店管理有希望。分别在东校区、南校区、西校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-转专业",
        "question": "转专业对高中所选学科有要求吗，贵校在转专业上有什么硬性要求吗",
        "answer": "考生您好：转专业文件请"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北物生政503分报考贵校录取可能大吗?有什么推荐专业吗",
        "answer": "考生您好：有的专业可能性很大，具体选什么专业需要考虑个人兴趣等因素"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.投档比是一比一吗？",
        "answer": "考生您好：希望较小。投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-体育生",
        "question": "历史组综合分533可以填报什么专业",
        "answer": "考生您好：冰雪运动和体育教育都希望较小，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取（河北北方）",
        "question": "河北器乐表演综合分442位次1642教育417位次1425",
        "answer": "考生您好：请问您有什么问题"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取问题",
        "question": "物化生505报考本校统计学专业有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考。提档比例为1:1，双学位需咨询我校教务处。河北省为改革省份，没有调剂"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北艺考生舞蹈专业综合分471.6可以报名贵校吗",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-咨询",
        "question": "请问河北历史组合509分，报考贵校汉语言文学专业是否有希望",
        "answer": "考生您好：希望较小，可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北理科493有希望吗",
        "question": "河北理科493有希望吗",
        "answer": "考生您好：可以试试我校非热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北考生纯文511 位次31491 报汉语言文学有希望吗",
        "answer": "考生您好：希望较小。可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-校区",
        "question": "河北北方学院的应用心理学和秘书学在哪个校区",
        "answer": "考生您好：按往年情况，应用心理学在西校区，秘书学在东校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北考生",
        "question": "您好，河北文科考生473，排名51803，报考咱们学校有希望吗/",
        "answer": "考生您好：希望较小，可以冲冲试试 "
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考河北北方学院秘书学专业录取几率大吗",
        "answer": "考生您好：希望较小，可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北省器乐生教育位次1425表演位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好：需要参考您的综合分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-3+2",
        "question": "贵校在河北有专本贯通计划吗",
        "answer": "考生您好：无"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-位次149921 483分物化生录取希望大不大",
        "question": "报什么专业录取希望比较大",
        "answer": "您好：可以冲冲我校非热门专业。俄语，设施农业科学与工程，酒店管理等专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-物化生位次149921录取希望大吗？",
        "question": "河北投档比是多少 报什么专业录取希望大",
        "answer": "考生您好：我校提档比例为1:1。您分数是多少"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "贵校在河南省美术招生规则和分数是如何？文化330艺术242能上贵校的希望大吗？",
        "answer": "考生您好：我校在河南未投放艺术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北物化生482，报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好:希望较小，可以试试我校非热门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "question": "河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "answer": "考生您好：希望较小，可以冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "考生您好：文科314报考我校希望很小。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-校区",
        "question": "报考酒店管理是在哪个校区就读",
        "answer": "考生您好：按往年安排是在西校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-体育",
        "question": "你好，河北的体育四项、专业313.5、文化351，综合516.7，可以报考贵校吗，谢谢",
        "answer": "考生您好：希望较小。可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北体考生",
        "question": "河北省历史组综合分529，可以报贵校什么专业",
        "answer": "考生您好：我校公共体育部两个专业都可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-老师您好，贵校二本中医学专业是不招收文科生的吗",
        "question": "老师您好，贵校二本中医学专业是不招收文科生的吗",
        "answer": "考生您好：是的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-10招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "考生您好：我校提档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "考生您好：我校提档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北省考生体育320文化349综合成绩525可以报考什么专业",
        "question": "1-河北省体育四项生体育成绩320文化成绩349可以报考什么专业 2-河北省美术生综合成绩470可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "考生您好：可考虑我校冰雪运动专业，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "您好，山东历史美术考生综合成绩472有希望报考贵校吗？",
        "answer": "您好：我校对山东只投放"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-舞蹈生报贵校",
        "question": "河北舞蹈生综合分457，位次2033名，可以报贵校么，有录取希望么？",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考。我校历年分数及排位请登录我校招生网查看  https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-报考专业",
        "question": "物化生511分，能报考贵校哪个专业？",
        "answer": "考生您好：您可查看一下我校理学院、信息科学与工程学院相关专业，具体您可登录我校招生网查看我校历年分数及排位  https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-物化政496可报动物医学吗，录取几率大吗",
        "question": "物化政496可报动物医学吗",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-报考专业",
        "question": "河北考生511 可以报考贵校哪个专业？",
        "answer": "考生您好：您需查看我校招生专业的选考科目要求再做咨询"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "你好，河北物生地485女孩 报考能被录取吗",
        "answer": "考生您好：希望较小，可以冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-历史513位次31000可以报考吗",
        "question": "503加上政策性加分10可以报考吗",
        "answer": "考生您好：希望较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-老师，您好，我河北物化生487，有希望报考动植物检疫吗",
        "question": "老师，想报动植物检疫，有希望吗",
        "answer": "考生您好：有希望，您可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-考生",
        "question": "新疆理科男考293，位次36226，护理学能否被贵校录取？",
        "answer": "考生您好：我校无新疆招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北省498物化地，能考上本校吗？",
        "answer": "考生您好：报考我校非热门专业有希望，您可参考去年排位"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-我需要考研吗？",
        "question": "如果我选择药学专业需要想临床医学的学生一样考研才能有一个相对较好的工作吗？",
        "answer": "考生您好：不同学生情况不同，考研与否要看您本人规划与意愿"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北物化政486能录取吗",
        "answer": "考生您好：可冲冲我校非热门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "您好，河北舞蹈生综合分547分，位次2033名，能报贵校么",
        "answer": "考生您好：希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北物生地485女孩可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好：可冲冲我校非热门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "老师，动物医学投档比多少",
        "answer": "考生您好：1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-体育生",
        "question": "历史组合综合533可以报考什么",
        "answer": "考生您好：我校两个专业均希望较小 "
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北物理组录取",
        "question": "河北考生物理组 497分能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好：您可尝试报考我校非热门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-包括",
        "question": "河北，物生地492，位次135417，能报什么专业",
        "answer": "考生您好：可尝试报考我校非热门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北考生理科514，有希望被英语专业录取吗",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北考生",
        "question": "高考分数469有意愿报考贵校法医学专业是否有几率被录取",
        "answer": "考生您好：希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-老师 ，您好，我是物化生，487报动物医学有希望吗",
        "question": "河北物化生487",
        "answer": "考生您好：希望较小，可冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-北京女生，物化生",
        "question": "老师好，北京生源，女生，物化生选科，473 排名38024，特别想报考贵校，有机会报考吗？",
        "answer": "考生您好：希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-日语",
        "question": "老师高中外语学科为日语，但本人为美术生，报考本院有没有影响",
        "answer": "考生您好：我校对考生外语学科无限制"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北美术生",
        "question": "你好老师，河北美术生综合成绩484可以报考本院吗？如果可以的话，联系哪些专业呢？",
        "answer": "考生您好：希望较小，如果感兴趣可冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "贵校宿舍是否是上床下桌",
        "answer": "考生您好：不是"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北考生物化政组合477分是否有机会被贵校录取",
        "answer": "考生您好：希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-问一下",
        "question": "河北考生物化政491分能报临床医学专业吗？",
        "answer": "考生您好：希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北史地政",
        "question": "河北史地政545，位次17800，拟报考贵校汉语言文学，思想政治教育或者历史学，这三个专业哪个更保险一些？",
        "answer": "考生您好：这三个专业希望都很大，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北省舞蹈类综合分446能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好：有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北物化政474 请问有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好：您这个分数有希望报考我校非热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年d的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好：我校提档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-校区",
        "question": "学校校区怎么分配的 是按专业分校区吗",
        "answer": "考生您好：不同专业在不同校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "考生您好：可以试试我校医学检验技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "吉林省考生，物化地，排位21000，有机会被贵校的临床医学专业录取吗",
        "answer": "考生您好：参考去年位次，您有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-能录取贵校什么专业",
        "question": "物化生505分排位48217，能录取临床医学吗",
        "answer": "考生您好：希望较大  "
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取概率",
        "question": "张家口女生历史政治地理总分516，语文113.能否被我校汉语言专业录取？思想政治和财务管理录取几率多少？",
        "answer": "考生您好：以上三个专业均希望不大，但可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-关于退档问题,能否展开?",
        "question": "提档比例是多少?超过计划部分是否退档",
        "answer": "考生您好：我校提档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-北京物化地考生519分，可以冲医学检查技术或医学影吗？",
        "question": "贵校提档会退档吗？谢谢",
        "answer": "考生您好：有希望，您可以试试。我校1:1提档，出现体检不符合要求会退档"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-投档比",
        "question": "老师请问贵校投档比是多少",
        "answer": "考生您好：我校提档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北省物化生选科考生，543分63909位，想报贵校临床医学",
        "question": "请问录取可能性大吗 ？ 如果被贵校的麻醉和医学影像学专业录取，可以转专业到临床医学吗，转专业情况怎么样",
        "answer": "考生您好：临床医学希望较大。转专业请登录我校招生网查看政策"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-物化地495能上吗？能上什么专业？",
        "question": "物化地495能上吗？能上什么专业？",
        "answer": "考生您好：可以试试我校非热门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北理科考生",
        "question": "468分能达到贵校那些专业 贵校能转专业吗",
        "answer": "考生您好：您这个分数希望较小，可以参考我校历年分数及排位，我校招生网 https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-有机会录取，冲刺吗",
        "question": "河北考生，史地政，483分，今年位次46375，",
        "answer": "考生您好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "河北考生，物化生482有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好：有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-河北省全文考生509分位次32935名，可以上历史专业吗",
        "question": "河北省全文考生509分位次32935名，可以上历史专业吗",
        "answer": "考生您好：有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-报考查询",
        "question": "纯理463有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好：希望较小，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-历史",
        "question": "你好，请问河北历史511排名31941 有哪些可以报考呢",
        "answer": "考生您好：您这个分数可以报考我校一些排位相近的专业，我校历年分数及排位请登录我校招生网查看  https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-报考查询",
        "question": "老师您好，河北理科488，位次14万有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好：您这个分数希望很大，可以报考我校一些位次相近的专业。我校历年分数及位次请参考我校招生网https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-护理",
        "question": "护理学选科要求",
        "answer": "考生您好：我校护理学专业选考科目要求为：物理及生物"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "您好 24年河北物理类512分省排名104389 能被录取吗 大概什么专业呢",
        "answer": "考生您好：您这个分数可以报考我校很多专业，具体您可参考我校历年分数及排位，请登录我校招生网查看  https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-医学检验技术专业",
        "question": "老师，学校的医学检验技术专业要求选科化学吗",
        "answer": "考生您好：要求选化学"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-北京考生505分，能被录取吗",
        "question": "北京考生505分，能被录取吗",
        "answer": "考生您好：不同专业情况不同，历年分数线及位次请登录我校招生网查看。https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-录取",
        "question": "您好老师，我是河北考生，物化生535分，位次72205--73434，想报考贵校的医学影像学，有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好：有希望，欢迎报考，历年分数及排位请登录我校招生网查看。https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北北方学院",
        "title": "河北北方学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好：我校开设俄语专业，具体请登录我校招生网查看。https://zs.hebeinu.edu.cn/web/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-一个小小的问题",
        "question": "请问贵校是公办一本吗(不好意思）",
        "answer": "高考改革前在安徽是二本招生，高考改革后都是本科批，不分一本、二本。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-转专业",
        "question": "看了贵校转专业文件后，贵校在河南无一批次招生，那么护理可以转中医类吗，条件是什么",
        "answer": "https://jwc.cdmc.edu.cn/art/2020/6/22/art_522_55923.html   请登录我校官网查询转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-投档比和转专业",
        "question": "老师您好，我想咨询一下咱们学校的投档比和上了大学之后的转专业要求",
        "answer": "投档比1:1。https://jwc.cdmc.edu.cn/art/2020/6/22/art_522_55923.html可登录我校官网查询转专业相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-报考",
        "question": "河北物理类458分 位次190971 报考贵校有希望吗？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html请登录我校官网查询历年录取情况作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-录取",
        "question": "安徽考生物生政组合总分517排名102991有希望报考贵校护理专业吗",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html请登录我校官网查询历年录取情况作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-报考临床医学",
        "question": "安徽考生，物化生组合，高考553，全省排名61736，有几成把握报考贵校临床医学",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html请登录我校官网历年录取情况作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-录取",
        "question": "老师您好 湖北物化生组合442分 位次136436 有希望上你们学校吗 如果有机会 哪些专业可能性更大呢 感谢答复",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  请登录我校官网历年录取情况作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-咨询",
        "question": "贵校针灸推拿学有无身体方面的要求？转专业有什么要求呢",
        "answer": "色盲、色弱者不予录取。https://jwc.cdmc.edu.cn/art/2020/6/22/art_522_55923.html 可登录我校官网查看转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-录取",
        "question": "请问今年在江西招生的调档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-招生",
        "question": "贵州理科排位62345能不能报临床",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html请登录我校官网查询历年录取情况作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-录取",
        "question": "河北考生位次多少可以录取",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  请登录我校官网历年录取情况作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-报考",
        "question": "上海考生 如果进所选专业组最低分数线了 贵校是否承诺不退档？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/art/2024/5/27/art_1427_87127.html请登录我校官网查看我校普通本科招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-招生查询",
        "question": "历史类护理专业2024年在河北省的计划招生人数是多少？",
        "answer": "80人。https://zs.cdmc.edu.cn/art/2024/6/18/art_1428_87607.html可登录我校官网查询我校招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-3+2",
        "question": "贵校在河北有高本贯通计划吗",
        "answer": "我校无高本贯通计划。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  可登录我校官网查询历年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-录取",
        "question": "江西物化生563分，排名29648，能录取临床医学吗？贵校有保研资格吗？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  可登录我校官网查询历年录取情况作为参考。没有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-湖南省理科504分，可以报贵校哪些专业",
        "question": "孩子想学医",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  可登录我校官网查询历年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-山东考生报考咨询",
        "question": "山东考生物化生535分，省排名101721，在选考物理考生中70651，在选考化学考生中69271.在选考生物考生中57532，请问我的成绩可报考临床医学吗？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html 可登录我校官网查询历年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-报考",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-11招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-报考专业",
        "question": "河北考生物化生511 可以报考贵校预防医学和康复治疗学吗？别的推荐什么专业？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  请登录我校官网查看历年录取情况作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-报考",
        "question": "史生政524分位次在25523-25988可以报考贵校吗",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html请登录我校官网查看历年录取情况和选考科目要求作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-报考专业",
        "question": "河北考生511 可以报考贵校预防医学和康复治疗学吗？别的推荐什么专业？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  请登录我校官网查询历年录取情况作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-报考",
        "question": "新疆文史类407位次5069能报考中医药类专业吗",
        "answer": "我校在新疆无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-录取概率 宿舍",
        "question": "四川考生516。，能被贵校录取吗？能报什么专业被录取？宿舍几人间是上床下桌吗？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  请登录我校官网查询历年录取情况作参考。宿舍是六人间或八人间，上下床。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-专业推荐",
        "question": "物化生510分有什么专业可报？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/  请登录我校官网查看我校各专业选考科目要求和历年录取情况做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-广西录取",
        "question": "广西399有机会被留档吗",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  请登录我校官网查询历年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-录取",
        "question": "你好 安徽物理组470分 能够报考你们学校吗",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  请登录我校官网查询历年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-录取",
        "question": "吉林省考生，物化地，排位21000有机会被贵校临床医学专业录取吗",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  可登录我校网站查询历年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-转专业情况",
        "question": "请问如果被贵校麻醉学或医学影像学等专业录取，可以转专业到临床医学吗，有没有不可以转的专业，需不需要多上一年本科？",
        "answer": "我校有转专业政策，不需要多上一年本科。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-视力",
        "question": "高考体检视力矫正双眼4.8，如果我做了近视眼手术，请问贵校是以高考体检结果进行录取，还是在贵校进行的复检结果为准？",
        "answer": "高考体检视力矫正双眼4.8，这种情况不影响报考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-有机会录取，冲刺吗",
        "question": "河北考试，史地政，483分，位次46375，",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html 可登录我校网站查看历年录取情况及今年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-录取",
        "question": "山西考生，不是复读生，理科499分男生推荐学护理学吗？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html 可登录我校网站查看历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-河北",
        "question": "物理515能报考中医康复学吗",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html 可登录我校网站查看历年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-河北物化政557女生，有临床内科吗？",
        "question": "这个分能去吗临床类的",
        "answer": "我校无大类招生，https://zs.cdmc.edu.cn/art/2024/6/18/art_1428_87607.html 可登录我校网站查看招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-专业",
        "question": "请问贵校今年在河南省招生的专业及其人数是什么情况？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/art/2024/6/18/art_1428_87607.html  请登录我校网站查看今年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-北京考生505分，选科物+化+生排名9170，能被录取吗",
        "question": "北京考生505分，选科物+化+生排名9170，能被录取吗",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  可登录我校网站查看近年录取分数和排位作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-河北考生",
        "question": "468分位次174738能进入贵校吗 贵校能转专业吗",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html   可登录网站查询我校历年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-河北考生男生理科480可以报考贵校护理学专业嘛？",
        "question": "河北考生男生理科480可以报考贵校护理学专业嘛？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html可登录我校网站查看历年录取情况做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-河北历史组495，报考护理专业，如何",
        "question": "河北历史组495，报考护理专业，如何",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/col/col1429/index.html  可登录我校网站查看历年录取数据作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "没有俄语课程，入学后都要学习英语。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-咨询",
        "question": "您好！四川理科考生533，请问能报贵校中医学吗",
        "answer": "我校在四川无中医学专业招生计划，请登录我校招生信息网查询招生计划和历年录取分数作参考，https://zs.cdmc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-录取",
        "question": "四川文科498，全省排名40927，有机会报考你们学校吗？",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/art/2023/11/7/art_1429_83270.html"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-报考专业",
        "question": "您好，广西考生，估分518分，预计能报考贵校的哪些专业",
        "answer": "https://zs.cdmc.edu.cn/art/2023/11/7/art_1429_83271.html"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-招生人数",
        "question": "您好，请问贵校在广西的招生人数是多少",
        "answer": "临床医学专业3人。"
    },
    {
        "schoolName": "承德医学院",
        "title": "承德医学院-报考",
        "question": "小儿麻痹的男生右肢体残疾，可以报考临床医学吗？护理，康复可以报吗？",
        "answer": "我校招生体检标准遵照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和教育部办公厅、卫生部办公厅公布的《关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》（教学厅【2010】2号）的有关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "学校未将英语四六级纳入毕业审核条件。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "河北历史组523报考贵校能被录取吗？谢谢",
        "answer": "建议查询我校招生简章，结合2023年各专业录取最低分和位次报考。这个分数，一般可以考虑小语种等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-新疆单列类考生",
        "question": "你好！我是新疆单列类（选考外语）的学生我考了332分，位次8794是否有希望报考贵校",
        "answer": "目前掌握不到新疆的位次信息，我校去年在新疆理工类录取分数范围是322-475，数据供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-英语专业要求（包含公费师范生）",
        "question": "想请问一下贵校英语专业的公费师范生有无英语口语考试要求",
        "answer": "是否需要参加口试遵循省里要求，我校对口试成绩无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-体检报告身高多2厘米，还可以报考该校航服与管理吗？",
        "question": "实际身高1.74米而高考体检测1.76米，还可以报考该校航空服务艺术与管理吗？",
        "answer": "以高考体检表信息为准。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-河北理科510分可以报考贵校吗",
        "question": "物化生，请问老师有推荐专业吗",
        "answer": "这个分数可以考虑我校的小语种专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-高收费（软件专业）录取问题咨询",
        "question": "老师，您好！福建考生，位次74644，请问报考贵校（高收费），物化专业组（软件工程专业），是否有望录取？高收费毕业证书是否与常规录取的毕业证书一样，除费用高以外是否有其他区别？",
        "answer": "您好，我校去年在福建的招生位次3.2万，数据仅供参考。软件工程专业专业与常规录取的毕业证书一样，该专业为校企合办专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-公费师范生",
        "question": "河北考生意向报考本校地方定点公费师范生请问可以参考什么",
        "answer": "具体情况可以查看我省公布的招生计划，以及近期将公布的关于公费师范生的正式通知文件。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-转专业问题",
        "question": "高考分数够该校冷门专业，想在后期转专业，转专业流程是什么，难度大吗",
        "answer": "我校实行“自由转出、审核转入”政策，每一位学生在第二学期申请转专业，由转入学院进行审核。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-安徽理科报考",
        "question": "安徽理科今年537排名78724可以报考吗",
        "answer": "我校去年在安徽省物理类录取分数范围482-580，分数波动大，专业选择多，建议参考去年位次对应今年分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-河南文科生高考位次三万八有希望被贵校思想政治教育专业录取吗",
        "question": "河南文科生高考位次三万八有希望被贵校思想政治教育专业录取吗",
        "answer": "去年我校在河南省文史类录取分数范围是556-585，建议对应去年位次合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-河南文科生高考分500有希望被贵校录取吗",
        "question": "河南文科生高考分500有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年我校在河南省文史类录取分数范围是556-585，建议对应去年位次和今年分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "今年没有西班牙语专业了吗？葡萄牙语还要求英语高考单科成绩吗？",
        "answer": "今年我校继续招生西班牙专业，不再招生葡萄牙专业，我校小语种专业没有英语单科成绩限制。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "应用心理学2024年只招收理科生吗",
        "answer": "是的，该专业只在物理组合中招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "天津考生550分，位于24673至24956位，有希望被会计学专业录取吗",
        "answer": "我校在天津没有会计学的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "老师您好 湖南物化地考生24年511分位数75941名 可以上你们学校吗？",
        "answer": "我校去年在湖南省物理类录取分数范围是488-599，建议参考去年位次再对应今年分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-433分 有没有机会报考咱学校",
        "question": "433分 有没有机会报考咱学校 文化分377 播音主持225.8",
        "answer": "去年我校播音主持录取最低分（综合成绩）509，数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-投档比",
        "question": "询问一下投档比 另河北历史组省排6738有机会汉语言专业吗 转专业要求是什么",
        "answer": "本省的一般都是100%。建议历史科目组合5000-8000位次报考我校，可选专业较多。转专业实行“自由转出、审核转入”，一般要结合课业成绩、录取专业和转入专业分差等条件，再根据各学院考核要求进行。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-安徽的想报本校",
        "question": "安徽物化政505，位次118364，想报，有希望吗",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，可参考去年位次合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-报考",
        "question": "河北体育553报咱学校有机会吗 我看咱学校扩招了",
        "answer": "参考去年录取最低分、位次，再折算今年分数位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-贵校今年家政学在湖南计划招多少物理考生吗？",
        "question": "如题，贵校今年的招生计划找不到",
        "answer": "我校今年在湖南省没有设置家政学的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-关于公费师范生",
        "question": "老师您好，公费师范生怎么报名啊？可以填多少个志愿？河北文科574有希望吗？公费师范生和优师专项到时候可以读研吗？",
        "answer": "填报志愿时选择本科提前批B段。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "您好，贵州文科考生526高一本线21分，位次11884，有机会进入贵校的思想政治教育专业吗？",
        "answer": "欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-公费师范生",
        "question": "我想知道今年公费师范生的名额都定向都在哪些地区",
        "answer": "近日，省教育厅将公布《关于2024年中小学教师公费培养工作的通知》，届时可以到我省教育厅官网以及我校查询相关信息。欢迎报考，今年公费师范生政策有重大调整。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-河南音乐考生",
        "question": "河南音乐考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校录取概率大吗？",
        "answer": "去年我校在河南省的音乐表演录取最低分（综合分）593分，数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-公费师范生",
        "question": "提档后会被退档吗",
        "answer": "如果不符合专业条件有被退档的可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-高考咨询",
        "question": "安徽534,822109,可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "录取专业和分数情况可以通过“河北师范大学”公众号查询，有去年各专业录取最低分，同时也能看到可选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-高考咨询",
        "question": "安徽534,822109,可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "是同一个人的问题吗0.0"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-体育生596免师有没有希望 普通本科的话稳走吗",
        "question": "2024河北体育生综合分596.606 这个成绩有希望走本校的免师吗 普通本科的话是不是能稳走",
        "answer": "去年公费师范生体育类录取最低分571，对应位次是507，数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-您好想问下贵校今年有面向广东的家政学招生吗",
        "question": "如果有的话分数568省排9137有希望吗",
        "answer": "我校今年在贵省没有家政学专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-硕士点",
        "question": "贵校设有汉语言文学（师范或非师范）的硕士点吗？",
        "answer": "我校硕士一级学科学位授权点26个、硕士专业学位授权点23个，具体专业或培养问题可以咨询我校研究生院。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-转专业",
        "question": "贵校转入汉语言文学（师范类）需要满足什么条件呢？",
        "answer": "自由转出，审核转入，在第二学期可以申请。每个学院有专门的考核要求，入学后可以咨询转入学院。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "河北物化生449分位次205487可以报考贵校中国语言文学有希望吗？别的专业有希望吗？",
        "answer": "我们学校不招收中国语言文学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取概率",
        "question": "老师河北考生位次28735史政地考生总分518有可能进入贵校吗",
        "answer": "结合近几年数据，推荐历史组合位次5000-8000的报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-转专业条件",
        "question": "老师您好，想咨询一下贵校的转专业有什么限制条件，比如从小语种转到汉语言专业",
        "answer": "转专业实行自由转出，审核转入政策，可以在第二学期申请，只有一次机会。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "老师您好 湖南物化地考生24年511分位数75941名 可以上你们学校吗？",
        "answer": "我校去年在湖南省物理类的录取分数是488-599，有多个专业，可以参考河北师范大学公众号发布的2023年分省分专业录取最低分、位次信息"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-体育生",
        "question": "河北体育生综合分527可以报考贵校吗？有什么专业",
        "answer": "物理组合大概在570+报考会相对稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "湖北政史地考生558分省排7871有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在湖北省历史类录取分数范围是546-568，数据仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "安徽文科位次22350语文111英语106历史92可以报考吗建议哪些专业",
        "answer": "我校去年在安徽省招生的文史类录取分数范围是504-569，最低位次21506，数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "去年我校在山东省的音乐表演[器乐]录取最低分（综合分）是516，可对应去年位次作为参考，合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "去年我校美术类专业最低综合分位次这2300左右，数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-四川报考问题",
        "question": "电子信息专业在四川是新增专业吗，理工546,75136 有机会吗",
        "answer": "每年分省专业和计划会有微调，该专业在我校不是新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "贵校招收四川体考生吗？",
        "answer": "在贵省未设置体育类专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "贵校的信息安全和计算机科学与技术这两个专业，有两个是否是教育类，我看那上面没标注是教育类",
        "answer": "两个都是非师范专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-报考汉语言文学专业",
        "question": "物理类高考522分，有多少概率录取贵校的汉语言文学专业",
        "answer": "看不出你的生源地，不太好给出参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-专科",
        "question": "河北师范大学：河南省文科435 90950可以上本校的专科吗？ 专科有什么专业吗？",
        "answer": "我校没有专科招生计划，不再进行专科招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-问题",
        "question": "怎么打不开历史数据",
        "answer": "没太理解您的问题"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-湖北",
        "question": "湖北物化政473有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "去年我校在湖北省物理类录取分数范围是553-581，数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-招生咨询",
        "question": "贵校俄语专业今年招收辽宁高考外语语种为英语的物理组考生么？",
        "answer": "俄语专业招收英语、俄语语种考生，在辽宁省的历史科目组合招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-艺术",
        "question": "河北文化335，艺术220.6可以录取吗？",
        "answer": "按照公式计算综合成绩，然后查看我校往年艺术类专业的分数和位次信息作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-保研",
        "question": "我校舞蹈类专业是否具有保研资格，保研率多少",
        "answer": "高校推免名额一般由教育部决定，各学院获取名额有所区别，可以联系我校音乐学院做更详细的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-专业",
        "question": "舞蹈类学生入学之后是否可以转专业，转专业的条件是什么",
        "answer": "音体美等艺术类专业不参与普通类转专业，如果确有需要，一般实行同科类下内转。具体要求和程序参见当年转专业文件，也可以咨询我校音乐学院。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "音乐表演区分器乐、声乐，不同器种的录取分数也有差异，您可以通过我校招生信息网、招生简章查询往年录取分数，再对应一分一档表查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-英语专业",
        "question": "报考英语专业需要英语口试吗",
        "answer": "是否需要口试遵循各省政策，我校不要求口语成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-扩招",
        "question": "2024年在安徽历史组有扩招吗",
        "answer": "计划和专业每年都有微调，您可以通过微信公众号“河北师大招生”查看我校2024年招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-投档比",
        "question": "2024年在安徽的投档比是多少",
        "answer": "遵循各省投档规则。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "2024安徽历史组502有希望报考吗",
        "answer": "每年高考分数波动较大，建议查看招生简章，了解我校在贵省招生专业的录取最低分和位次，换算成今年分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-率取概率",
        "question": "浙江艺术考生544录取贵校的概率是多少",
        "answer": "每年高考分数波动较大，建议查看我校招生简章，查询在贵省招收专业最低分和位次信息，结合今年一分一档表估算分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-数学与应用数学",
        "question": "报考数学与应用数学是否有对高考数学成绩的要求限制",
        "answer": "没有单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "辽宁物理类考生 425分能报翻译专业么",
        "answer": "可以查询招生简章查看我校在贵省招收的专业及最低分、位次信息，再结合今年的位次对应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-住宿情况",
        "question": "请问数学与应用数学师范学生住宿情况？几人间，有无独立卫浴，费用等。谢谢老师",
        "answer": "住宿和专业无关哈，6-8人间，800-1000元/年，装有空调，WiFi全覆盖。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-您好,高考物理类575分,省26913,有机会录取本校吗",
        "question": "可以录取师范类专业吗",
        "answer": "建议您查看我校招生简章，了解在贵省招生专业的录取分数和位次情况，再折算成今年的分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "湖南文科考生，543分，10796名，报考贵校会计专业是否有希望，谢谢！",
        "answer": "去年湖南省文科在我校的录取分数范围是531-560，每年高考分数波动较大，建议查看去年录取分数对应位次，再结合今年分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "理科体育5综合588可以报吗",
        "answer": "请参考我校招生简章查看去年录取最低分和位次信息，再结合今年分数情况合理报考。招生简章可以通过河北师大招生公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-贵州省播音主持文科生",
        "question": "你好，我是贵州省播音主持文科生，想上贵校，要多少分可以上啊",
        "answer": "我校在贵州没有播音主持与艺术专业的招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "河北历史类563录取概率大吗",
        "answer": "每年高考分数波动较大，无法给您确定回答。建议查询我校招生简章，查询去年各专业录取最低分和位次信息作为参考哦。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-有关马克思主义理论",
        "question": "请问贵校是否在今年继续在河北物理组合招收马克思主义理论学生",
        "answer": "招收"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-安徽文科",
        "question": "安徽文科大概多少分能上",
        "answer": "去年我校在安徽省文史类录取分数范围是504-569，每年高考分数波动较大，数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-报考",
        "question": "河南文科474 位次57141 有望进入贵校学习吗（可以调剂）",
        "answer": "去年我校在河南的文史类录取分数范围是556-585，每年高考分数波动较大，数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-云南文科录取",
        "question": "云南文科生位次21305可以报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在云南省文史类录取分数范围是548-574，对应为此可以参考去年一分一档表。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-河北器乐琵琶考生",
        "question": "您好，我是河北器乐琵琶的考生，音表专业成绩237.14，省内排名219，音教专业成绩234.44，省内排名146，能报贵校吗谢谢",
        "answer": "我校招收琵琶器种的专业是音乐表演，默认使用音乐表演类（器乐）成绩，具体计算方式在我校招生章程、招生简章已发布，可计算成综合成绩后，结合去年录取分数、位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-河北考生文科550分能上吗",
        "question": "550分可以报该学校吗？能选什么专业?",
        "answer": "每年高考分数波动较大，仅提供分数信息无法给您确定答复，建议查询招生简章查询历史组合各专业录取分数和位次信息，再结合今年分数情况合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-老师你好 河北音乐表演综合分517有望被贵校录取吗？",
        "question": "有无往年录取分数参考？",
        "answer": "搜索“河北师范大学招生信息网”，从录取成绩栏目查询2023年录取最低分和位次信息作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "云南文科考生，589，位次4718有机会录取思想政治教育专业吗",
        "answer": "我校去年在云南省文史类的录取分数范围是548-574，每年高考分数波动较大，建议您结合位次信息填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-天津文科559分，名次22524",
        "question": "有希望去贵校学习汉语言文学专业吗",
        "answer": "去年我校在天津市的录取分数范围是557-615，数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-报考",
        "question": "河北省文科分数537位次20260-20662报考地理科学有希望录取吗",
        "answer": "地理科学专业有选考科目要求，先确定是否选考地理。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "河北考试大文，509能报贵校哪个专业？",
        "answer": "这个分数报考我校略有风险，可以考虑外语类（小语种、翻译）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-报考",
        "question": "河北史政地6167位次，报定向高碑店，涿州，徐水的公费师范生有希望吗？",
        "answer": "目前河北省教育厅尚未发布定向地信息，请以官方最新公布的定向地信息为准。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-报考",
        "question": "河北史政地，6167位次",
        "answer": "这个分数可以选择我校多数历史科目组合专业，填报前请注意选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "云南文科考生，589分，位次4718，有机会录取吗72",
        "answer": "去年我校在云南省文史类的录取分数范围是548-574，数据仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取咨询",
        "question": "河北美术生，位次2800，可以报考咱们学校吗?",
        "answer": "我校美术与设计类专业较多，位次数据不同，建议从招生简章查询各专业位次情况作为参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-请问本校师范类的心理学还需要上解剖课吗？",
        "question": "本人河北考生，物化政，564，报考的希望大吗？",
        "answer": "心理学专业隶属于教育学院，主修课程可以通过“河北师范大学招生信息网”—专业介绍栏目，按照学院查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-农独加分",
        "question": "贵校承认河北农村独生子女加分政策吗",
        "answer": "遵循河北省加分政策，河北省文件如果有农村独生子女政策加分，学校便承认加分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-是否录取内蒙古音乐艺术生",
        "question": "贵校今年招收内蒙古长号音乐表演艺术生吗？",
        "answer": "今年我校在内蒙古没有设置音乐表演专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-是否录取内蒙古音乐艺术生",
        "question": "贵校今年招收内蒙古长号音乐表演艺术生吗？",
        "answer": "今年我校在内蒙古没有设置音乐表演专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-音乐报考",
        "question": "参加陕西联考声乐类，可以报考本校的音乐教育专业吗",
        "answer": "我校在贵省未设置艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-河北省考生物理方向510能被录取吗",
        "question": "河北省考生物理方向510能被录取吗",
        "answer": "请参考往年录取分数对应位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-招生",
        "question": "24年航空服务艺术与管理专业招收内蒙古考生吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-翻译专业24年录取",
        "question": "分数线是多少",
        "answer": "根据投档情况择优录取，学校不单设分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-云南省理工543分排名27169可否报名贵校的数学与应用数学",
        "question": "云南省理工543分排名27169可否报名贵校的数学与应用数学专业",
        "answer": "去年云南省生源，数学与应用数学录取最低分533分，录取最低分位次24296。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "老师您好！河北省物理组女生，高考多少分才有希望被贵校录取，谢谢",
        "answer": "我校物理组合专业个数较多，因此录取分数/位次波动较大，位次大约在25000-40000范围。数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-报考",
        "question": "小儿麻痹的男生可以报考吗",
        "answer": "我校招生章程：https://gaokao.chsi.com.cn/zsgs/zhangcheng/listVerifedZszc--infoId-5448256669,method-view,schId-80.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-史地政体育生可以报考贵校吗",
        "question": "史地政体育生可以报考贵校吗",
        "answer": "我校体育类专业是体育教育专业，选考科目要求生物"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-河南舞蹈生根据去年录取情况最低综合分是多少",
        "question": "有没有身高限制",
        "answer": "查询链接：https://zsgl.hebtu.edu.cn/zsxt-v5/hbsfdx/lqxxwh/cxLqxxwhQtzs.zf"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校去年在吉林省历史科目组合录取分数范围是417-485，每年高考分数波动较大，无法预测生源状况，建议结合去年位次，再折算成今年的录取分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-志愿填报",
        "question": "安徽 520分排名98899 物化生 报贵校的汉语言文学录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省物理类录取分数范围是482-580，建议对应去年位次信息，折算成今年的分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，选修物化地，今年523分，位次113932，能否报考贵校03专业组软件工程专业",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类录取分数范围是505-576，历年高考分数波动较大，无法确定盛源状态，可以结合往年录取分数和位次信息合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-播音主持专业在贵校有保研名额吗，可以考研吗？",
        "question": "播音主持专业在贵校有保研名额吗，可以考研吗？保研率是多少？",
        "answer": "考研情况可以在入学后咨询研究生院。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-物理组是不是就不可以报考历史组的了？",
        "question": "你好，老师，物化政是否可以报考文学下的专业，还是得看具体院校的具体要求呢",
        "answer": "专业选考科目查询链接：https://zsjyc.hebtu.edu.cn/zsw/a/2024/06/06/0A12339E46224850A914F2209137405A.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-河北师范大学汉语言文学专业",
        "question": "去年招生最低录取分数线。山西文史",
        "answer": "河北师范大学2024年录取信息维护网上查询系统：https://zsgl.hebtu.edu.cn/zsxt-v5/hbsfdx/lqxxwh/cxLqxxwhQtzs.zf"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-关于小语种学生",
        "question": "高考报名时使用的俄语 学校提供俄语公共课吗？ 学生考俄语四级可以获得学位证书吗？与英语四级同等效力。",
        "answer": "提供。近几年，学位获取不以四六级成绩做限制，具体情况结合当年培养方案要求。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-机械工程师范和非师范两个专业除了考教资外，学习的课程有区别吗",
        "question": "机械工程师范和非师范两个专业除了考教资外，在学习的课程上有什么区别，毕业时发的证书有没有不同（师范类会给特殊标注师范吗）",
        "answer": "主要是培养方案，如学习课程、顶岗实习、考核方面有所区别。具体课程设置可以咨询培养学院做详细了解。毕业证书、学位证书的办法按照国家标准，只体现专业，不会加备注信息。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-书法专业类是否收广西考生",
        "question": "你好，书法专业类收广西考生吗，分数线多少，投档线多少",
        "answer": "同学你好，书法学专业目前仅在河北省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-专业",
        "question": "河北考生，想报考生物科学(真知实验班）专业，本科批怎么录取(志愿填报辅助系统中没有找到)",
        "answer": "辅助填报系统主要用于模拟结果和帮助考生提前了解填报流程，和最终正式版有所区别。生物科学安排在本科批物理科目组合录取，专业代码是071001，搜索专业时不要加（真知实验班），这是备注信息。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "同学你好，被录取后协议书随录取通知书一起发放，大概在7月第8月初收到相关文件，如有问题可以电话咨询（031180786666）。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学",
        "title": "河北师范大学-舞蹈类是否招江苏考生",
        "question": "老师您好，舞蹈类专业是否招江苏考生，计划数多少，投档线多少？",
        "answer": "同学你好，我校今年在贵省未设置相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-新增的艺术管理专业",
        "question": "作为非艺术生的普通批考生，历史组477，新增的艺术管理专业有没有可能被录取，有无退档风险？是否在同一个校区学习？",
        "answer": "艺术管理专业第一年改为招收普通类考生，没有往年分数线参考，根据你的分数，建议把我校志愿靠前放置。我校投档比1:1。若无其他身体原因，一般不会退档。我校只有一个校区。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北省位次158000可以进入贵校吗",
        "question": "河北省位次158000可以进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-吉林考生",
        "question": "你好，物化生401分，有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在吉林的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-投档比",
        "question": "投档比",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北音乐",
        "question": "统考音乐表演成绩246.86，文化成绩332，综合成绩474，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-保定学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在陕西的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-双学位",
        "question": "贵校允许双学位吗",
        "answer": "无该设置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，不知希望大不大其他专业也行",
        "answer": "我校在江苏无招生名额"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-求回答",
        "question": "河北考生男物化地494 位次132191 报本校的什么专业可以录取",
        "answer": "考生你好！从2023年录取情况看，有希望，可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北史地政女生高考494，省排名40473，想报考贵校的秘书学，能录取吗，主要想考公，有机会吗",
        "answer": "考生你好！从2023年录取情况看，有希望，可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。也可拨打0312-5972065详询。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-保定录取！",
        "question": "想问一下贵校对于吉林省的投档比是多少 吉林物理类373分 位次62069 有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-商务英语",
        "question": "您好，请问商务英语报考有英语单科成绩或者口语考试要求吗",
        "answer": "英语和商务英语本科专业，只招英语语种考生，须口试合格，且高考英语文化成绩应达到115分（含）及以上；"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-咨询",
        "question": "北京，男，440分排44000名，物化生，能否报考？什么专业？投档率是多少？谢谢",
        "answer": "我校北京无招生名额"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-外语",
        "question": "被贵校录取后外语四六级可以报考日语吗",
        "answer": "本科日语专业，为零起点专业，不限外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-提档比",
        "question": "贵校针对湖北省的提档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北历史向综合分472.25位次13428有希望上贵校吗",
        "question": "河北历史向综合分472.25位次13428有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-招生",
        "question": "您好，请问贵校在安徽有没有招收美术生，我在本省综合分排名9400不知道有没有机会报考贵校",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在安徽的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-湖北",
        "question": "请问湖北历史方向494，23724能上汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在湖北的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-提问",
        "question": "河北理科生483，位次148536-149921，有望被一些专业录取吗,有的话是哪些专业？计算机科学与技术可以吗",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在安徽的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "四川文科489位次48692有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在四川的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在四川的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-投档",
        "question": "投档成功后，服从调剂。但是我没有英语口试成绩会被退档吗",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-投档比",
        "question": "想问问贵校的投档比是多少，对广西考生是否有扩招？",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在广西的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-报考",
        "question": "您好，贵校今年在广西的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在广西的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "你好 老师 我是重庆历史类考生 我的高考成绩是462分 。请问有机会冲刺贵校的特殊教育专业吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在重庆的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "老师您好 我是重庆文科生 高考成绩是462分 请问可以冲刺贵校的特殊教育专业吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在重庆的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北文科500可以被秘书学录取吗",
        "question": "河北文科500可以被秘书学录取吗",
        "answer": "考生你好！有希望。可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-书法专业",
        "question": "老师，我是河北书法考生，书法专业270.1，文化课392，综合分位次195-202，如果报考咱们院校，录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北考生理科469，能报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-双学位",
        "question": "贵校允许双学位吗",
        "answer": "无该设置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生",
        "question": "学校的公费师范生只可以河北考生报名吗",
        "answer": "是的 只招收河北生源"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-报考日语需要英语口试成绩合格吗，英语单科成绩有限制吗",
        "question": "没有参加口语考试能报考日语专业吗，对英语单科成绩有限制要求吗",
        "answer": "本科日语专业，为零起点专业，不限外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在湖北的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "老师您好，山东艺考生，航服专业，综合分473.58分，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在山东的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北理478报贵校几率大吗？什么专业比较合适",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "招生老师您好，湖北理科没有化学加民族分485有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在湖北的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-请问贵校投档比是多少",
        "question": "山东",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取率，投档比",
        "question": "河北省文科生491可以报秘书学吗 投档比是1:1吗",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "贵校您好！我是安徽历史考生，今年高考482分排名36909，请问被贵校录取的概率大吗！谢谢！",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在安徽的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校录取吗，可以报考吗",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "老师 你好，我是安徽考生，物化生467，可以进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-投档比",
        "question": "贵校在湖南投档比是多少 理科443有机会吗",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北物化生考生497分体检色弱，请问我可以报咱们学校吗",
        "question": "河北物化生考生497分体检色弱，请问我可以报咱们学校吗",
        "answer": "患有下列疾病者，学校有关专业不予录取"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-四川文科生录取",
        "question": "老师好请问四川文科生509位次三万二文物与博物馆 能录取到吗，如果录取到不理想的专业如何转专业，有什么注意事项吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在四川的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-老师，山东音乐生综合分480能报吗？",
        "question": "问一下专业205，文化449，能报吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在山东的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-请问贵校在四川投档比是多少",
        "question": "录取是分数优先还是志愿优先‘有没有专业级差",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业有什么要求吗？",
        "answer": "成绩要求；专业名额要求；各项表现是否达标。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "安徽物生政472排名166247，被贵校录取有几率么",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在安徽的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-史政地",
        "question": "吉林省499分报考思想政治教育被录取的概率大吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在吉林的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "甘肃省物化生考生463发微词8098，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在甘肃的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "你好，河北理科465分位次17.9万，报考录取希望大吗？",
        "answer": "你好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北理科462能否被贵校录取？几率大不？",
        "question": "河北物化生462分能否被贵校环境工程专业录取？几率大不？",
        "answer": "你好，几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北历史482位次46912包括贵校，录取记录大吗",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-安徽考生",
        "question": "安徽政史地474分省内排名40165名，请问有希望录取吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在安徽的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "你好 福建文科490 14265可以报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在福建的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生，物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在江西的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北物化生485，被贵校录取几率大吗？建议报哪些专业？谢谢老师！",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-投档比",
        "question": "请问贵校在四川招生的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-广西省美术生",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，请问文化352，艺术236(双过线)，综合471，位次6433，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在广西的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北480位次47999 有希望报考该校吗",
        "question": "保定学院",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北文科480位次47999有希望报考该校吗",
        "question": "保定学院",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-江西美术生",
        "question": "你好，文化分369专业分233 综合分476.59 排名9810录取机率大吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在江西的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-老师，您好，我河北物化生487，有希望报考吗，报考的专业",
        "question": "老师，您好，我河北物化生487，有希望报考吗，报考的专业",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北物化生489能上贵校嘛位次138649－140239",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北纯文480 位次47999 有希望报考该校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，综合排名3830，可以报考贵校吗？录取的可能有多大",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在甘肃的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "您好吉林理科399排名55007能报考该校吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在吉林的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-报考问题",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为D1的音乐学（师范类）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908 请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在山东的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "你好，河南文科位次38998，有希望报考贵校汉语言或者政治思想教育吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在河南的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河南录取",
        "question": "贵校的美术学中有文物修复与保护吗？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "您好，请问河北理科498分报考贵校的希望大么？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-广东美术生",
        "question": "老师您好！本人双过线，文化328，专业227，综合分448排位在一万五千左右，如果服从调剂的话，被录取的概率大不大呀？",
        "answer": "我校在广东无招生名额。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "安徽省24届书法生综合排名243可以报吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在安徽的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-是否录取，投档比",
        "question": "河北省文科生491分可以报特殊教育吗 投档比是1:1吗",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北声乐表演艺考生文化成绩350专业成绩244",
        "question": "河北声乐表演艺考生文化成绩350专业成绩244，可以报考贵校音乐学吗？录取概率大吗",
        "answer": "请先计算综合分，再登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "请问河南分数501，位次146167能报贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在河南的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-保定学院",
        "question": "日语和汉语国际教育还要求英语高考单科成绩吗？",
        "answer": "本科日语专业，为零起点专业，不限外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-保定学院",
        "question": "国际汉语教育和日语还要求英语高考单科成绩吗？",
        "answer": "本科日语专业，为零起点专业，不限外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-有没有希望录取",
        "question": "2024河北考生 物化地 位次在107334 有希望考进本校的化学专业 师范类的吗",
        "answer": "考生你好！从2023年录取情况看，希望较大，可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-政策加分能不能用在选专业上",
        "question": "政策加分能不能用在选专业上",
        "answer": "（1）对于实行“专业（类）+院校”志愿方式的高考综合改革省份的进档考生，依据投档成绩进行录取，投档成绩相同时，依次比较语文、数学、外语单科成绩，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取问题",
        "question": "重庆历史考生，分数508排名13275，报考贵校文博专业希望大吗？",
        "answer": "今年我校文物与博物馆专业在重庆招收名额仅有一个，请谨慎选择。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-文科431排名19813",
        "question": "报考思想政治教育录取几率大吗",
        "answer": "几率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-安徽考生",
        "question": "470总分排名42065文史类贵校录取大吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在安徽的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-投档比是多少",
        "question": "投档比",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-转专业",
        "question": "可以转专业吗 ？ 需要达到什么要求？河北物理490分能去吗？",
        "answer": "我校有转专业设置。具体要求请咨询各二级学院，咨询电话详询“保定学院招生办”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北纯文502分",
        "question": "网络与新媒体或者人文地理与城乡规划有希望录取吗？",
        "answer": "预测网媒分数要高于人文地理与城乡规划，可以参考往年位次进行排序。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-招生",
        "question": "今年有四川的招生计划没",
        "answer": "有35个名额，请关注保定学院招生办进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-政策性加分",
        "question": "贵校对贵州省政策性加分是否认可",
        "answer": "外地生源服从当地政策性加分文件的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-投档 比",
        "question": "贵校平行志愿投档比是1比1吗",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北艺考生舞蹈专业综合分471.6可以报名贵校吗",
        "answer": "考生你好！从2023年录取情况看，有希望，可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-报考",
        "question": "河北纯文492可以报贵校的哪些专业",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "贵校在河南省招生是本科吗？贵校在河南省美术招生规则和分数是如何？文化330艺术242能上贵校的希望大吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在河南的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "我是广西考生，今年第一批实行新高考的平行志愿，理科416，排名在12万名，可以冲一下吗。如果我是105%后面的5%，会被退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-舞蹈类录取",
        "question": "有国际标准舞专业吗 有的话466综合分位次1509能上咱们学校吗",
        "answer": "我校暂无国标舞专业。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-专业调理",
        "question": "如果选择专业调剂到专科专业内嘛",
        "answer": "我校今年无专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-3+2",
        "question": "贵校在河北有高本贯通计划吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-咨询",
        "question": "新生宿舍条件",
        "answer": "我校住宿环境良好，有空调，六人间或八人间随机分配。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-陕西理科432读贵校物联网工程有希望吗",
        "question": "或者是人力资源管理",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北文科495分位次39393--39902供应链管理专业可以录取吗",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "贵校在河南省招生是本科吗？贵校在河南省美术招生规则和分数是如何？文化330艺术242能上贵校的希望大吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在河南的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-四川省 美术类专业分239 文化分367 综合分482有望被",
        "question": "四川省 美术类专业分239 文化分367 综合分482有望被贵校录取吗?",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在四川的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-老师好，如果我选服从调剂的话是不是一定不会被退档？",
        "question": "我四川文科504，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "请登录保定学院招生信息网查看“2024保定学院招生章程”查看相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取咨询",
        "question": "安徽淮北艺术生。美术统考201，文化课360。排名94806，综合431，排名14448.可否填报贵校",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在安徽的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-专业极差",
        "question": "专业志愿间有无分数极差？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "您好老师，河北省文科女生历史组523分能上贵校吗",
        "answer": "考生你好！从2023年录取情况看，希望较大，可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "您好 我是安徽物化政考生 今年是492分排名137237 请问能否被贵校的物联网工程录取",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在安徽的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-音乐教育（器乐二胡）",
        "question": "史政地 综合分433 器乐类排名1213，想报考贵校有希望吗",
        "answer": "按器种招生，不同器种考生数量不同，各器种录取分数差别较大"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考贵校学前教育专业 录取几率大吗",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-四川考生",
        "question": "四川文科484服从调剂有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在四川的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-保定学院",
        "question": "您好 想问一下该贵校有三二专本连读嘛？大概录取分数线是多少呢？（历史师范类）招外省学生吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年无专科招生计划，历史学（师范）在省外有10个名额。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "江西历政地排名20728，521分有希望冲刺本校吗？服从调剂",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在江西的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-13招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北文科57，位次24676，报考网络与新媒体能录取么",
        "answer": "考生你好，根据你的位次，结合往年数据分析，报考的成功率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-保定学院",
        "question": "河南省文科482，位次50316——51039，报考我们学校秘书学专业有希望吗？服从调剂",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在河南的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "云南 文科489 有希望录取到特殊教育专业吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在云南的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "考生你好，我校招录比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北美术生",
        "question": "河北美术综合分479.5位次11442有机会冲击本校吗",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "老师你好，贵州高考分数在401，位次在137642，可以报考贵校那些专业？录取几率大？",
        "answer": "考生你好！我校在贵州无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-外省招生计划",
        "question": "你好，请问有没有外省招生计划",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-日语专业",
        "question": "你好，高考语种是日语，有口语成绩，但口语考的是英语。口语包括贵校日语专业吗？",
        "answer": "考生你好，本科日语专业，为零起点专业，不限外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "湖北物理+不限 492分排名九万六千名，被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在湖北的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北物化生考生480分有机会去吗.",
        "question": "河北考生物化生480分，15万加位能去计算机应用专业吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-投档比",
        "question": "今年的投档比是1:1吗？",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-历史513位次31000可以报考吗",
        "question": "503加上政策性加分10分 可以报考哪些专业",
        "answer": "考生你好！从2023年录取情况看，有希望，可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-学校报考",
        "question": "四川文科498有机会加入贵校吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在四川的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-保定学院湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在湖南的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-2024学费",
        "question": "请问知识产权专业学费多少？",
        "answer": "4600"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-保定学院咨询",
        "question": "1.请问贵校投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 3.贵校的住宿环境如何 是否上床下桌？几人寝？",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-2024学费",
        "question": "请问贵校知识产权专业学费多少？",
        "answer": "4600"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-联考音乐表演（器乐）",
        "question": "您好，今年河北艺考改革，增加了音乐表演和音乐教育的划分，看贵校设置有音乐教育和音乐学专业，请问联考音乐表演的学生，可以报考贵校的音乐学专业嘛？",
        "answer": "我校在音乐表演类别（器乐）中，设置有音乐学专业名额（分器种）。请关注保定学院招生办微信公众号，查询2024招生计划进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "四川理科499位次137269录取概率大吗 在四川专业设置有哪些",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在四川的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-专业最低位次（保定学院）",
        "question": "云南文科考生，请问贵校今年法学，泰语，行政管理，人力资源管理，西班牙语，英语专业在云南的招生人数与去年相比增加还是减少多少人？这些专业分别招生多少人？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在云南的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-音乐教育",
        "question": "请问招河北器乐手风琴音乐教育考生么",
        "answer": "考生你好，我校暂无此名额。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "老师你好，请问体育（物理）综合分532报名本学校有可能录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-安徽文科 486 35069",
        "question": "安徽文科 486 35069可以报地理师范（地理69）或英语（英语101）吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在安徽的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-调剂问题",
        "question": "我是吉林考生，贵校是专业组内调剂，还是院校内调剂？谢谢回答",
        "answer": "考生你好，吉林专业组内可调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-投档比",
        "question": "老师本校的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-投档比",
        "question": "贵校今年在山东省的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，河北美术生综合成绩484，可以参考保定学院吗，如果可以哪些专业比较合适呢？",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-老师您好 湖北历史位次27370有机会被贵校录取吗",
        "question": "老师 湖北历史位次27370有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在湖北的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-四川",
        "question": "贵校是分数清还是专业清",
        "answer": "考生你好，需要看四川的投档规则。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-转专业",
        "question": "四川文科入学后能转专业吗",
        "answer": "可以根据实际情况提出申请。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐生综合分433报考贵校录取率为多少",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北史地政",
        "question": "河北史地政545，位次17800，拟报考贵校汉语言文学，思想政治教育或者历史学，这三个专业哪个更保险一些？",
        "answer": "考生你好，根据你的分数，报考我校汉语言文学专业或思想政治教育，被录取的可能性是很大的，历史学专业的录取分数线较往年没有前两个专业高。期待你来保定学院！"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "请问四川文科498，位次41181有机会被录取嘛",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在四川的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，美术生综合成绩484，可以走本学校吗，如果可以的话哪些专业可以呢？",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，建议把我校志愿靠前放置。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-保定学院",
        "question": "河北体育生综合分527可以报考贵校吗？选什么专业",
        "answer": "考生你好，在选择具体专业时，请结合相关专业近几年录取分数情况和位次数据进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "考生你好，我校目前在江苏没有招生名额。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-物化政435",
        "question": "能上贵校征集吗？",
        "answer": "考生你好，我校征集志愿往年一般都非常少。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "请问云南省文科523分省排名24146名可以被你们学校的哪些专业录取？可以被特殊教育这个专业录取吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在云南的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-报考",
        "question": "河北文科生487能报吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-四川文科495有机会被该校录取吗？另外该校的提档比是多少？",
        "question": "四川文科495有机会被该校录取吗？另外该校的提档比是多少？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在四川的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-报考",
        "question": "四川大概今年的招生名额",
        "answer": "考生你好，今年我校在四川有35个名额。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-环境",
        "question": "贵校是否有早操，早晚自习，宿舍是不是上床下桌，有无独立卫浴？",
        "answer": "考生你好，我校早操、早晚自习服从二级学院或专业安排，宿舍为六人间或八人间，无独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-2023年音乐学贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2023年音乐学贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北考生499物理方向化学专业能录吗",
        "answer": "考生你好，可以根据去年化学（师范）以及化学专业的最低位次，在106586和114336，对比今年你的位次做好比较。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-云南文科",
        "question": "云南文科489排名40039有机会上贵校的特殊教育专业吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询在云南各专业于近三年录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北考生499能报什么专业",
        "answer": "考生你好！从2023年录取情况看，有希望，可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-体育类",
        "question": "综合成绩530，可以报考吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。主要参考位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-咨询",
        "question": "请问贵校今年是否在河北有专科招生计划",
        "answer": "考生你好，今年没有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "云南文科538，位次1万8千，能上贵校汉语言文学吗？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在云南的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-书法录取",
        "question": "老师好！请问四川艺体（文）综合成绩493.5,位次532,有希望被贵校书法专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在四川录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-有机会录取，冲刺吗",
        "question": "河北考试，史地政，483分，位次46375，",
        "answer": "考生你好，去年我校历史类录取最位次为48634，商务英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416能上贵校嘛？",
        "answer": "考生你好！可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在四川的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "有专业级差吗？四川省文科506有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！我校录取不设专业级差。2023年我校文史类各专业在川录取的分数从483（位次54000）至515（位次28059）；分数每年可能存在波动，具体参考一下你今年的位次情况。可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询近三年各专业录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-？",
        "question": "招收山西美术类学生吗",
        "answer": "考生你好！我校2024年暂无山西美术类招生计划，感谢咨询，也预祝你录取到心仪的学校！"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取（保定学院）",
        "question": "云南文科487服从调剂有希望吗",
        "answer": "考生你好！从2023年录取情况看，有希望，可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "云南文科503 位次33129可以报考贵校特殊教育专业吗",
        "answer": "考生你好！从2023年录取情况看，有希望，可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "您好，请问今年四川理科考生502，有没有希望报考贵校",
        "answer": "考生你好！从2023年录取情况看，有希望，可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "您好，我学的物生地，河北，497分，物理类排名127434，有希望进贵校吗😭",
        "answer": "考生你好，我校物理类2023年录取最低分484，可以关注保定学院招生办微信公众号了解详细专业信息并进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "河北省政史地486分，有机会报考贵校法学或历史学或汉语言文学吗",
        "answer": "考生你好，根据去年录取分数最低线，历史学最低位次为27841，汉语言文学最低位次为19596，请根据个人排名进行比较，另我校无法学专业，仅设知识产权专业(法学类)。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河北美术",
        "question": "文化311 专业200可以上吗",
        "answer": "考生你好，请计算出综合分数，并根据往年位次做详细比较。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-报考",
        "question": "四川考生文科分数490，位次47829，报考贵校的成功率高不高",
        "answer": "考生你好！2023年我校文史类各专业在川录取的分数从483（位次54000）至515（位次28059）；分数每年可能存在波动，具体参考一下位次情况。可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询近三年四川省招生各专业录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在上下波动情况...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "请问江西考生被本校录取的最低分为多少",
        "answer": "可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年在江西的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-保定学院",
        "question": "河北文科489报考文物与博物馆学的几率大吗",
        "answer": "考生你好，主要参考往年位次做比较，去年我校文物与博物馆学最低位次是37188。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-海南省全文女 520，29863 位次请问可以报考贵校吗",
        "question": "宿舍如何？是否独立卫生间？上床下桌吗？我有没有机会到贵校学习",
        "answer": "可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年海南的录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-四川考生",
        "question": "老师您好，我想请问一下贵校的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，我校投档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-体育类考生",
        "question": "能用政策性加分吗。高考成绩（含政策性加分）与体育成绩折合540占1334位次可以报考吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年录取河北省体育（物理科目组合）最低分539（位次1390），从你今年的排名来看是有希望的，志愿填报时，可以稍往前放一放。我校认可河北省的政策性加分，综合成绩计算时，高考文化成绩构成是包含政策性加分的。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-今年招收专科体育生吗",
        "question": "今年招收专科体育生吗",
        "answer": "考生你好！我校已停招体育类专科专业多年，暂无体育类专科招生。感谢咨询，也预祝你录取到心仪的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-保定招生",
        "question": "老师你好 我是云南文科考生 ，分数503，位次33129 ，有望被该校录取吗？",
        "answer": "考生你好！从2023年录取情况看，有希望，可以登录“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”查询各专业近三年录取情况进行参考。另外，由于我校在省外招生计划较少，存在分数上下波动的可能，请认真考虑后填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-四川文科488",
        "question": "四川488分在本校有希望吗",
        "answer": "考生你好！2024年我校在四川招生的文史类专业有汉语言文学、人力资源管理、投资学、日语、英语、文物与博物馆学、地理科学、人文地理与城乡规划、网络与新媒体。2023年我校文史类各专业在川录取的分数从483（位次54000）至515（位次28059），具体须对照今年488分的位次情况，还可以登录“保定...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-书法招生",
        "question": "保定学院对江苏书法生有招生计划吗",
        "answer": "考生你好！我校2024年暂无江苏省招生计划，不好意思。感谢咨询，也预祝你考上心仪的大学！"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-招生",
        "question": "老师：云南省文科今年435分报考贵校有希望被录取吗！！",
        "answer": "考生你好！2023年我校文史类各专业在云南录取的分数从484（位次34162）至517（位次18405）；但由于我校在省外招生计划较少，存在上下波动情况，请具体参考一下今年435分的位次情况，认真考虑后填报志愿。2023年各专业录取情况可以在“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”进行查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "云南文史496分36541能报贵校吗",
        "answer": "考生你好！2023年我校文史类各专业云南录取的分数从484（位次34162）至517（位次18405）；从去年的位次情况来看，可以冲一下试试，还可以就我校近三年录取情况“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”进行查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取",
        "question": "老师您好，四川文科494分有希望报考贵校的投资学吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好！新生入学后公共外语教学统一采用英语，暂无俄语公共课，请小语种考生慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-报考",
        "question": "请问老师四川文科496位次42811报考上贵校的希望大吗，另请问贵校可以转专业吗",
        "answer": "2023年我校文史类各专业在川录取的分数从483（位次54000）至515（位次28059）；分数每年可能存在波动，具体参考一下位次情况，还可以就我校近三年录取情况“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”进行查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-专业",
        "question": "四川文科考生477分排位59191能上贵校投资学专业吗",
        "answer": "2023年我校文史类各专业在川录取的分数从483（位次54000）至515（位次28059），其中投资学专业487分（位次50440）；但由于我校在省外招生计划较少，存在上下波动情况，请具体参考一下位次情况，认真考虑是否冲一下该专业。其他专业录取情况可以在“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”进...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-录取专业",
        "question": "四川文科考生477分排位59191能上贵校什么专业",
        "answer": "考生你好！2024年我校在四川招生的文史类专业有汉语言文学、人力资源管理、投资学、日语、英语、文物与博物馆学、地理科学、人文地理与城乡规划、网络与新媒体。2023年我校文史类各专业在川录取的分数从483（位次54000）至515（位次28059）；分数每年可能存在波动，具体参考一下位次情况，还...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "考生你好！公费师范生的协议签订时间一般在录取之后，开学报到之前的一到两周内，2024年的具体时间会在协议签订说明中明确；考生被录取后，学校邮寄公费师范生协议和协议签订说明（随录取通知书一并寄出），考生认真阅读协议签订说明，并按照规定时间到定向的县（区）教育局签订协议。小学教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-河南艺术考生专业235文化预估400",
        "question": "河南艺术考生专业235文化预估四百能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校在河南招生艺术类只有书法学专业，2023年录取最低分为239，具体还请查询位次信息进行参考，分数每年可能存在波动，且今年艺术类招生录取规则变化较大。我校是按照综合成绩排名录取，请按照综合成绩排名情况对照往年位次信息查询报考。也可以就我校近三年录取情况“保定学院官网...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-四川507能上吗",
        "question": "？",
        "answer": "2023年我校文史类各专业在川录取的分数从483（位次54000）至515（位次28059）；分数每年可能存在波动，具体参考一下位次情况，还可以就我校近三年录取情况“保定学院官网-招生信息-近三年录取分数”进行查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-专业",
        "question": "贵校在川开设专业有哪些",
        "answer": "考生你好！2024年我校在四川招生的文史类专业有汉语言文学、人力资源管理、投资学、日语、英语、文物与博物馆学、地理科学、人文地理与城乡规划、网络与新媒体。"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-湖南音乐生",
        "question": "请问贵校面向湖南省音乐生招生计划是多少",
        "answer": "考生你好！我校在湖南省音乐考生招生计划4个，应湖南省要求，我校音乐学专业在湖南省招生面向音乐教育类"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-音乐学（师范类）（音乐类（音乐表演）统考成绩",
        "question": "老师您好！山东的考生单纯的参加音乐表演（器乐）统考，能报贵校上面我写的标题里的专业吗？",
        "answer": "考生你好！我校暂未在省外投放器乐类招生计划，感谢咨询，也祝愿你录取到心仪的学校"
    },
    {
        "schoolName": "保定学院",
        "title": "保定学院-老师你好 请问福建考生综合分480可以上贵校吗！",
        "question": "老师你好 请问福建考生专业分256排名44 综合分480可以上贵校吗！",
        "answer": "考生你好！看你的问题应该是艺术类考生，我校2024年暂无福建省的艺术类招生计划，不好意思，感谢咨询，也祝你录取到心仪的学校！"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-退档",
        "question": "天津的497分想报考贵校 计算机科学 有希望吗，如果提档了 还有可能被退档吗",
        "answer": "不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北考生 历史组472分位次52380，录取概率大吗",
        "question": "河北考生 历史组472分位次52380，录取概率大吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-本校可以转专业吗？有什么要求？",
        "question": "本校可以转专业吗？有什么要求？",
        "answer": "可以申请，转入专业有门槛。具体可以查看学校的教务处网站的转专业管理办法。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取咨询",
        "question": "福建理科物生政501分排名73151能报考贵校吗？如果能的话能报考什么专业？",
        "answer": "福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-招生",
        "question": "本人天津考生，想报计算机科学技术，服从调剂，如果分不够，会被退档吗？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-报考",
        "question": "吉林文科考生490 位次8233可以报考本校的历史学吗 被录取的机会大吗·",
        "answer": "希望很大，去年文化产业管理的最低分是415分，历史学去年的最低分是424"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北民族师范学院",
        "question": "您好，河北体育生综合分527可以报考贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-民",
        "question": "河北考生物化政491能报人力资源管理吗？",
        "answer": "希望不大，可以考虑数据科学与大数据技术和人工智能今年扩招了，会有希望，都不稳"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北文488有希望报民族学吗",
        "question": "能报考哪些专业呢",
        "answer": "希望不大，可以考虑旅游管理和翻译日语"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "安徽没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河南",
        "question": "河南理科440，位次251873，能被录取吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-提问",
        "question": "河北理科生483，位次148536-149921，有望被一些专业录取吗",
        "answer": "可以考虑数据科学与大数据计划和人工智能专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-宿舍",
        "question": "化学工程与工艺专业的宿舍是上床下桌吗，住宿费是多少啊，对于学生日常有什么要求吗",
        "answer": "住宿费800，上下铺"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北文科",
        "question": "河北文科生506分英语专业的口语考试多少分及格",
        "answer": "口语80分以上即可。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-体育 录取",
        "question": "物理组合 综合分535可以报贵校社体专业吗",
        "answer": "您好，可以考虑报考，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-山东民舞录取",
        "question": "老师山东艺术舞蹈175.86分文化课349分，排名4873，综合392分贵校有希望录取吗",
        "answer": "您好，我校2024年未在山东设置舞蹈类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-音乐表演",
        "question": "老师您好，统考音乐表演276.86，文化332，综合分474，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校音乐学专业需要音乐教育类统考成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-历史方向历政地477可以报考贵校吗",
        "question": "位次49608可以报哪些专业",
        "answer": "您好，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "河南投档比多少？河南文科考生478位次五万四希望大吗？",
        "answer": "您好，我校投档比例100%。去年我校河南文史最低分518"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北名族学院",
        "question": "2024年，在山东进行体育类招生吗？分数线控制是多少？",
        "answer": "体育类没有在山东招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-优师专项",
        "question": "你好老师！阳光高考官网介绍优师专项在录取后收到录取通知书前需要签协议，本校是这样吗？请问是和本地教育局签吗？协议书是从哪里打印？和公费师范生的协议签订有什么不同？",
        "answer": "协议随录取通知书发，考生和教育局签订。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校录取吗，什么专业",
        "answer": "可以冲一下社会体育指导与管理。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北物化政479能来贵校吗",
        "question": "能报考哪些专业？",
        "answer": "可以报考化学工程与工艺和新能源科学工程。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-优师专项",
        "question": "河北 物化政534请问我这个分能报上贵学校的优师专项吗",
        "answer": "您好，可以考虑报考，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-青海美术文科生",
        "question": "藏族青海美术文科生综合分382有希望报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校未在青海省设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-音乐教育（器乐二胡）",
        "question": "历政地综合分433，排名1213，想报考贵校，有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北男生纯理475能报该院校吗？",
        "question": "河北男生纯理475能报该院校的化学工程吗？",
        "answer": "可以，外语分不低于105"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北艺体",
        "question": "1-河北省体育物理组合四项生体育成绩320文化成绩349综合成绩525.位次1845可以报考什么专业 2-河北省历史组合美术生综合成绩470.位次13980可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "体育和美术希望都不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取2",
        "question": "河北考生，物化生，分数489，位次约13万，有没有什么推荐的专业",
        "answer": "推荐冲一下人工智能、数据科学与大数据技术专业。还有比较稳的化学工程与工艺、新能源科学工程，需要外语分不低于105。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "河北历史组，497分，报英语或者思想政治教育，有可能录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "吉林文史考生 514 想去历史专业 录取概率大吗 宿舍是啥样的",
        "answer": "参考去年的分数概率很大，宿舍是6人间"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "河北，物化地，位次111884，可以报考哪些专业呢",
        "answer": "可以报考人力资源管理、电子商务、科学教育、文化产业管理、数据科学与大数据技术、翻译日语、旅游管理、人工智能、生物工程、食品质量与安全、储能科学与工程、环境生态工程等专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河南音乐",
        "question": "老师您好，我是河南艺术类考生，文化课325音乐表演219可以录取吗",
        "answer": "音乐学在河南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有希望吗？可不可以推荐下专业",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-地方公费师范生",
        "question": "请问在地域或者就读高中所在地有什么限制",
        "answer": "河北省的考生都可以报"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-您好，河北理科492可以报考贵校地理科学专业吗？",
        "question": "您好，河北理科492可以报考贵校地理科学专业吗？",
        "answer": "根据去年的最低位次预估的最低分数是518分"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-你好，河北考生理科455分有希望报贵校的新能源科学与工",
        "question": "程专业吗",
        "answer": "可以冲一下，不稳"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-舞蹈表演的身高要求是多少",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "希望很大，投档比是1:1，没有双学位，身高要求女生不低于165cm"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "您好，河北理科467可以被贵校录取吗？",
        "answer": "如果学了化学的话，可以冲一下化学工程与工艺专业，不稳"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-分数",
        "question": "招河北考生的计划只有3个专业吗 必须英语105以上",
        "answer": "您想问是本科学术互认的3个专业吗 ? 英语分不低于105分，请详细描述一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北考生",
        "question": "物化生474 位次在16万多 ，英语91有希望进咱们学校哪些专业啊",
        "answer": "可以冲一下数据科学与大数据技术和人工智能，不稳"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "河北省器乐生教育位次1425表演位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "根据去年的位次预估今年的最低分是423"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "你好，财务管理的4+0是在国内学习4年是吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "河北文科540报贵校汉语言文学录取概率大吗，贵校是否设有硕士点，对以后考研是否有影响",
        "answer": "概率很大，目前没有硕士点，对考研没有影响。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "纯文481能考贵校么？",
        "answer": "可以考虑翻译日语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "美术类在河南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北体育生",
        "question": "历史组综合分529，可以报考贵校体育专业吗",
        "answer": "根据去年的最低位次，社会体育指导与管理专业预计分数是548"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北考生物化生",
        "question": "河北考生物化生468报考贵校哪个专业希望很大呢",
        "answer": "可以冲一冲化学工程与工艺专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-美术生",
        "question": "老师，你好，打扰您一下，美术生专业225，文化361，综合分461，能冲一下咱们学校吗？几率大吗",
        "answer": "几率不是特别大，能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北文科生录取",
        "question": "老师你好，文科生476分50190位次有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，不是特别稳，可以冲一下，今年预计文科最低分是翻译日语481，去年最低分是465"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "物理物化地组合490分可以报名该校嘛",
        "answer": "可以冲一冲数据科学与大数据技术、人工智能，如果外语分不低于105分，可以考虑化学工程与工艺、新能源科学工程。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-14招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "招录比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "question": "河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "answer": "可以冲一冲，根据去年的位次预估最低分是环境设计492分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北音乐表演艺考生综合成绩480专业成绩244有希望吗",
        "question": "河北音乐表演艺考生综合成绩480专业成绩244报考贵校音乐学有希望吗",
        "answer": "您好，需要兼报音乐教育类统考，并且成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北物化政484",
        "question": "可以报化学相关专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北物化生考生480分有机会上吗，推荐什么专业",
        "question": "您好，河北物化生考生480分，机会大吗，推荐什么专业呢，谢谢",
        "answer": "可以冲一冲化学工程与工艺、新能源科学工程、数据科学与大数据技术、人工智能专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-报考",
        "question": "河北理科477位次159751有希望报考本校吗，能报考的专业有哪些，可以转专业吗",
        "answer": "是否学化学，如果学化学的话可以考虑新能源科学工程和化学工程与工艺专业，这两个专业不可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "舞蹈学没有外省的招生的计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "河南文科314，美术202有没有希望",
        "answer": "本校在河南没有美术专业的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-黑龙江考生467分，45792位次汉语言文学录取率大吗",
        "question": "调档比是多少，谢谢老师",
        "answer": "调档比是1:1，参考去年的分数，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-老师您好 理科生491可以报考录取希望大吗？",
        "question": "调档比例多少？服从调剂会不会退档，理科491分可以报考哪些专业?后期可以转专业吗、每个班有几个名额，有什么要求？可不可以修双学位，要求是什么 专业有保研吗、保研率多少",
        "answer": "有希望比例是1:1，可以考虑化学工程与工艺、新能源科学工程，冲一冲数据科学与大数据技术、人工智能，转专业需要看河北民族师范学院的教务处官网的转专业管理办法，目前不支持修双学位，没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "河北物化考生，分数491分，位次13.6万，有机会冲一下咱们学校的物理学或数学吗",
        "answer": "物理学去年的最低的位次是107897，数学的最低位次是94257,  需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-舞蹈生报贵校",
        "question": "河北省舞蹈生综合分457，位次2033名，可以报贵校么，有录取希望么？",
        "answer": "舞蹈去年的最低位次是1769，不过今年的综合分计算方式有所改变，还是有希望冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-报考",
        "question": "老师好，请问河北物化生458可以报考本校吗",
        "answer": "可以考虑化学工程与工艺专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-你好，纯文科500分可以报贵校吗",
        "question": "文科500分可以报吗",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-汉语言文学（师范类）",
        "question": "您好，如果被这个专业提档，符合录取条件，有没有可能被退档？（如招收一人提档四人）",
        "answer": "调档比例是1:1的"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北民族师范学院录取",
        "question": "河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业 河南招生人数有多少？都招什么专业？",
        "answer": "参考去年的分数，可以考虑旅游管理专业，河南招数学与应用数学5人，英语5人，历史学5人，文化产业管理5人，旅游管理10个人。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-邯郸武安市公费师范生",
        "question": "请问2024年，武安市高考学生可以报公费师范生吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-优师计划",
        "question": "请问报考优师计划需要提前在6月24日-6月27日登记 吗？",
        "answer": "您好，不需要登记，在提前批B段填志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-艺术生询问",
        "question": "老师想问问您 今年艺术类综合分录取分数区间大概是多少 多少分有望冲一下 去年排名的意义和分数有作用吗",
        "answer": "您好，可以查询去年我校在天津录取最低综合分对应的一分一档位次排名，等效24年该位次对应的分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "您好，天津美术生综合分491.75，排名1497，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "您好，可以查询去年我校在天津录取最低综合分对应的一分一档位次排名，等效24年该位次对应的分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-河北",
        "question": "今年高考496可以冲本校的英语吗或者财会",
        "answer": "您好，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-老师您好，河北物化考生475分16万多位次有机会上贵校吗",
        "question": "🙏",
        "answer": "您好，可以考虑报考我校人工智能、数据科学与大数据技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "物化生472想报计算机贵学校能否录取",
        "answer": "您好，可以考虑报考我校人工智能、数据科学与大数据技术专业机会大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-录取",
        "question": "您好，文化347，体育265能报吗",
        "answer": "您好，我校在湖南未设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-天津文科559分，名次22524",
        "question": "有希望去贵校学习汉语言文学专业吗",
        "answer": "您好，可以查询去年我校在天津录取最低分对应的一分一档位次排名，等效24年该位次对应的分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-四川理科486分，排名15万多",
        "question": "，报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，我校在四川未设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-分数",
        "question": "河北物理考生489 能否进入贵校教育学专业",
        "answer": "您好，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，我校公共外语只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-中学优师计划",
        "question": "贵校网站招生计划有中学优师计划132人，可是在2024年河北省普通高校招生-志愿填报辅助系统（计划查询）中怎么没有呢？",
        "answer": "您好，目前志愿填报辅助系统为体验阶段，2024年数据还未更新，待系统正式上线后，将及时更新为2024年招生计划，敬请期待。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-优师计划",
        "question": "请问能不能跨县填报优师计划？我是平乡县考生能不能填报广宗县的优师计划.",
        "answer": "您好，只要是河北的考生，有意向到定向区县就业，均可以填报。没有生源地域限制。"
    },
    {
        "schoolName": "河北民族师范学院",
        "title": "河北民族师范学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "您好，2024年《河北省教育厅关于2024年中小学教师公费培养工作的通知》，目前还没有下发，近期将会公布，请及时关注河北省教育厅或学校官方网站。按照往年通知文件要求，考生在本科提前批B段填报志愿，录取结束后，学校将协议一式七份寄送至定向区县所在的教育局，考生收到录取通知书后，按照...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-专业考级",
        "question": "46级考试可以用日语代替英语吗",
        "answer": "不可以代替，可以选择参加日语考级。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-请问唐山师范学院有无专业极差",
        "question": "请问唐山师范学院有无专业极差？",
        "answer": "我校无专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取率",
        "question": "历史类考生530分位次23435能否考入本校的法学专业",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有专业对应的最低分数及位次，您可以根据官网上的数据对比个人成绩，预测大概的录取几率 。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "江西省高考成绩348，美术联考成绩253双过线。请问综合排名大概在7400左右。可以被贵校录吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有专业对应的最低分数及位次，您可以根据官网上的数据对比个人成绩，预测大概的录取几率 。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-宿舍",
        "question": "有独立卫浴吗？",
        "answer": "宿舍无独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河南录取",
        "question": "贵校的美术学中有文物修复与保护吗？",
        "answer": "具体专业问题可咨询美术学院，电话3863244。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河南录取",
        "question": "文化330美术242报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有专业对应的最低分数及位次，您可以根据官网上的数据对比个人成绩，预测大概的录取几率 。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-本院校招生代码",
        "question": "德语、英语(师范）、旅游管理的专业代码分别是多少啊",
        "answer": "招生代码详情参考考试院下发的志愿报考书。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-关于物流管理",
        "question": "西南交通大学唐山研究院具体在哪个位置",
        "answer": "河北省唐山市路南区新华西道46号"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-关于物流管理",
        "question": "贵校的物流管理专业需要电话咨询，请问拨打哪个号码，招生咨询的预留电话一直无人接听",
        "answer": "请拨打0315-3863129，我校招生咨询电话，或查看我校2024年招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-收费问题",
        "question": "人工智能是合作培养项目，那大学四年的学费会出现前几年与后几年学费不一样的情况吗",
        "answer": "正常不会，均按照河北省收费标准计算。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-是否录取，投档比",
        "question": "河北文科生491分可以报考吗，有那些专业 学校录取投档比是1:1吗",
        "answer": "我校按1：1进行录取，可以考虑电子商务、经济学、旅游管理等专业"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-住宿问题",
        "question": "请问这个学校允许走读吗",
        "answer": "允许，需要提前和学校申请"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-合作培养项目物流管理对英语有要求吗，学费是怎么样的呢",
        "question": "物流管理",
        "answer": "对英语成绩没有要求，学费参考考试院报考计划书"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-招生",
        "question": "请问贵州文科生495，位次20978，能否上贵校师范类专业",
        "answer": "有希望，请参考往年成绩和位次https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-唐山",
        "question": "河北器乐生表演综合分442位次1642教育417位次1425可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，参考往年录取位次和成绩https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北史地政",
        "question": "您好，河北史地政486分，名次44771，有希望报考该院校吗",
        "answer": "有希望，可以报考，请参考往年录取位次和成绩https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "河北省器乐生教育位次1425表演位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有专业对应的最低分数及位次，您可以根据官网上的数据对比个人成绩，预测大概的录取几率 。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有专业对应的最低分数及位次，您可以根据官网上的数据对比个人成绩，预测大概的录取几率 。投档比例1：1，不可修双学位，河北录取为平行志愿，不存在服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北考生",
        "question": "老师您好，报考英语专业有没有什么特殊要求",
        "answer": "今年我校英语专业对单科成绩及口语成绩无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "question": "河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有专业对应的最低分数及位次，您可以根据官网上该专业的对应数据对比个人成绩，预测大概的录取几率 。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-投档比",
        "question": "老师，请问一下该校投档比是多少",
        "answer": "我校投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北录取",
        "question": "物化生474可以冲一冲贵校海洋科学专业嘛",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有专业对应的最低分数及位次，您可以根据官网上该专业的对应数据对比个人成绩，预测大概的录取几率 。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考贵校汉语言文学或思政专业 录取几率大吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有专业对应的最低分数及位次，您可以根据官网上的数据对比个人成绩，预测大概的录取几率 。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-公费师范生",
        "question": "您好老师！河北考生物理组469是否可以报考贵校公费师范生，谢谢！",
        "answer": "我校过了本科线都可以进行报考，唐山师范学院招生就业处官网上有专业、县区对应的最低分数及位次，可以根据数据对比个人成绩预测大概的录取几率 。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北文科生录取",
        "question": "老师你好，文科生476分位次50190有希望报考本校吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有个专业对应的最低分数及位次，可以根据数据对比个人成绩，选择专业，预测大概的录取几率 。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-15招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "我校提档比例是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-江苏物理类体育生",
        "question": "文化体育双达线，综合分497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在江苏省没有体育类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "我校提档比例是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有专业对应的最低分数及位次，可以根据数据对比个人成绩预测大概的录取几率 。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-四川理504位次130043",
        "question": "统计学网络工程",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-色弱可以学习计算机吗",
        "question": "孩子色弱请问可以学习计算机吗",
        "answer": "体检要求详情请查看招生章程，我校按照招生章程要求录取"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-四川文科502可以录取吗",
        "question": "位次38040报旅游管理",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上专业的最低分数及对应位次，可以根据数据对比个人成绩预测录取几率 "
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "您好，请问陕西文科447能否报考贵校？",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "请问河北物化生453位次199076有希望报考贵校吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北声乐表演艺考生综合成绩480专业成绩244报考贵校有希望",
        "question": "北声乐表演艺考生综合成绩480专业成绩244报考贵校有希望吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "老师，河北物化政501分，位次121101，可以被贵院工科类录取吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取4",
        "question": "江西美术生，综合457，排名12787，有机会入吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-老师您好，河北历政地考生531分，报考汉语言文学专业有希望吗",
        "question": "老师您好，河北历政地考生531分，报考汉语言文学专业有希望吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有专业的最低分数及对应位次，可以根据数据对比个人成绩预测录取几率 "
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-报考",
        "question": "英语专业非地方免费师范生专业代码是多少",
        "answer": "参考考试院下发的志愿填报相关资料"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-黑龙江考生467分位次45792，地理信息科学录取率高吗",
        "question": "地理信息科学能转地理科学师范有什么要求吗，调档比多少，谢谢老师",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率。转专业具体要看当年院系的转专业政策，提档比例1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-合作培养",
        "question": "河北考生物化生高考总分506，独生子女加分政策10分共516分，贵校在计算机科学与技术，人工智能的合作培养项目是否承认这一加分政策。并且合作培养项目具体指什么方式",
        "answer": "加分政策由考试院那边负责，投档到我校时是已经加分过后的总分数。合作培养会实行1+2+1模式，大一、大四在我校就读，大二大三在西南交通大学唐山研究院就读。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-报考",
        "question": "英语专业非地方免费师范生历史组是453吗",
        "answer": "英语专业去年历史组合最低分数是453，位次是54848"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "今年在广东招收本科生吗",
        "answer": "今年对广东省没有招生政策"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北考生录取",
        "question": "河北物化理科生，分数491分，有机会录取我校物理学或者数学与应用数学专业吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-请问贵校招收四川文科有哪些专业",
        "question": "四川文科排名多少建议冲一冲",
        "answer": "我校面对四川文科招收旅游管理和经济学两个专业，唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-唐山师范学院湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-报考",
        "question": "英语专业可以报不是地方免费师范生吗",
        "answer": "可以，且英语专业今年无单科成绩要求及口试成绩限制"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-报考",
        "question": "河北，物生地492，位次135417，能报什么专业",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩，选择专业"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-唐山师范学院",
        "question": "老师，您好！请问重庆应届女生史地政总分448分，位次27138有希望就读贵校吗，还望告知，谢谢！",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-四川凉山考生理科450加25照顾分475能上贵校吗",
        "question": "进校是否可该专业 考研率如何",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网上有历年各专业的最低分数及对应位次，可以根据介绍对比个人成绩预测录取几率。部分专业考研率达40%-50%。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "投档比例是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-入学后转专业",
        "question": "入学后转专业条件，比如日语能否转到汉语言文学专业，转专业比例大概多少",
        "answer": "转专业条件每年都不同，汉语言专业已经停招两年转专业学生了"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北考生",
        "question": "请问河北考生文科530能否报考贵校的哪些专业，录取率高吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网有各专业历年成绩及对应位次，可以作为参考，选择成绩范围内较为心仪的专业"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北考生530可以报考吗",
        "question": "河北考生530,2万多名，可以报考唐山师范学院的哪些专业啊，录取率大吗",
        "answer": "唐山师范学院招生就业处官网有各专业历年成绩及对应位次，可以作为参考，选择成绩范围内较为心仪的专业，预测录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-唐山师范录取",
        "question": "老师，您好！请问重庆应届文科女生史地政总分448分，位次27138有希望就读贵校吗？",
        "answer": "今年的录取分数线还没有出，可以去我们官网根据自己的兴趣选择喜欢的专业，参考去年录取成绩和位次，来进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-唐山师范学院录取",
        "question": "河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被什么专业录取 在河南招生人数多少",
        "answer": "今年在河南省只招收园艺，特殊教育（师范），地理信息科学3个专业共20人。今年的录取分数线还没有出，可以去我们官网根据自己的兴趣选择喜欢的专业，参考去年录取成绩和位次，来进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "你好，物化政478分，有希望报考本校冲一下吗？很希望和各位学长学姐成为校友",
        "answer": "今年的录取分数线还没有出，可以去我们官网根据自己的兴趣选择喜欢的专业，参考去年录取成绩和位次，来进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "河北理450有希望吗",
        "answer": "今年的录取分数线还没有出，可以去我们官网根据自己的兴趣选择喜欢的专业，参考去年录取成绩和位次，来进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-四川文 504可以上贵校吗",
        "question": "能上吗",
        "answer": "可以去我们官网根据自己的兴趣选择喜欢的专业，参考去年录取成绩和位次，来进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-英语专业没口试可以报吗",
        "question": "没口试想报贵校英语专业可以吗",
        "answer": "今年取消英语专业对英语口语成绩的限制，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-文科二批次录取",
        "question": "四川文科考486分，填报贵校二批次外国语言文学类，且服从调剂，能录取和会调剂到什么专业？",
        "answer": "今年在四川省招收旅游管理专业，不招收外国语言文学类。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-四川文科，报贵校二批次旅游管理，且服从调剂，能录取吗",
        "question": "四川文科486，报考贵校二批次旅游管理，且服从调剂，有望被录取吗",
        "answer": "可以去我们官网参考去年录取成绩和位次，来进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-有机会录取，冲刺吗",
        "question": "河北考试，史地政，483分，位次46375，",
        "answer": "可以去我们官网根据自己的兴趣选择喜欢的专业，参考去年录取成绩和位次，来进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "河北文科492有机会录取吗",
        "answer": "可以去我们官网根据自己的兴趣选择喜欢的专业，参考去年录取成绩和位次，来进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北",
        "question": "我今年496再贵校能学个什么专业",
        "answer": "可以去我们官网根据自己的兴趣选择喜欢的专业，参考去年录取成绩和位次，来进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-老师您好，河北物化考生475分16万多位次有机会上贵校吗",
        "question": "🙏",
        "answer": "今年的录取分数线还没有出，可以去我们官网参考去年的录取分数线和位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-报考",
        "question": "河南496分能报考本校的秘书学专业吗？",
        "answer": "今年是不在河南省招生秘书学专业的 "
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-报考",
        "question": "今年非师范类英语专业可以报考吗",
        "answer": "今年专业有英语（师范）、日语和德语，取消了商务英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-与西南交通大学的合作培养项目",
        "question": "学生在校期间不同学习时段分别在唐山师范学院和西南交通大学唐山研究院培养。是多长时间呢，规律是什么，食宿环境怎么样？请问毕业学历是什么，在学历上标注西南交通大学吗？感谢感谢",
        "answer": "目前暂定采用1+2+1培养模式，大一学年和大四学年在唐山师范学院学习，宿舍8人间、6人间，毕业生和学位证只有唐山师范学院的章"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "老师好！河北省历史类，总分462报考物流管理专业（isec）有希望被录取吗？",
        "answer": "可以尝试报考，可以参考往年的录取成绩及位次https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北考生",
        "question": "河北物化地考生465分可以进入贵校吗",
        "answer": "可以尝试报考，请参考往年的录取成绩及位次https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-招生录取",
        "question": "请问老师 四川文科考生488分 排名49565 能被贵校旅游管理专业录取吗",
        "answer": "可以尝试报考，请参考往年的录取成绩及位次https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-招生",
        "question": "请问老师 四川文科招生多少人 488分有希望吗",
        "answer": "可以尝试报考，请参考往年的录取成绩及位次https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北考生",
        "question": "468分位次174738能进入贵校吗",
        "answer": "可以尝试报考，请参考往年的录取成绩及位次https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-468分能达到贵校哪个专业",
        "question": "贵校能转专业吗？",
        "answer": "可以尝试报考文化产业管理、物流管理、秘书学、特殊教育等专业，具体请参考往年的录取成绩及位次https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm，"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "河北文科537能报法学与思政教育吗",
        "answer": "建议报考，请参考往年的录取成绩及位次https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-报考",
        "question": "你好老师，河北物政地考生461位次186236，报贵校有希望吗，什么专业",
        "answer": "可以尝试报考，请参考往年的录取成绩及位次https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm，海洋科学、秘书学、电子商务、资产评估等专业"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-河北录取",
        "question": "河北物理考生489能否进入贵校教育学专业",
        "answer": "可以尝试报考，请参考往年的录取成绩及位次https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-汉语言文学或英语",
        "question": "老师您好，我是河北物理类考生，高考成绩472，可以上贵校的汉语言文学专业和英语专业吗？",
        "answer": "可以尝试报考，汉语言文学和英语往年录取成绩较高，具体请参考往年的录取成绩及位次https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "不会开设，公共课只有英语"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取",
        "question": "请问贵校是否招收四川考生？文科500分是否有希望被贵校录取？",
        "answer": "请参考往年录取分数及位次，https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-录取专业",
        "question": "四川文科考生477分排位59191能上贵校什么专业",
        "answer": "请参考往年的录取分数及位次，https://zsjy.tstc.edu.cn/zsxx/lncj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-招生",
        "question": "您好，想请问一下贵校的生物科技，日语和园艺这三个专业在广西招生吗？",
        "answer": "您可以去百度搜索唐山师范学院招生就业处里的招生信息会有今年省外招生计划，往年成绩等。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-加分政策",
        "question": "您好，请问贵校今年承认四川省凉山彝族自治州汉族考生(二批次)的25分政策加分吗？",
        "answer": "这个加分政策是当地考试院决定，投档成绩包含加分，可以问一下当地考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "公费师范生协议都是开学后统一签订，具体开学后导员会发布相关通知。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山师范学院",
        "title": "唐山师范学院-舞蹈类专业是否对江苏招生",
        "question": "招生人数，分数",
        "answer": "舞蹈类专业只对河北省内招生。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是否为百分百？",
        "answer": "投档比100%"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "请问湖南历生政472分服从调剂能上贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在湖南历史类最低录取分是460分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "湖南省物化地排名17万，有几率被贵学校录取嘛，能冲一冲嘛",
        "answer": "我校2023年在湖南物理类最低录取分是451分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-贵校今年在河南的投档比例是一比一吗？",
        "question": "河南美术生文化336美术统考成绩242综合分470有机会录取吗？",
        "answer": "投档比100%，我校2023年在河南美术类录取最低专业分是238分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河南理科生503",
        "question": "报考贵校 电子信息科学与技术专业 有没有可能录取",
        "answer": "我校2023年在河南这个专业最低录取分是483分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "我的专业课180.18文化课335综合分392.73位次4979是否能报贵校",
        "answer": "我校2023年在山东美术类最低投档分是541分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取问题",
        "question": "请问下贵校浙江520分以上可以冲刺下么？",
        "answer": "我校2023年在浙江最低录取分是538分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+能否有机会进入贵校",
        "answer": "我校2023年在湖南物理类最低录取分是479分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北理科580能来吗",
        "question": "报什么专业",
        "answer": "符合选科的专业都可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-廊坊师范学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "投档比例100%，招生的3个专业不限外语语种。我校2023年在陕西文史类最低录取分是447分，你可以参考。两个校区，宿舍有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "河北理科499分位次124275电气工程及其自动化能不能录取",
        "answer": "我校2023年在河北电气最低录取分是496分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北音乐表演艺考",
        "question": "统考音乐表演成绩246.86，文化成绩332，综合成绩474，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在河北音乐表演最低录取分是490分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "河北全文考生531分，位次23076 一问:报考本校英语专业稳吗？ 二问：英语口语考试合格分数是多少？",
        "answer": "口试90分以上，英语专业几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-能否录取",
        "question": "请问山东美术学文综合分467能上贵校吗",
        "answer": "我校2023年在山东美术类最低投档分是541分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "贵校对湖北美术生的录取情况怎么样 综合分528 双过线有机会录取吗",
        "answer": "我校在湖北没有美术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "我校2023年在江西音乐类最低专业分是152分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取咨询",
        "question": "请问辽宁物化政451分是否有希望报考贵校的历史学专业？",
        "answer": "我校2023年在辽宁物理类类最低录取分是445分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "贵校您好！我是安徽历史考生，今年高考482分排名36909，服从调剂，请问能被贵校录取的几率大吗？谢谢！",
        "answer": "我校2023年在安徽文史类最低录取分是463分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-廊坊",
        "question": "请问招四川美术生吗 招的话综合分492录取几率大吗 招多少人 投档比是多少呢",
        "answer": "四川不招美术。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "河南 文科480 52598报考贵校希望大吗",
        "answer": "我校2023年在河南文史类最低录取分是515分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "河北文488，有希望报哪些专业吗？学前教育和心理学大不大？电子商务呢？",
        "answer": "可以登录我校招生网https://www.lfnu.edu.cn/zsk/，查看去年各专业录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-老师，贵校的投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "100%投档。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-国标生（廊坊师范学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "我校2023年在江西舞蹈类最低专业分是160分，你可以参考。宿舍有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北物化生471报贵校有希望吗，或者哪些专业几率大一些",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-投档比",
        "question": "贵校针对湖北省的投档比是多少？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在安徽文史类录取最低分是463分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在安徽文史类最低录取分是463分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "新疆单列类理科成绩313位次11816，可以被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在新疆理工类最低录取分是315分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-投档比",
        "question": "今年贵州新高考请问贵校今年在贵州招生的投档比为多少谢谢",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-江苏历史美术生省排名9711-廊坊师范学院",
        "question": "老师，您好！请问江苏历史类美术生，专业分217，文化441，合计482，省排名9711，可以报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "我校2023年在江西美术最低投档分是517分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "请问贵校是否有专业极差的设置",
        "answer": "没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "可以试试合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "1.贵校投档比为多少 2.安徽文科483 36211位报考希望大吗",
        "answer": "投档比例100%，我校2023年在安徽文史类最低录取分是463分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考咨询",
        "question": "1.对廊坊师范学院中外合办（体育教育）专业，英语分数有没有具体到多少分才能报，我的英语分数48分报了会退档吗？ 2.对廊坊师范学院中外合办（体育教育）专业，学费35000，还有没有额外的费用。",
        "answer": "体育合作办学专业对英语没有成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，辛苦您帮我看看我的成绩，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "可以试试体育教育中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取3",
        "question": "河北物化政461省排名186236有希望进吗",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-贵州",
        "question": "贵州历史方向考生480，位次26351，有希望报考贵校汉语言文学专业嘛",
        "answer": "我校2023年在贵州文史类最低录取分是494分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-招生",
        "question": "江苏美术艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "我校2023年在江苏美术类历史最低投档分是463分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-贵州",
        "question": "贵州历史考生，分数484，全省排名两万四，有机会被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "我校2023年在贵州汉语言文学专业类最低录取分是519分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-招生",
        "question": "艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "我校在江苏只有艺术类录取计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "安徽省体育生。综合分159.30，排名3238，有希望吗",
        "answer": "我校2023年在安徽体育类最低录取分是158.6分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-求看",
        "question": "河北考生物理组合465分17万位次 可以报考贵校吗",
        "answer": "可以试试国际学术互认项目。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-国际本科学术互认要求英语成绩吗",
        "question": "国际本科学术互认要求英语成绩吗",
        "answer": "没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "请问河北物化地471分建议报考吗",
        "answer": "可以试试国际学术互认项目。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "您好，贵校服装工程技术专业必须要选化学这一科目吗",
        "answer": "我校没有这个专业录取计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "贵州历史考生，分数486，全省排名两万四，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在贵州文史类最低录取分是494分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-投档比",
        "question": "请问浙江投档比",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在湖北历史类最低录取分是480分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-江苏",
        "question": "江苏美术文科471 排名12079可以报名吗",
        "answer": "我校2023年在江苏美术历史类最低投档分是463分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取问题",
        "question": "统考音乐表演246.86，文化332，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在河北音乐表演类最低录取分是490，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "我是河北考生，全理专业，今年成绩471，位次169754，有机会报考该校吗？",
        "answer": "计划较小，只能冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，高考分数557分，省排名21396，报考本校的财务管理的录取可能性大不大",
        "answer": "我校2023年在海南财务管理专业最低录取分是546分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北考生历史组合504分，排名35374",
        "question": "你好，请问贵校在河北省的投档比是多少 河北考生历史组合总分504分，排名35374，请问有希望被贵校的哪些专业录取 录取的希望大吗",
        "answer": "投档比例100%，可以登录我校招生网https://www.lfnu.edu.cn/zsk/，查看近年各专业录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-（廊坊师范）",
        "question": "招收国际标准舞吗？招收的话综合分466位次1509有希望录取吗",
        "answer": "我校2023年在河北舞蹈类最低录取分是515分，捏可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "招生老师您好，湖北理科没有化学加民族分485有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在湖北物理类没有化学最低录取分是480分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "贵校设有专业级差吗",
        "answer": "没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在安徽理工类最低录取分是450分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-廊坊师范学院",
        "question": "您好，湖北历政生考生，512分，位次18550，有机会报考贵校会计学吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北会计学专业最低录取分是483分，捏可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取概率",
        "question": "您好，河北省史政生545分17800位次有望被贵校汉语言文学专业和英语专业录取吗",
        "answer": "这两个专业都有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "河北物化地466分有希望进入贵校吗？",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "山西考生美术分215文化分346综合分441.75能否尝试报告廊坊师范学院在服从专业调剂情况下",
        "answer": "几年第一年按综合分录取，具体他录取分数不好估计。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "老师你好！2024年陕西理工437分，位次87889能否进入贵校学习。谢谢！",
        "answer": "我校2023年在陕西理工类最低录取分是394分，你可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-专业录取",
        "question": "福建考生2024年高考493，排名13670录取汉语言专业概率是多大",
        "answer": "我校2023年在福建汉语言文学专业最低录取分是491分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-廊坊师范学院 江西美术考生",
        "question": "您好，二次排名7276 ，综合分491 .25，有望被贵校的视觉传达设计专业录取吗 ？若选择服从调剂后是否能转专业 ？转专业的条件限制又是什么呢 ？望回答 万分感谢 ！",
        "answer": "我校2023年在江西美术类最低投档分是517分，你可以参考。目前，转专业要求在本专业前20%。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北政史地考生506分有十分政策性加分，516分排位29622，有机会冲一下贵校的会计学和财务管理专业吗？",
        "answer": "我校2023年在河北历史类财务管理最低录取分是508分，会计学是510分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-广东省历史类462分",
        "question": "请问投档贵校有机会被录取吗？",
        "answer": "我校在广东没有分省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校录取吗，什么专业",
        "answer": "可以冲社体。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北物化政479能来贵校吗",
        "question": "能报考哪些专业？希望大吗？",
        "answer": "只能作为冲的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-公费师范生",
        "question": "公费师范生需不需要考教师资格证？如果需要，规定的期限是多久？不考教师资格证还是否可以继续就读公费师范生？",
        "answer": "需要，毕业前获得教师资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-预科",
        "question": "您好，请问贵校少数民族预科结束后有哪些专业可供选择？",
        "answer": "可以登录我校招生网https://www.lfnu.edu.cn/zsk/，查看预科转入计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校录取吗",
        "answer": "可以试试合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-专业录取",
        "question": "舞蹈类有国际标准舞专业吗 有的话综合分466位次1509有希望录取吗",
        "answer": "我校2023年在河北舞蹈类最低录取分是515，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "河南文科美术生文化410专业228综合分490报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校2023年在河南美术类最低录取分是238分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "四川文科516，位次27969，有机会进入贵校的历史学专业吗？，接受调剂有机会进入贵校吗？",
        "answer": "我校今年第一年在四川投放历史学专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-廊坊师范学院",
        "question": "湖北 财经类 大文 489 有希望被录取吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北历史类最低录取分是480分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "老师您好 湖北物化生组合442分 位次136436 有希望上你们学校吗 如果有机会 哪些专业可能性更大呢 感谢答复",
        "answer": "我校2023年在湖北理工类最低录取分是479，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "老师您好，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校的体育教育（中外合作办学）吗",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报志愿",
        "question": "山东体育生606.45能报着咱学校么？",
        "answer": "我校2023年在山东体育类最低投档分是603分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "请问贵州考生历史组合成绩459，位次34886能报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在贵州文史类最低录取分是494分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北物化生476能报考本校吗",
        "answer": "可以冲一下，后面要有保底的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "请问廊坊师范学院23年面向山东省招收美术生的最低录取分数线是多少？",
        "answer": "我校2023年在山东美术类最低投档分是541分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北艺体",
        "question": "1-河北省体育物理组合四项生体育成绩320文化成绩349综合成绩525.位次1845可以报考什么专业 2-河北省历史组合美术生综合成绩470.位次13980可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "我校2023年在河北美术类录取最低分是525分，体育教育合作办学专业录取最低分是506分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北物化政461省排名186236有希望进吗",
        "answer": "希望较小，可以试试国际本科学术互认项目的几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-江西录取",
        "question": "你好，江西女物化政，477分，115203名次，在贵校录取概率怎么样，谢谢",
        "answer": "我校2023年在江西理工类录取最低分是475分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "老师好！河北历史考生总分520分，一志愿报考贵校被录取的几率有多大？谢谢！",
        "answer": "历史520分不挑专业几率很大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "请问山西美术学文综合分454能上贵校吗",
        "answer": "我校2023年在山西美术类录取最低分是专业分223.6分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北文科480位次47999有希望报考吗",
        "question": "廊坊师范",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-廊坊师范学院录取",
        "question": "请问福建高考文科478有机会录取该校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "我校2023年在福建汉语言文学专业录取最低分是491分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "河北文科考生486建议报考吗",
        "answer": "可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "您好河北大文456 位次61655有机会报考贵校吗",
        "answer": "录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北纯文480 位次47999有希望报考该校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "希望较小，只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "吉林省历史体育类，131分，位次195，可以考入贵校吗",
        "answer": "我校2023年在吉林体育类最低投档分是114分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-安徽文488，34141名有希望报考贵校吗",
        "question": "无",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-廊坊师范学院",
        "question": "河北舞蹈专业综合分儿451，有无身高要求？排名2449。报考贵校的几率有多大？",
        "answer": "舞蹈专业无身高要求，我校2023年在河北舞蹈类录取最低分是515分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-对口援疆",
        "question": "您好，新疆巴州地区普通文科385位次6489，考虑定向对口援疆计划，毕业后需不需要返疆工作?在贵校上学的几率大不大?",
        "answer": "我校2023年在对口援疆文史类录取最低分是421分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "我校2023年在广西理工类录取最低分是412分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-是否录取，投档比",
        "question": "河北文科生491分可以报考社会工作专业吗 学校投档比是1:1吗，退档几率大吗",
        "answer": "我校2023年在河北历史类社会工作专业录取最低分是485分，你可以参考。投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-廊坊",
        "question": "河北省器乐生音乐彪442位次1642音乐教育417位次1425可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在河北器乐类录取最低位次是1317，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-希望报考日语专业",
        "question": "老师您好，河北理科465位次179731，想报考贵校日语专业，请问有什么特殊要求吗？高中学习的英语",
        "answer": "日语不限语种，要求口语测试达到90分。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "天津考生516，位次34267，有希望吗？",
        "answer": "我校2023年在天津录取最低分是511分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北物化生505 排名114901 被本校统计学专业录取的希望大吗",
        "answer": "我校没有统计学招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-老师您好，理科465位次179731，请问报考贵校日语专业有",
        "question": "如题",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-关于能否报考的问题",
        "question": "我是江苏音乐生，物理类器乐音教，排名是125 音教投档分是414 可以参考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在江苏器乐物理类类录取最低专业分是183分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "湖北考生物生政 500分 位次在88668-89501之间，可以报考贵校吗？有哪些专业可以填报呢？学费大约为多少呢？",
        "answer": "我校2023年在湖北物理类录取最低分是479分，你可以参考。学费大约5000左右，你可以查看计划书。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "您好，河北考生历史类454有希望被贵校预科班录取吗",
        "answer": "我校在河北没有预科班招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北省器乐生教育位次1425表演位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在河北器乐类录取最低位次是1317，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-江西省美术生",
        "question": "我综排是7675 看去年贵校最低位次是接近7300 今年报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "云南文科考生530位次21305在贵校有希望进档吗？宿舍是不是上床下桌？是否有空调？",
        "answer": "我校2023年在云南文史类录取最低分是500分，你可以参考。上下床，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-校区",
        "question": "廊坊师范电子商务，市场营销，社会工作分别在哪个校区",
        "answer": "电子商务和市场营销在空港校区，社会工作在廊坊校区。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北考试",
        "question": "物化生474位次在16万左右有希望进贵校材料化学专业嘛 今年的日语专业还需要口试合格吗",
        "answer": "材料化学希望较小，日语要求口试合格。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-老师您好，今年在本省内有专业扩招吗",
        "question": "物理考生16万多位次想上贵校",
        "answer": "我校各专业招生计划已经发布，你可以查看。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "我校2023年在河北舞蹈类录取最低分是515分，1095位，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河南音乐竹笛专业",
        "question": "河南音乐竹笛专业招生吗",
        "answer": "我校音乐类不限乐器种类。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河南音乐表演",
        "question": "您好 河南文科380音乐表演223录取机会大吗？",
        "answer": "我校2023年在河南音乐类录取最低分是171分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考廊坊师范学院小学教育录取几率大吗",
        "answer": "几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-高考",
        "question": "请问该校日语专业进去可以转专业吗 还是这个专业是不允许转的",
        "answer": "可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "我校2023年在河南美术类录取最低专业分是238分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "question": "河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "answer": "我校2023年在河北美术类录取最低位次是9122，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北",
        "question": "转专业具体要求",
        "answer": "具体政策咨询招生电话0316-2188213,2188203."
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-体育",
        "question": "请问贵校看的是综合分还是看的文化课成绩还是体育成绩，本人文化课318，体育80.2，综合分488.1，位次469，我看贵校去年最低录取位次是521，往些年录取为此也没有高于469的，请问我能否进得去贵校",
        "answer": "进档考生按专业成绩录取，我校2023年在黑龙江体育类录取最低专业分是75.6分，最低综合分是455.5分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北省文科525分，位次25522，有希望被会计专业录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-艺术",
        "question": "江苏文科投档分468排名12706有机会吗",
        "answer": "我校在江苏只有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "广东历史考生排名7万多能报考贵校吗？",
        "answer": "我校在广东没有普通类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北文科生录取",
        "question": "老师您好，文科生476分位次50190有希望报考贵B校吗",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-公费师范生",
        "question": "您好，老师！河北考生物理组469可以报贵校公费师范生吗？谢谢",
        "answer": "几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-16招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "请将问题描述清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取（廊坊师范学院）",
        "question": "您好，湖北文科463有希望录取吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北历史类录取最低分是480分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "你好，河北的体育类，综合考516.7有希望报考贵校吗，谢谢",
        "answer": "可以试试体育教育合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "我校2023年在河北舞蹈类最低位次是1095，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "请将问题描述清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北声乐表演艺考生综合成绩480专业成绩244有希望录取吗",
        "question": "河北声乐表演艺考生综合成绩480专业成绩244报考贵校音乐学师范类有希望录取吗",
        "answer": "我校音乐学专业要求考生参加音乐教育类统考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-国际标准舞",
        "question": "我是江西舞蹈生二排1255名有机会",
        "answer": "我校2023年在江西舞蹈类录取最低分是160.54分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-甘肃",
        "question": "您好 贵校今年第一次在甘肃招生 请问大概的分数线是多少呢 物理方向441分58500名 可以报考贵校吗",
        "answer": "我校在甘肃没有普通类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "河北，物生地492，位次135417，能报什么专业",
        "answer": "你可以登录我校招生网https://www.lfnu.edu.cn/zsk/，查看历年录取分数，作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取1",
        "question": "江西美术考生，综合457，排名12787，有机会进吗",
        "answer": "我校2023年在江西美术类最低投档分是517.7分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "河南，理科，省位次235799，服从调剂能上不能？能上的话有没有专业推荐？投档比是多少？",
        "answer": "我校2023年在河南理工类录取最低分是479分，你可以参考。投档比例是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-位次31000可以报考哪些专业",
        "question": "30000-35000",
        "answer": "你可以登录我校招生网https://www.lfnu.edu.cn/zsk/，查看近年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "老师您好，我是陕西省考生理工类422，排名98414，有可能被贵校录取吗？有什么专业可以推荐？",
        "answer": "我校2023年在陕西理工类录取最低分是394分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-招生",
        "question": "湖北美术生，文化386，专业201，综合分数550分，可以报考贵校美术类专业吗？",
        "answer": "我校在湖北没有美术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我是2024年河南的美术生，专业246，文科322有机会被贵校录取么",
        "answer": "我校2023年在河南美术类录取最低分是238分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-投档比",
        "question": "今年的投档比是多少？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "我校在河南没有舞蹈类录取计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北省邯郸考生文科生，高考分数：465分",
        "question": "请问能报咱们学校什么专业？",
        "answer": "你可以登录我校招生网https://www.lfnu.edu.cn/zsk/，查看近年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校的法学和财务管理吗",
        "answer": "我校2023年在海南这两个专业录取最低分是546分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在海南录取最低分是544分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-老师您好491理科可以报考贵校吗，哪些专业",
        "question": "调档比例多少？服从调剂会不会退档，理科491分可以报考哪些专业?后期可以转专业吗、每个班有几个名额，有什么要求？可不可以修双学位，要求是什么 专业有保研吗、保研率多少",
        "answer": "投档比例100%，可以转专业。你可以登录我校招生网https://www.lfnu.edu.cn/zsk/，查看近年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北物化学生，成绩491，位次13.6万，请问报考咱们学校物理学或者电气工程及其自动化，有希望吗？",
        "answer": "我校2023年物理学录取最低分是495分，电气最低分是496分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-生活环境",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "宿舍多数是8人间住7人，有空调，部分宿舍有独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的社会工作和教育技术学专业吗，会不会被退档",
        "answer": "我校2024年在天津没有教育技术学专业录取计划，2023年在天锦社会工作录取最低分是512分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-廊坊师范学院湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "我校2023年在湖南物理类录取最低分是451分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-转专业",
        "question": "麻烦问一下，贵校日语专业转专业有什么要求",
        "answer": "今年的政策是专业前20%有转专业资格。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "河北物化地492能进入工程管理专业吗？",
        "answer": "我校2023年河北工程管理专业录取最低分是478分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河南音乐考生",
        "question": "河南音乐考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校录取概率大吗？",
        "answer": "今年音乐类改革，没有往年对应类型分数可以参考。我校2023年在河南音乐类录取最低专业分是171分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "河北，物生地492，位次135417，能报什么专业",
        "answer": "你可以登录我校招生网https://www.lfnu.edu.cn/zsk/，查看近年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北物化生475可以报考贵校么，贵校能转专业么，能保研么，保研率是多少",
        "answer": "你可以登录我校招生网https://www.lfnu.edu.cn/zsk/，查看近年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-贵校专业的条件是什么呢",
        "question": "贵校转专业的条件是什么",
        "answer": "第一学期末成绩在本专业排名前20%，有转专业资格。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-生物科学类",
        "question": "河北考生想问一下贵校的生物科学类专业，报考书上是包括生物科学（师范类），生物技术专业，录上该专业之后怎么分流呢？",
        "answer": "大二按照高考分数和在校成绩排名进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-黑龙江文科",
        "question": "老师，黑龙江文科生442分有机会录取吗？",
        "answer": "我校2023年在黑龙江文史类录取最低分是389分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北考生理科500可以报考贵校那些专业",
        "answer": "你可以登录我校招生网https://www.lfnu.edu.cn/zsk/查看近年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北文科生成绩466",
        "question": "麻烦咨询老师，是否志愿可以报",
        "answer": "录取机会较低，可以试试国际学术互认项目的几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "您好，河北省历史类449可以报考贵校吗，转专业有什么条件",
        "answer": "录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "江西省美术生文化369专业220综合排名一万二有机会上贵吗",
        "answer": "我校2023年在江西美术类投档最低分是517分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-廊坊师范学院",
        "question": "河北体育生综合分527可以报考贵校吗？有什么要求",
        "answer": "我校2023年河北体育物理类普通专业录取最低分是542.8分，合作办学专业是506.4分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "四川文科生499报考贵校几率如何 可选的专业怎么样",
        "answer": "我校2023年在四川文史类录取最低分是499分，国际经济与贸易专业，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "您好，请问陕西文科447有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在陕西文史类录取最低分是447分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "本人江西物化地考生469分，位次12万，能有机会报考贵校的土木专业吗",
        "answer": "我校2023年在江西 土木工程专业录取最低分是475分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北考生",
        "question": "河北文科考生530，名次2万多，可以报考贵校的哪些专业，录取率高吗",
        "answer": "你可以参考一下我校去年的录取分，多数专业都有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "请问四川文科498排名40371-41181有机会报考贵校吗，可以报考学前教育吗",
        "answer": "我校学前教育专业第一年在四川招生，没有分数可以参考。我校2023年在四川文史类录取最低分是499分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取（廊坊师范学院）",
        "question": "您好，我是河南考生，体育生，理科，文化346，专业122，能否上贵校体育专业，谢谢。",
        "answer": "我校2023年在河南体育类录取最低分是129分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-江苏美术",
        "question": "老师江苏历史美术生综合分482排名9711有希望吗",
        "answer": "我校2023年在江苏美术历史类最低投档分是463，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "四川文科生484，位次53051，可以报吗 投档比是多少",
        "answer": "我校2023年在四川省文史类录取最低分是499分，你可以参考。投档比例100%。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-报考",
        "question": "我是2024届安徽考生 文史类 今年高考492分 全省排名32552名 请问有希望报考贵校思想政治教育专业吗",
        "answer": "我校2023年在安徽思想政治教育专业最低录取分是480分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "老师，您好！请问重庆应届女史地政总分448分，位次27138有希望就读贵校吗",
        "answer": "我校2023年在重庆历史类录取最低分是467，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "你好，物化政478分，有希望报考本校冲一下吗？很希望和各位学长学姐成为校友",
        "answer": "可以冲一下，后面要有保底的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北理科生",
        "question": "468分能达到贵校哪些专业 贵校能转专业吗",
        "answer": "只能冲一下试试，后面要有保底的志愿。我校可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-本省500的贵校能录取吗",
        "question": "本省500的贵校能录取吗",
        "answer": "有机会，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-食宿条件",
        "question": "请问宿舍为几人间，上床下桌还是上下床，内部是否配有空调，食堂有几个？",
        "answer": "7人间，有空调，9个食堂"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-四川 文 504 能上吗 能上什么专业",
        "question": "可以上吗",
        "answer": "我校2023年在四川省文史类，国际经济与贸易录取最低分499分，新闻学录取最低分是501分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-有机会录取，冲刺吗",
        "question": "河北考试，史地政，483分，位次46375，贵校的历史工程可以冲吗",
        "answer": "只能冲一下试试，后面要有保底的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "陕西文科443能否录取",
        "answer": "我校2023年在陕西文史类录取最低分是447分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-老师您好，河北物化考生475分16万多位次有机会上贵校吗",
        "question": "🙏",
        "answer": "可以冲一下，后面要有保底的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "请问老师云南文史考生521位次24967有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在云南文史类录取最低分是500分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "您好，请问一下贵校河北文科451有机会被录取吗",
        "answer": "机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "您好，河北物理系497分，排名127434，有希望进贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "河北省考生，物化生，484分，位次148325，有希望报考你们学校的生物科学专业吗",
        "answer": "我校2023年在河北生物科学类录取最低分是486分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "我是河南理科体育生，专业课128，文化课370有希望嘛",
        "answer": "我校2023年在河南体育类录取专业最低分是129分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-河北考生",
        "question": "468分能进入贵校吗 贵校能转专业吗? 468分能达到贵校那些专业？",
        "answer": "我校可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-转专业政策",
        "question": "请问从日语专业到思政专业转专业政策",
        "answer": "目前的政策允许。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "文科484报历史学能上吗",
        "answer": "我校2023年在河南历史学专业录取最低分是521分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "老师您好，河北文科542能上咱们学校的汉语言文学嘛",
        "answer": "我校2023年在河北汉语言文学专业录取最低分是530分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "陕西考生位次99944，有机会录取贵校的生物科学类吗",
        "answer": "我校2023年在陕西生物科学类录取最低分是399分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏应届日语生 历政地490分，位次44946 有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在江苏只有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-国际标准舞艺考生",
        "question": "老师你好！我文化课283 艺术232 贵校有希望录取我吗？",
        "answer": "我校在河南没有舞蹈类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-预科班",
        "question": "我今年文科472可以报预科班嘛？",
        "answer": "我校2023年在四川预科文史类录取最低分是442分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "老师您好，重庆理科505能上贵校的财务管理吗，录取位次多少呢，录取人数多少呢",
        "answer": "我校2023年在重庆物理类财务管理专业录取最低分是469分，今年计划招生1人，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-咨询",
        "question": "你好老师，河北物政地461位次186236报贵校有希望吗，什么专业",
        "answer": "希望较小，只能冲一下试试，后面要有保底的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-英语单科成绩99分",
        "question": "英语单科成绩99分，史地政总分471，能报考贵校商务英语专业吗？",
        "answer": "不行，商务英语要求英语成绩不低于100分。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-少数民族预科",
        "question": "四川理科408报考贵校少数民族预科有希望吗",
        "answer": "2023年我校在四川省少数民资预科班理工类最低录取分是414分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "我校2023年在四川省理工类录取最低分是478分，你可以参考。另外，今年我校增加了在四川的招生计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-预科",
        "question": "老师我四川考试今年443，排名88339有希望上预科吗？",
        "answer": "我校2023年在四川预科班文史类最低分是442分，你可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-加分政策",
        "question": "您好，请问贵校今年承认四川省凉山彝族自治州汉族考生(二批次)的25分政策加分吗？",
        "answer": "承认四川省少数民族地区加分项目，但分值最高20分。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊师范学院",
        "title": "廊坊师范学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "协议跟录取通知书一起邮寄，公费师范生不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-广东物化生467 排位20w有机会报考贵校吗？有哪些专业希望",
        "question": "广东物化生467 排位20w有机会报考贵校吗？有哪些专业希望大一些？后续可以转专业吗？",
        "answer": "你好，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "你好老师我是河北物化生考生 468分 有希望被贵校录取吗 推荐的建议有什么嘛",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-招生咨询",
        "question": "甘肃考生447，排名55571能报考贵校的数字媒体技术专业吗",
        "answer": "你好有机会"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水学院",
        "question": "请问江西音乐生音教437.9综合排1919，音表443.38综合排1937器表425.88综合排1881有机会录取贵校吗，文化372",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好，希望都挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "你好，请咨询学生处0318-6908500"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河南理科482.有希望被贵校的理工类专业录取吗",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水学院",
        "question": "统考音乐表演成绩246.86，文化成绩332，综合成绩474，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "你好，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-老师您好，河北物化生491分，排名136994考贵校有机会吗",
        "question": "老师您好，河北物化生491分，排名136994考贵校有机会吗",
        "answer": "你好，可以考虑一下新增专业"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "海南考生物化地565 位次19373有希望能报贵校的电子信息工程专业吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达",
        "answer": "你好希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水学院江西舞蹈",
        "question": "综合排名1123能冲吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364 有机会冲一冲吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-你好",
        "question": "河北舞蹈综合438.07 位次3298 报考希望大吗",
        "answer": "你好，我们招收1650左右位次的"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水学院",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类音乐教育（声乐主项） 艺术类总成绩424 位次221 有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，去年最低分专业252分"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "你好，去年最低分508"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-艺考",
        "question": "山东美术，综合成绩491.5，报考贵校，推荐什么专业",
        "answer": "你好，去年最低分环境设计536，位次12606"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-江西美术",
        "question": "文化352专业243有机会录取吗",
        "answer": "你好，综合分多少？"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-咨询",
        "question": "北京，男，440分排44000名，物化生，能否报考？什么专业？投档率是多少？谢谢",
        "answer": "你好，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "我是江苏考生物生地493，报考贵校几率大吗？投档比是多少?如果符合条件且服从调剂会被退档吗",
        "answer": "你好，去年智能科学与技术专业最低分486，位次141124.投档比按照江苏考试院的要求"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，去年北京考生最低分多少，录取有希望吗，谢谢",
        "answer": "您好，希望不太大，最低位次去年33647"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "你好，广东考生 ，音乐生 ，音乐教育（声乐专项）方向合成总分450分， 排名1587。 音乐教育类合成总分450分 ，排位4018。可以报考贵校专业组204的音乐学（中外合作办学）专业吗?",
        "answer": "你好，今年暂停招生中外合办音乐"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考咨询",
        "question": "老师好： 江苏历史音表器乐，综合分439，位次1181，报考贵校录取机率大不大？谢谢",
        "answer": "你好，去年最低专业分179"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-提问",
        "question": "河北理科生483，位次148536-149921，有望被一些专业录取吗,有的话是哪些专业？",
        "answer": "你好，都需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北",
        "question": "老师 理科487报信息管理也信息系统有希望吗",
        "answer": "你好，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "你好，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-山东艺考生",
        "question": "老师您好，我是本届山东美术艺考生，艺术综合分排名在12147，有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-咨询",
        "question": "贵校转专业难度大吗",
        "answer": "你好，拨打学生处电话，0318-6908500"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是安徽物化生考生，467，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "去年最低分454"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北考生文科",
        "question": "文科生506分英语专业的口语考试多少分及格",
        "answer": "你好，我们只招口语成绩合格，自行查询"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，辛苦您帮我看看我的成绩，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.2",
        "answer": "你好，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "江苏 物理类体育 投档分509 位次711 是否有希望",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-音乐",
        "question": "请问音乐学招收文科音乐表演（器乐）方向的嘛？",
        "answer": "你好，请仔细查看招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-（衡水学院）美术",
        "question": "你好文化374联考222录取的概率大吗",
        "answer": "你好，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北历史组合考生总分504 排名35374",
        "question": "衡水学院的老师您好 河北历史组合考生总分504 排名35374建议报考贵校的哪些专业 有较大希望录取吗 贵校对于单科成绩有要求吗",
        "answer": "你好，大部分专业都可以报一下，无单科要求"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-转专业",
        "question": "您好，贵校转专业好转吗？程序复杂吗？对成绩要求高吗？",
        "answer": "你好，拨打学生处电话，0318-6908500"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "您好我想问一下湖北物化生考生477分位次108570，勾选服从调剂有没有希望被贵校录取",
        "answer": "你好， 可以考虑数学与应用数学中外合办"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-中外合作办学",
        "question": "数学与应用数学中外合作办学是否一定要去美国就读",
        "answer": "你好，具体请关注衡水学院招生办微信公众号，里面有一个专题"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考翻译（日语）需要英语口试成绩合格吗，英语单科成绩有限制吗",
        "question": "没有参加口语考试能报考吗，需要英语成绩达到多少分吗",
        "answer": "你好，报考日语对英语没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "请问贵校是否设有专业级差",
        "answer": "你好，没有"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-转专业",
        "question": "想了解一下贵校关于转专业的条件",
        "answer": "你好，拨打学生处电话，0318-6908500"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取率",
        "question": "老师您好。山东艺考生，航服专业，综合分473.58分。被贵校录取的几率大吗？谢谢",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类物化生，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-退档",
        "question": "请问贵校投档比例多少，如果达到最低分数线是否会退档",
        "answer": "你好，我们遵循广东考试院的要求"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "你好，日语公共课要看人数能不能达到开班人数"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "浙江音乐生，声教排名1200左右，分数497有希望吗",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考",
        "question": "甘肃考生舞蹈综合分396，有希望录取嘛",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？吉林省今年的最低控线是多少？",
        "answer": "你好，没有保研。今年的还不知道"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-（衡水学院）",
        "question": "河北省今年国标舞招收人数是多少？综合分466位次1509有希望录取吗？学的是国标舞报考的时候是舞蹈表演还是舞蹈学",
        "answer": "你好，报舞蹈表演，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水",
        "question": "湖北物化生455能报考贵校吗",
        "answer": "你好，不建议报"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-咨询",
        "question": "河北物化地466分有机会进入贵校吗？",
        "answer": "机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水学院 江西美术考生",
        "question": "综合位次7276 ，综合分491.25，有望录取贵校的视觉传达设计专业吗 ，若选择服从调剂 ，进入贵校后是否能转专业呢 ？转专业有什么条件限制吗 ？望回答 ，万分感谢 ！",
        "answer": "你好，机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考",
        "question": "河北女孩物化政473排名166349报咱学校有希望入取吗",
        "answer": "你好，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "老师您好，请问江苏物化政493排名152612有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以考虑数学与应用数学（中外合办）"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-学生宿舍",
        "question": "请问是几人间的宿舍，设施怎么样？",
        "answer": "你好，六人间或八人间"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水学院",
        "question": "江苏物政地476，172471名报贵校怎么样？对省外招生占比多少？",
        "answer": "你好，不建议报"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校体育教育专业录取吗",
        "answer": "机会还可以，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-咨询",
        "question": "你好，请问湖北考生女全理493分，位次为95252能否保上该校？",
        "answer": "你好，保不了，稳差不多"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "甘肃省史政地453分，16753名次，能否报考该校",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "老师您好，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，去年休闲体育最低分524，位次1931"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-体育录取",
        "question": "综合分535能报贵校体教吗",
        "answer": "希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "河北物化生476能报考本校吗",
        "answer": "你好，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北省，女艺术类综合分429.能录取航空服务艺术与管理专业吗",
        "question": "河北省，女艺术类综合分429.能录取航空服务艺术与管理专业吗",
        "answer": "您好，录取位次大概在1000名左右才可以"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-甘肃考生历史类452位次16954报考汉语言文学专业有希望吗",
        "question": "甘肃考生历史类452位次16954报考汉语言文学专业有希望吗",
        "answer": "您好，今年第一年在甘肃招收汉语言文学专业"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "江苏考生文科生513分录取希望有多大?想选02专业组思想政治教育投档后会不会退档？",
        "answer": "您好，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-投档比",
        "question": "今年的投档比是多少？",
        "answer": "您好，请咨询湖南考试院，我们遵循湖南考试院的原则"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-历史类体育生",
        "question": "历史类体育生综合分552报体教稳吗",
        "answer": "您好，这边的建议是稳"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-江西舞蹈生",
        "question": "专业209文化390能上吗",
        "answer": "您好，去年最低分159"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "体育生482分有机会报考贵校的体育教育专业吗",
        "answer": "你好，可以报考，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北声乐表演考生文化350专业244，能够报考贵校音乐学吗？",
        "question": "河北声乐表演考生文化350专业244综合480省排名1141，能够报考贵校音乐学吗？录取概率大吗",
        "answer": "你好，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北文科480位次47999有希望报考吗",
        "question": "衡水学院",
        "answer": "你好，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-咨询",
        "question": "请问湖北理科考生493分能保上该校吗？",
        "answer": "你好，位次是多少"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考",
        "question": "安徽考美术生综合分484.25，文化成绩466，综合分排名7230，可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，去年美术最低综合分684"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "你好，请问广东物化生排位192003是否有希望被贵校录取",
        "answer": "你好，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "河北省历史类考生分数488全省位次43688想报考贵校的财务管理专业，可能性大吗",
        "answer": "您好，冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-咨询",
        "question": "老师好！河北历史考生总分520分，一志愿报考贵校被录取的几率有多大？谢谢！",
        "answer": "您好，机会挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北480纯文 位次47999 有希望报考该校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-艺术生",
        "question": "老师你好，我是河南艺术类考生，文化课325音乐表演219能上我们学校吗",
        "answer": "你好，请仔细查看招生计划，没有在河南招录艺术生"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，综合排名3830，可以报考贵校吗？录取的可能有多大",
        "answer": "你好，去年最低分在201，擦线"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北美术",
        "question": "综合分 481 位次 10880 能上吗",
        "answer": "你好，建议你冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为17的音乐学（师范类）专业 我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "你好，去年山东录取最低分513，位次3119"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-体育",
        "question": "文化347专业328.76报考贵校吗",
        "answer": "您好，综合分多少分"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-投档比是1:1吗",
        "question": "我如果被提档并且服从调剂，这样可能会被退档吗？",
        "answer": "按照广东省考试院的要求投档并录取，分数够不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "广东物化政496排位154701有机会上吗？我看到今年扩招了",
        "answer": "你好，只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考",
        "question": "老师您好，福建物化政501排位73555能报考贵校的电子信息工程或高分子材料与工程吗",
        "answer": "你好，建议第一个专业可以稳一下，第二个专业冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "你好，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-衡水",
        "question": "我是江西舞蹈生二排1255名有机会吗， 我是国标生如果能录进去吗",
        "answer": "你好，国标舞不在江西招收，可以关注衡水学院再招生办微信公众号查看招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-美术生录取",
        "question": "湖北纯文美术生综合分564，排名7761名。今年能被贵校录取的可能性大吗，然后就是可否给个查询往年艺术类录取名次及分数的网站",
        "answer": "你好，可以关注衡水学院招生办微信公众号进行查看"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取+",
        "question": "江苏文科 400 美术 228 排名 12706 有机会吗",
        "answer": "你好，去年江苏美术录取最低综合分471"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-今年招体育舞蹈专业吗？",
        "question": "河北今年招体育舞蹈专业吗？招生人数？",
        "answer": "您好，招收64人，请仔细查看招生人数"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "你好，投档比1：1，分数优先，今年有双学位"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考",
        "question": "河北物理490 位次138000 有希望报考吗？ 转专业方便吗？",
        "answer": "您好，冲一下可以，转专业拨打0318-6908500"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考",
        "question": "河北理科465有希望被录取吗？什么专业希望比较大？",
        "answer": "您好，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-老师，您好，我河北物化生487，有希望报考吗，报考的专业",
        "question": "老师，您好，我河北物化生487，有希望报考吗，报考的专业",
        "answer": "您好可以冲一下中草药栽培与鉴定这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "湖北考生女480物化生有机会被高校第03组专业录取吗",
        "answer": "你好， 位次多少"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-江苏理科美术",
        "question": "老师文化398美术223合计462排名1780有希望吗",
        "answer": "您好可以冲一下视觉传达设计"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-投档比",
        "question": "投档比是1:1吗，退档概率大吗",
        "answer": "您好，1:1"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-是否录取",
        "question": "河北文科生491可以报社会工作吗",
        "answer": "您好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考",
        "question": "老师你好，保定声乐民族唱法，综合分460位次1823，报考相关专业能被录取吗？",
        "answer": "建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北考生",
        "question": "物化生474 位次在16万多有希望报考贵校智能医学工程或中草药栽培与坚定专业嘛",
        "answer": "您好，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-校区",
        "question": "衡水学院健康服务与管理，社会工作，应用心理学分别在哪个校区",
        "answer": "您好，都在主校区"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考",
        "question": "河北理科477分位次159751报考康复治疗学可以录取吗",
        "answer": "您好，不建议报"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "贵校在湖南招生投档比是1比1，提档率是多少，贵校对于转专业转出和转入的具体要求是什么吗",
        "answer": "您好，按照湖南考试院要求进行投档，可以咨询当地考试院，转专业请把拨打0318-6908500"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "河北省器乐生教育位次1425表演位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-江西美术生综合分491排名7188能进贵校吗",
        "question": "有希望录取吗",
        "answer": "您好，去年美术最低分516"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-海南考生问",
        "question": "海南考生566，排名19137，，生史地，能报贵校吗",
        "answer": "您好，可以稳一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-湖北美术生双过线",
        "question": "湖北美术200，文化371，综合分538，双过线，有机会报贵校吗？",
        "answer": "您好，位次是多少"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "您好，陕西考生总分421，位次37885，可以冲刺贵校吗，期待答复，谢谢",
        "answer": "您好，不建议报"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北美术生",
        "question": "河北美术生专业251.6文化330综合479.5美术位次11442报考本校有机会被录取吗",
        "answer": "您好，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北位次149921录取概率大不大",
        "question": "投档比是多少 物化生考生 报中药栽培与开发希望大不大 或者其他专业也可以",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考衡水学院学前教育专业录取几率大吗",
        "answer": "您好，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-报考",
        "question": "湖北省体育生考515可以报考衡水学院吗",
        "answer": "不招收湖北体育，请仔细查看招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "question": "河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "answer": "您好，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取概率（衡）",
        "question": "您好,云南理科434位次94572报考贵校滑档风险大吗，建议报考贵校吗？",
        "answer": "你好，不建议报"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-hs",
        "question": "湖南文科 459 排名44424来贵校的机会大吗？ 投档比是多少？可选专业呢",
        "answer": "您好，只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-艺术",
        "question": "江苏文科投档分468排名12706有机会吗",
        "answer": "你好，按位次来说有的"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-咨询",
        "question": "广东省历史类487分，排名47569。今年报名贵校翻译专业难度大吗？",
        "answer": "您好，冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "河北省历史组综合分529，体育专业有能上的吗",
        "answer": "您好，不建议你报，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-17招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "您好，可以稳一下，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-河北艺体生",
        "question": "1-河北省体育四项生体育成绩320文化成绩349可以报考什么专业 2-河北省美术生综合成绩470可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "您好"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "您好，河北投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "衡水学院",
        "title": "衡水学院-物理组合",
        "question": "468分能报考贵校吗? 能达到哪些专业？",
        "answer": "您好，这个分数只能冲数学与应用数学（中外合作办学）这个专业，概率也很低"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄学院",
        "title": "石家庄学院-录取",
        "question": "河北考生物理类493分能报该校吗，如果服从调剂会被调剂到中外合作办学专业吗",
        "answer": "同学你好，河北省实行新高考后，已不再设是否服从专业调剂的选项。你填报的96条志愿中，如没有选择中外合作办学专业，是不会被中外合作办学录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄学院",
        "title": "石家庄学院-湖南",
        "question": "老师好，请问湖南考生物化政443分服从调剂录取机会大吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年在湖南省高考招生，历史组录取最低分454，物理组录取最低分441。根据你今年的成绩，可以选择我校报考，比较有希望。供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄学院",
        "title": "石家庄学院-河北历史组合考生总分504排名35374建议报考吗",
        "question": "你好，河北历史组合考生总分504分，排名35374，建议报考贵校的哪些专业,被录取的希望大吗 贵校在河北省的投档比是多少",
        "answer": "同学你好，我校按100%比例投档。根据你的成绩，报考我校有希望但不是特别有把握，建议结合你的选考科目，尽可能多选择我校的历史组招生专业填报，不宜只选择1-2个特别优势的专业，这样可以增加投档到我校的机会。供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄学院",
        "title": "石家庄学院-河北艺体",
        "question": "1-河北省体育物理组合四项生体育成绩320文化成绩349综合成绩525.位次1845可以报考什么专业 2-河北省历史组合美术生综合成绩470.位次13980可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "同学你好。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄学院",
        "title": "石家庄学院-咨询",
        "question": "您好，我是河南24届考生，今年考了430分，省排名269913名，我想报考贵校，请问老师我有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，我校去年在河南省高考招生，文科最低分540，理科最低分440。根据你的成绩，如是理科考生，建议报考，最好选择服从专业调剂，这样录取几率大一些。同时，建议选择其他院校保底。供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄学院",
        "title": "石家庄学院-录取",
        "question": "史政地523能被录取吗？如果选英语或者思想政治教育或者汉语言，这些专业能报的上吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，报考我校这三个历史组专业有希望但不是特别有把握，建议结合你的选考科目，尽可能再多选择我校的历史组其他招生专业填报，不宜只选择1-2个特别优势的专业，这样可以增加投档到我校的机会。供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄学院",
        "title": "石家庄学院-理科录取",
        "question": "老师您好，安徽理科445能上吗",
        "answer": "同学你好，因为尚未查到贵省今年的省控线和一分一档表，只能回复一下我校去年的录取情况。我校2023年，安徽省理科录取最低分为432分，安徽省理科录取平均分为457，供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄学院",
        "title": "石家庄学院-录取",
        "question": "老师你好安徽估分450多能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，因为尚未查到贵省今年的省控线和一分一档表，只能回复一下我校去年的录取情况。我校2023年，安徽省理科录取最低分为432分，安徽省理科录取平均分为457，供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸学院",
        "title": "邯郸学院-对外省招生情况",
        "question": "你好 本省今年对江苏理科招生吗",
        "answer": "有理科"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸学院",
        "title": "邯郸学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "没有俄语"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸学院",
        "title": "邯郸学院-录取",
        "question": "云南487有机会报考你们学校吗",
        "answer": "请关注我校招生信息网，或打电话咨询"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸学院",
        "title": "邯郸学院-书法学",
        "question": "请问，2024年书法学是否在江苏招生？谢谢。",
        "answer": "今年我校书法学不招生"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸学院",
        "title": "邯郸学院-考多少分才能上咱的学校",
        "question": "今年的本科录取分数线多少？都有那些专业",
        "answer": "请关注我校招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸学院",
        "title": "邯郸学院-公费师范生协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "公费师范生协议具体在录取之后，学校将协议邮寄给您，具体要求和详情请拨打招生咨询电话0310-6260228。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-专业代码",
        "question": "您好请问贵校美术学和环境设计代码是多少啊啊",
        "answer": "2343邢台学院"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北物化政",
        "question": "河北物化政496，位次129000，报考贵校化学或物理学希望大吗",
        "answer": "我校23年录取化学最低分480分排名126177名，物理学477分130222名。建议多报几个专业，这样录取几率就会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-求回答",
        "question": "河北考生物化地494 位次132191 能报考咱们学校哪个专业，可以录取",
        "answer": "最好是多报几个专业，这样录取几率就会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-美术生咨询录取",
        "question": "邢台学院美术223文化349有机会吗？",
        "answer": "2023年在河南美术录取最低专业分230分。贵省第一年按综合分投档，我校暂无数据。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-招生,物生政",
        "question": "请问贵校在湖南招生吗?招多少人",
        "answer": "24年在湖南招生专业："
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "您好，河北省历史类考生分数488全省位次43688，想报考贵校的财务管理，可能性大嘛？",
        "answer": "我校2023年在河北录取历史组财务管理最低分495分。最好在报几个其他专业，这样录取几率就会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "河北省历史类考生分数488全省位次43688，想报考贵校的思想政治教育，可能性大嘛？",
        "answer": "我校2023年在河北录取历史组思想政治教育最低分497分。最好在报几个其他专业，这样录取几率就会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "新疆文科普通类排名2942可以报考贵校吗",
        "answer": "我校在新疆只招收定向阿勒泰和巴州的考生和单列类（选考外语）的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-邢台学院",
        "question": "安徽理科物生地考生487位次十四万四千多有希望报考贵校吗？有希望的话那有什么可选的专业？",
        "answer": "我校2023年在安徽录取理工类最低分434分。2024年在安徽物理组合招收计算机科学与技术和化学工程与工艺两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "江苏纯文498 位次41177报考贵校有多大希望 能被录取吗",
        "answer": "我校2023在江苏历史组录取最低503分。2024年戏剧影视文学专业按文化成绩录取，这个应该分低。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-江苏考生499色弱",
        "question": "江苏考生499，报考电子信息科学与技术，计算机科学与技术希望大吗，这两个专业对色弱有要求吗",
        "answer": "轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：以颜色波长作为严格技术标准的化学、应用化学、化学工程与工艺、生物科学、生物技术、食品科学与工程、学前教育、体育教育等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-咨询",
        "question": "请问邢台学院23年面向山东省招收美术生的最低录取分数线是多少？",
        "answer": "我校2023年录取贵省美术类最低综合分531.8分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河南录取",
        "question": "河南文科，美术 专业238，文化课342，综合468.5 位次大概在6万左右，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年录取贵省美术类最低分230分。24年按综合分投档，暂时没有数据。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北物化生486分有多大概率走机械设计制造及其自动化专业",
        "question": "河北物化生486分有多大概率走机械设计制造及其自动化专业",
        "answer": "预估最低499分。可以冲一冲其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-邢台（音）",
        "question": "江西（圆号）音乐生乐教199.24器乐202.24，声乐192.64，文化336综合器乐420.8综合排名1943综合乐教417.05综合乐教排名2211（压分过线）有希望录取吗？",
        "answer": "我校2023年录取贵省音乐学声乐最低专业分160.8分，音乐学器乐最低专业分144.74分。24年按综合分投档，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北农独考生报考贵校是按高考成绩加上政策性加分十分的排名录取",
        "question": "河北农村独生子女考生报考贵校是按高考成绩加上政策性加分十分的排名录取吗 如高考成绩513 政策性加分10 即为523 是按523分的位次录取吗",
        "answer": "按523分投档。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "河北历史482位次46912包括贵校，录取记录大吗",
        "answer": "最好多报几个专业，这样录取几率就会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-历史510，位次32443，财务会计和会计能录取吗",
        "question": "历史510，位次32443，财务会计和会计能录取吗",
        "answer": "建议多报几个专业，这样录取几率就会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-四川舞蹈",
        "question": "老师您好，综合分476.825有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年录取贵省舞蹈最低专业分339.8分，舞蹈学（中外合作办学）最低专业分315.4分。今年第一年按综合分投档，暂无数据。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考1",
        "question": "河北物理体育综合553报师范类体育教育稳吗",
        "answer": "建议把社会体育指导与管理也报上，这样几率会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "河北物化政考生474 位次16万多 请问能报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在河北省录取最低分471分排名138355名；可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-咨询",
        "question": "安徽考生物化生刚刚过本科线有希望报考贵校吗？",
        "answer": "冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "湖北考生物生政 500分 位次在88668-89501之间，可以报考贵校吗？具体可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分479分。可以按贵省的计划书上的招生专业报。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "河北纯文486位次44771能被录取上吗，服从调剂可能会调剂到什么专业",
        "answer": "河北省没有服从调剂。分够啥专业就录取啥专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "福建历史方向考生位次18040左右进入贵校的几率大吗，此外该校在福建省的提档比如何，进档的学生是按志愿优先原则录取对吧",
        "answer": "我校2023年在贵省历史组合录取最低分488分。提档比例1:1。志愿优先。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-咨询报考",
        "question": "请问山西美术学文综合分454能上贵校吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取专业最低分212.8分，23年贵省是按文过专排。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北 历政地",
        "question": "484 可以报咱校什么专业？",
        "answer": "我校2023年在河北省录取最低分471分排名43901，建议冲几个专业试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "504分可以被法学专业录取吗？",
        "answer": "建议多报几个专业，这样录取几率比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-有关贵校历史类汉语言文学专业几点疑惑",
        "question": "尊敬的老师您好，晚学对贵校历史类汉语言文学专业十分有兴趣，还请解答几点疑惑： 1.贵校此招生往年竞争是否激烈，往年最低录取排名是多少？ 2.贵校对此专业培养的方向和资源有哪些？ 3.晚学今年高考492，省排名13800请问是否有望？ 以上几点，还请老师不吝解答。",
        "answer": "我校2023年录取贵省汉语言文学最低分491分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-咨询",
        "question": "老师好！河北历史考生总分520分，一志愿报考贵校被录取的几率有多大？谢谢！",
        "answer": "希望挺大，尽量多报几个专业，这样几率就更大了。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-历史类体育生",
        "question": "历史类体育生552报体育教育稳吗",
        "answer": "建议把社会体育也报上。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-江苏美术",
        "question": "文科生469，省排名12503，能报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取美术历史组合最低综合分459分，美术物理组合最低综合分497分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-江西舞蹈生",
        "question": "专业209文化390能上吗",
        "answer": "我校2023年在贵省舞蹈学录取最低专业分158.75分，舞蹈学（中外合作办学）最低专业分155.07分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在内蒙古录取美术最低专业分237分。24年按综合分投档，暂时没有数据提供，建议报一报。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "请问物化生497可以报考那些专业呢",
        "answer": "河北省的话可以报考：材料物理、应用化学、机械设计制造及其自动化、食品营养与检验教育、机器人工程、物流管理等专业"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "河北考生489，物理组合，位次约13万，建议报考哪些专业",
        "answer": "建议多报几个专业，例如材料物理、应用化学、食品营养与检验教育等专业。还有一个戏剧影视文学专业按普通文化录取的艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北纯文480位次47999有希望报考该学校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "我校23年河北省录取历史组最低分471分，位次在43901位。可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河南音乐表演",
        "question": "老师您好，文化课325音乐表演219可以被学校录取吗",
        "answer": "我校23年在贵省录取夤夜最低专业分171分。今年改了投档规则，没有数据参考，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "重庆物理类考生463有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校在贵市2023年录取最低分458分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-体育",
        "question": "综合分535可以报考贵校吗",
        "answer": "建议可以报报试试，预估体育物理组合综合分在531分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "湖北文科考生，485，位次是26443，服从调剂，有机会被自然地理与资源环境专业录取吗",
        "answer": "我校在贵省2023年录取历史组合最低分476分。不会调剂到自然地理与资源环境。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北声乐表演艺考生文化成绩350专业成绩244，可以报考贵校",
        "question": "河北声乐表演艺考生文化成绩350专业成绩244，可以报考贵校音乐学吗？录取概率大吗",
        "answer": "今年第一年把声乐分位音乐表演和音乐教育，建议报报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-广西舞蹈",
        "question": "老师您好！广西历史类舞蹈生综合分440，位次650，有机会录取嘛",
        "answer": "我校2023年在广西舞蹈学录取最低综合分465.939分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-对口援疆",
        "question": "您好，新疆巴州地区普通文科385位次6489，考虑定向对口援疆计划，毕业后需不需要返疆工作?在贵校上学的几率大不大?",
        "answer": "我校2023年在新疆巴州定向录取最低分410分。可以咨询巴州教育局或者人社局。建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "按照贵校23年，美术设计以文过专排的形式录取，专业最少230，那么24年，河南文科综合468.5，文化课342，美术专业238，有希望吗",
        "answer": "主要是没有数据提供，建议报一报试试。你的专业课比23年要高。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-邢台学院",
        "question": "国际经济与贸易还要求高考英语单科分数吗",
        "answer": "没有单科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-邢台",
        "question": "河北器乐生表演综合分442位次1642教育417位次1425可以报考贵校吗",
        "answer": "第一年按音乐表演和音乐教育招生暂无数据。我校2023年在河北录取器乐最低位次1552名。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "天津考生516，位次34267有希望吗？是稳的吗？",
        "answer": "我校2023年在天津录取最低分505分，最高515分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "我校2023年在河北录取舞蹈学最低排名1278名，舞蹈学（中外合作办学）最低排名2045名。调档比例1:1。没有双学位。河北省已经取消服从专业调剂了。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "您好，请问一下理科生，文化314，美术223，综合436能否报考该贵校",
        "answer": "我校2023年在山西录取美术最低专业分212.8分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "请问在河南招生艺术生吗，招生计划是多少",
        "answer": "美术学10人，环境设计5人，工艺美术5人，音乐学5人。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北舞蹈考生综合分459.8分能上邢台学院吗",
        "question": "有其他条件限制吗",
        "answer": "我校2023年在河北录取舞蹈学最低排名1278名，舞蹈学（中外合作办学）最低排名2045名。你看一下你的排名。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "我是江苏音乐生，物理类器乐音教，排名是125 音教投档分是414 可以参考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在江苏录取音乐学器乐（物理组合）最低专业分182分。贵省第一年按综合分投档，我校暂无数据提供，建议报一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-江苏美术生",
        "question": "江苏美术生文科465排名13342同分206有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在江苏录取美术（历史组合）最低综合分459分，美术（物理组合）最低综合分497分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "我校2023年在河北录取舞蹈学最低排名1278名，舞蹈学（中外合作办学）最低排名2045名。调档比例1:1。没有双学位。河北省已经取消服从专业调剂了。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "咱学校体育教育学生的宿舍怎么样啊",
        "answer": "现在宿舍都有空调，入学后体育学院统一安排住宿。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-邢台",
        "question": "这边招国标生嘛，招的话江西二排1255名有机会吗",
        "answer": "我校2023年在江西录取舞蹈学最低专业分158.75分，舞蹈学（中外合作办学）最低专业分155.07分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北考生物生地494分，排名94438名，有希望上贵校自然地理与资源环境专业吗",
        "answer": "我校2023年在湖北物理组录取最低分479分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "河北省器乐生教育位次1425表演位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在河北录取音乐学器乐最低排名1552名。今年改成音乐表演和音乐教育后再无数据，建议报一报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "老师您好，河北大文489分，有机会报考小学教育专业吗",
        "answer": "建议多报几个专业这样录取几率就会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北理科493有希望吗",
        "question": "河北理科493有希望吗",
        "answer": "建议多报几个专业，这样录取几率就会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "河北历史政治地理组合492分可以报什么专业",
        "answer": "多报几个专业这样录取几率就会更大。我校的专业基本上都符合你的选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-江西美术生综合分491排名7188能进贵校吗",
        "question": "有希望录取吗",
        "answer": "我校2023年在江西省美术录取最低综合分515.079分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "安徽472位次166033能上贵校吗？可以选什么专业？贵校可以考研吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "我校2023年在安徽理工录取最低分434分。在贵省可以选计算机科学与技术和化学工程与工艺专业。当然可以考研了。我校调档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-自动化，电子信息科学与技术两个专业色盲考生可以报考吗",
        "question": "自动化，电子信息科学与技术两个专业色盲考生可以报考吗",
        "answer": "进我校招生网查看一下2024年的邢台学院章程，这样可以了解一下其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北录取",
        "question": "物化生474 位次在16万多有希望进贵校应用化学或材料物理专业嘛",
        "answer": "建议冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-历政地组合500分 位次37424 想报考人文地理与城乡规划",
        "question": "历政地组合500分 位次37424 想报考人文地理与城乡规划 能被录取吗",
        "answer": "建议多报几个专业，专业录取几率就会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "理科482有希望报考贵校吗",
        "answer": "建议冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-美术物理",
        "question": "江苏美术理科473，位次1545，能上吗",
        "answer": "我校2023年在江苏美术（物理组合）录取最低综合分497分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北美术生邢台学院",
        "question": "河北美术生专业251.6文化330综合479.5美术位次11442报考本校有机会被录取吗",
        "answer": "预估位次在1万以内。建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "我校2023年在江苏物理组合录取最低分488分。江苏计划书上的专业你都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考邢台学院学前教育专业录取几率大吗",
        "answer": "建议多报几个专业，这样几率就会更大了。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "江苏文科400艺术228排名12706有机会吗",
        "answer": "我校2023年在江苏省美术类历史组合录取最低综合分459分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "河北男生物生地472，位次168024。报贵校本科专业有希望录取吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-音乐教育（器乐）",
        "question": "史政地 综合分433 省器乐类排名1213，报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校2023年在河北省录取器乐最低排名1552名。可以报一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-招生",
        "question": "江西音乐生音教综合分468文化408排名1167有机会录取吗",
        "answer": "我校在2023年在江西音乐学（声乐）录取最低专业分160.08分，音乐学（器乐）录取最低专业分144.74分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取情况",
        "question": "湖北物生地 492分排名九万六千，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "我校2023年在湖北录取物理组最低分479分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-20招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "河北省调档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-宁夏文科472想报考贵校，填服从调剂，能被录取吗",
        "question": "服从调剂，两个专业都能接受，可以冲一冲吗",
        "answer": "我校2023年在宁夏录取文科最低476分。可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "您好，河北历政地476有机会被贵校哪个专业录取",
        "answer": "分数有点低。可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河南1",
        "question": "河南理450能否被本校录取，可以报考哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "我校2023年在河南理工录取最低分485分，在河南理工只招收财务管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "河北省历政地组合525分，位次25522有希望被会计专业录取吗？",
        "answer": "希望挺大，但是还是建议多报几个专业，这样录取几率就会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "河北理科481位次十五万能报考本校吗",
        "answer": "我校2023年在河北物理组录取最低位次138355名。可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-体育 历史",
        "question": "综合分529，有没有可能上体育教育",
        "answer": "建议把社会体育指导与管理业加上。这样几率就会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北艺体生",
        "question": "1-河北省体育四项生体育成绩320文化成绩349可以报考什么专业 2-河北省美术生综合成绩470可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "1、可以报体育教育和社会体育专业。色弱或者色盲不能录取到体育教育。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "我校2023年在河北省舞蹈学录取最低位次1278名，舞蹈学（中外合作办学）录取最低位次2045名。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北录取位次",
        "question": "河北考生，物化生，分数489，位次约13万到14万，建议报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在河北省物理组录取最低位次为13万多。建议报报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "你好 我想咨询一下 海南考生524分 生史地选科 报考法学服从调剂的话有机会录取本校吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分546分。建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "您好，山东历史美术考生综合成绩472有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低综合分531.8分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "安徽物化组487,144937，录取计算机有希望吗？",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分434分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-招生",
        "question": "江西音乐生文化357 音表声乐1364 音教1433 有希望吗",
        "answer": "建议冲一冲吧。第一年改模式，没有数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取3",
        "question": "江西美术生，综合457，排名12787，有机会入吗",
        "answer": "2023年在贵省录取美术最低综合分为515.079分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-您好，请问该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分",
        "question": "您好，请问该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取音乐学（器乐）最低专业分为144.74分。今年改了模式了，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-体育物理类报考",
        "question": "请问体育物理类综合分532分，报考贵校有几率录取吗？",
        "answer": "查看个人位次，我校2023年河北省体育物理组录取最低位次：体育教育1452，社会体育指导与管理1554。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-贵校的招生标准",
        "question": "按照23年，贵校在艺术专业采用了文过专排的政策，请问，贵校在24年，是否会采取同一政策。感谢。",
        "answer": "执行贵省的投档规则，对进档考生按专业进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "第一年改成这个模式招生没有数据参考，建议报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "老师你好，我是2024年河南的美术生，专业246，文化课322有机会被贵校录取么",
        "answer": "我校在贵省2023年录取最低专业分230分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-理科491分可以报考贵校吗？哪些专业",
        "question": "调档比例多少？服从调剂会不会退档，理科491分可以报考哪些专业?后期可以转专业吗、每个班有几个名额，有什么要求？可不可以修双学位，要求是什么 专业有保研吗、保研率多少",
        "answer": "我校调档比例为1:1。现在没有调剂了。491的话建议多报几个专业，这样录取的几率就会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "河北舞蹈专业214文化357综合446能被邢台学院录取吗",
        "answer": "查看个人综合分排名，根据排名选择冲、稳、保。我校2023年舞蹈学的录取位次在1278，舞蹈学（中外合作办学专业）的录取位次在2045。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "你好，广东物生地，479分，185382名，有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分494分。可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北",
        "question": "河北音表生统考2名7文化377综合459，有机会报考吗",
        "answer": "建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北考生488分43688名能录取贵校物流管理或学前教育吗",
        "question": "能录取吗",
        "answer": "建议多报几个专业，这样几率就很大了。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-各专业选科要求",
        "question": "河北",
        "answer": "查看考试与招生2024年河北省普通高等学校招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河南美术生",
        "question": "文史，专业235，文化课322，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在贵省录取美术最低专业分230。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-调档比例",
        "question": "您好，请问调档比例是多少，有预留计划吗？",
        "answer": "我校调档比例为1:1，学校无预留计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北历政地，490分,报贵校学前教育专业，录取概率大吗?",
        "question": "河北历政地考生，高考490分，想要报考贵校学前教育专业，请问录取的概率大吗？",
        "answer": "建议多报几个专业，这样录取几率就会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-咨询",
        "question": "老师好，请问河北物化生458可以报考本校吗",
        "answer": "建议多报几个专业，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-四川省舞蹈",
        "question": "四川省舞蹈排名1187可以上高校吗",
        "answer": "我校2023年录取舞蹈学最低专业分339.8，舞蹈学（中外合作办学）最低专业分315.4分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "安徽物化生考生484分，省排名149194报考贵校希望大吗？",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分434分。建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北美术生",
        "question": "你好老师，河北美术生综合成绩484，排名10000，能否报考邢台学院，如果可以的话，哪些专业比较合适，日语生是否在咱们学校有影响",
        "answer": "工艺美术2023年最低位次在一万。我校公共教学为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河南音乐考生",
        "question": "河南考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校录取概率大吗？",
        "answer": "冲一冲。贵省第一年按综合分投档，没有数据。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "我校按1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "江苏美术465有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校美术2023年在贵省录取最低综合分459分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-江西省舞蹈报考",
        "question": "江西省舞蹈生专业217.5文化347综合445.38有希望录取吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取舞蹈学最低专业分158.75，舞蹈学（中外合作办学）155.07。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-音乐",
        "question": "您好，湖南器乐文科，文化332，艺术音表249，音教245能上贵校吗？",
        "answer": "第一年按音表和音教招生，没有数据可参考，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "河北理科536能去贵校吗",
        "answer": "按位次说，问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-能否录取",
        "question": "河北省446能否录取",
        "answer": "没有过最低控制线，不降分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "美术230文化365，江西艺术生综合排名10851，有没有机会冲一冲贵校，有退档滑档的风险吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低综合分515.079分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北省高考文科生",
        "question": "您好，河北省文科生总分400分，是否可以报贵校，及是否有对应专业推荐，谢谢",
        "answer": "我校只有本科招生，无专科。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "江西省美术生文化369专业220综合排名一万二能不能上贵校",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低综合分515.079分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分488分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "贵校今年对新疆阿勒泰地区有对口援疆计划吗",
        "answer": "20人，文理各10人。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-是按纯艺走对吗",
        "question": "专业245文化课过了本省本科线可以录取吗",
        "answer": "今年贵省按综合分投档。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-物化政435",
        "question": "能上贵校吗？",
        "answer": "没过本科最低控制线，我校无专科招生。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报考",
        "question": "您好，河北文科生487能报考人文地理和城乡规划吗",
        "answer": "可以冲一冲。把地理类的专业都报上，录取几率就会大很多。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "安徽物理组487,144967，能录取贵校的什么专业",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分434分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-艺术类",
        "question": "您好 请问美术成绩202分 文化课363分 能被贵校录取吗 综合分是434",
        "answer": "2023年贵省按专业分投档的，我校美术类录取最低分230分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "四川文科舞蹈综合分459有希望吗",
        "answer": "2023年贵省按专业成绩投档，我校录取最低专业分：舞蹈学339.8分，舞蹈学（中外合作办学）315.4分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "老师，您好！请问重庆应届女生史地政总分448分，位次27138有希望就读贵校吗",
        "answer": "23年录取贵市历史组最低分468分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-老师好，有机会录取，冲刺贵校吗",
        "question": "河北考试，史地政，483分，位次46375，",
        "answer": "我校去年在河北录取最低分471分，位次43901。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北省全文考生509分位次32935名，可以上历史专业吗",
        "question": "河北省全文考生509分位次32935名，可以上历史专业吗",
        "answer": "按23年的话，可以录取。但是尽量多报几个专业，这样录取几率就很大了"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北",
        "question": "我高考496在邢台学院能学个什么专业",
        "answer": "可以进我校招生网参考一下2023年本科各专业录取最低分（河北省）的专业和分数。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北体育综合528物理",
        "question": "有机会上本所大学么",
        "answer": "去年录取最低综合分为534.276。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-音乐表演招收阮的学生吗？",
        "question": "音乐表演招收阮的学生吗？",
        "answer": "我校音乐学专业不限制专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-报名",
        "question": "山西理科文化课319 音教225 综合分440可以报名吗",
        "answer": "2023年贵省按专业分投档，我校录取最低专业数为80.08分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "对四川招收艺术类考生嘛？录取原则是看综合分录取还是双上线后看专业分数录取",
        "answer": "2023年贵省按专业成绩投档，我校按专业成绩录取。24年录取原则是对进档考生，按专业成绩录取。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-河北",
        "question": "老师，河北物理组合考生2024年430分报考本校有希望吗",
        "answer": "你没有过本科最低控制线，我校不招收专科。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-志愿",
        "question": "应用英语的录取线是多少",
        "answer": "我校不招收英语英语专业。我校外国语学院只招收英语和翻译两个专业。2024年在云南省招生专业法学、小学教育、学前教育和人文地理与城乡规划专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "在湖南录取舞蹈生是文过专排还是看综合分",
        "answer": "贵省按综合分投档后，我校按专业分分专业。我校舞蹈学（含中外合作办学）专业考生身高标准为男生1.70米（含1.70米）以上、女生1.60米（含1.60米）以上。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "湖南舞蹈生综合分268.6可以上吗",
        "answer": "去年湖南投档："
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "请问今年招收云南考生吗",
        "answer": "2024年在云南省招生专业："
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-录取",
        "question": "请问贵校今年在湖南历史类有招生计划吗？",
        "answer": "在湖南只招收艺术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台学院",
        "title": "邢台学院-学校状况",
        "question": "晚法学专业自习有没有 晚上可以出去吗 我听说咱们学校挺乱的有不少大瓜",
        "answer": "平时可以自由进出校园，晚上不能夜不归宿。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-山东美术综合459排名19706可以上贵校吗",
        "question": "山东美术综合459排名19706可以上贵校吗",
        "answer": "我校在山东没有美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-广东历史484排位49578",
        "question": "有希望进入汉语言文学（师范）专业吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏应届日语生 历政地490分，位次44946 有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北物化政",
        "question": "河北物化政496，可以报考贵校化学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-沧州师范学院",
        "question": "江西历史类518分22000名能上法学或汉语言文学吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "湖北全文492位次24381可以报考贵校吗？可以报考什么专业？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "您好，本人是广西考生，本省本科线为400分，我考了409分，位次47921，请问报考本校有希望被录取吗？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-沧州师范学院",
        "question": "统考音乐表演成绩246.86，文化成绩332，综合成绩474，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-报考",
        "question": "黑龙江考生历史地理政治，分数470，位次13332可以报考本校的英语专业吗，调剂可能性大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北史地政女生高考494，省排名40473，想报考贵校的法学和汉语言文学，能录取吗，可以服从调剂，主要想考公，有机会吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-沧州师范河南舞蹈考生",
        "question": "老师您好，我是河南中国舞考生，艺术241，文化337，综合分数469.75，报考贵校有机会嘛",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-广东物化地",
        "question": "504分 140787名能被贵校录取化学示范专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "吉林508排名6460有希望报考贵校汉语言文学和思想政治教育专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-沧",
        "question": "河北考生物化政491能报统计学吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在福建没有艺术专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "您好，广西考生历政生组合 加了分487分 排名19492 请问可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北史地政女生高考494，省排名40473，想报考贵校的法学和汉语言文学，能录取吗，可以服从调剂，主要想考公，有机会吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北省，453分，，63415位次，可以报考该校的什么专业",
        "answer": "有难度，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化生考生体育272 文化381 有希望录取吗",
        "answer": "我校在湖南没有体育专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北",
        "question": "老师你好，河北音表生，统考217文化377综合459，声乐省排名1853左右，有机会报考吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-报考",
        "question": "湖北历政地487可以报吗，稳吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北体育生，史地政，488分，报考贵校有机会吗",
        "question": "河北体育生，史地政，体育成绩299.4，文化成绩318，转换后成绩为488分，位次43688，报考贵校有机会吗",
        "answer": "有难度，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-报考",
        "question": "您好，贵校今年在广西的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "有难度，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-环境",
        "question": "问下食宿条件，有没有保研名额，四六级有考点吗",
        "answer": "四六级有考点"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北历史组合考生总分504 排名35374",
        "question": "沧州师范学院的老师您好，河北历史组合考生总分504 排名35374有较大希望被贵校的英语专业录取吗 贵校的英语专业于对英语单科成绩有要求吗 要求是什么",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-退档",
        "question": "请问贵校投档比例多少，如果达到最低分数线是否会退档",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类物化生，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-转专业",
        "question": "想了解一下贵校关于转专业的条件",
        "answer": "请咨询我校教务处，03175667941"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-商务英语需要口试合格吗",
        "question": "报考商务英语没有参加口试能报考吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-（沧州师范）",
        "question": "我们学的国际标准舞报考时应该选哪个专业舞蹈表演还是舞蹈编导",
        "answer": "均可报考"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校录取吗，什么专业",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北政史地考生506分有十分政策性加分，516分排位29622，有机会冲一下贵校的法学吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北物化政479能来贵校吗",
        "question": "能报考哪些专业？希望大吗？",
        "answer": "有一定难度，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校录取吗，什么专业",
        "answer": "有难度，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "江西考生物化生475分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取，转专业",
        "question": "请问河北历史类考生500分大概率被贵校什么专业录取 转专业好转吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-报考",
        "question": "请问贵校今年在甘肃省招生吗",
        "answer": "没有甘肃招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-报考",
        "question": "河北体育学生报体育教育专业 553稳吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北文科生491分可以冲小学教育吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-报考",
        "question": "请问贵州考生历史组合成绩459，位次34886能报考贵校吗",
        "answer": "我校没有贵州招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 综合分431 有希望考上吗？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-投档比",
        "question": "投档比",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-请问贵校今年开设小学教育专业吗",
        "question": "看到专业那里是灰色的，也点不进去",
        "answer": "有小学教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-1",
        "question": "广东历史类480排名52758可能被沧州师范录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "请问广东历史类考生497排名40976有望进入贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河南音表216音教218文科341有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校河南没有音乐专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河南录取",
        "question": "贵校的美术学中有文物修复与保护吗？",
        "answer": "没有该专业"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河南录取",
        "question": "文化330美术242报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "河南没有美术学专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北物化政484",
        "question": "可以录取本校化学专业和化学工程吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-在贵州有招生计划吗？",
        "question": "贵州美术生综合分425有机会吗",
        "answer": "我校没有贵州美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-宿舍",
        "question": "宿舍是几人间？有空调吗？有独立卫浴吗？",
        "answer": "有空调，部分宿舍有独立卫生间"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北艺体生",
        "question": "1-河北省体育物理组合四项生体育成绩320文化成绩349综合成绩525.位次1845可以报考什么专业 2-河北省历史组合美术生综合成绩470.位次13980可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "有一定难度，可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "我校在山东没有音乐计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-四川美术综合450报考贵校录取几率大不大",
        "question": "四川美术综合450报考贵校录取几率大不大",
        "answer": "我校在四川没有美术招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-咨询",
        "question": "老师好！河北历史考生总分520分，一志愿报考贵校被录取的几率有多大？谢谢！",
        "answer": "希望很大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "重庆物化地考生478分有希望吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-咨询",
        "question": "文科511，位次3164能报贵校法学吗？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-沧州师范学院",
        "question": "河北舞蹈考生综合分451，排名2449名，有无身高要求？报考贵校的概率有多大？在河北省招多少名舞蹈考生",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "吉林历史组位次20000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "504分可以被法学专业录取吗？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "广东历史生495分排名42466能够上贵校么",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-咨询",
        "question": "湖北，历政地469，排名31 651填报贵校，服从调剂，有机会冲一冲吗？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河南音乐表演",
        "question": "老师您好，我是河南艺术类考生，文化课325音乐表演219可以录取吗",
        "answer": "我校在河南没有音乐计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-历史类体育生",
        "question": "历史类体育生综合分552有希望上体教这个专业吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-报考",
        "question": "安徽历史类492，32640有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-沧州师范学院汉语言文学",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "天津516，位次34267,有希望吗，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北文科480位次47999有希望报考吗",
        "question": "沧州师范",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-报考",
        "question": "请问物化生497可以报考贵校生物技术专业吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-沧州师范学院录取",
        "question": "请问福建高考文科478有机会录取该校的网络与新媒体专业或汉语言文学专业吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-体育",
        "question": "综合分535能报考贵校吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "老师河北物化生489排名138649－140239能上贵校嘛",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-填报",
        "question": "安徽历史组合490排名三万三被贵校的录取概率大吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北美术",
        "question": "综合分 481 位次 10880 能上吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-早读早自习晚修",
        "question": "学校有早读早自习晚修吗？每一个年级都要参与吗？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北声乐表演艺考生文化成绩350专业成绩244，可以报考贵校",
        "question": "河北声乐表演艺考生文化成绩350专业成绩244，可以报考贵校音乐学吗？录取概率大吗",
        "answer": "，可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-招生",
        "question": "西藏考生招吗233",
        "answer": "西藏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河南录取",
        "question": "贵校的美术学中有文物修复与保护吗？",
        "answer": "在河南没有美术专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-宿舍分配",
        "question": "是学校统一安排还是学生在网上自选还是先到先得？",
        "answer": "学校统一安排"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-早读晚修早自习",
        "question": "学校有无早读晚修早自习?是所有年级都要吗？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-宿舍",
        "question": "学校宿舍是几人间？是上床下桌还是上下铺?是否允许学生走读?办理走读的程序是什么？办理走读容易吗？",
        "answer": "学校大部分是8人间，部分为6人间"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-保研",
        "question": "学校的保研率是多少？保研的要求是什么？学生主要去向学校?",
        "answer": "我校暂时没有保研，但考研率很高"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-转专业",
        "question": "转出有限制吗？转入有限制吗？",
        "answer": "转专业请咨询我校教务处，03175667941"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-您好",
        "question": "河北480纯文能报该学校吗？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-舞蹈",
        "question": "山东舞蹈综合分大概多少能报考本校？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-陕西考生471分19201名能否上贵校的汉语言文学专业",
        "question": "陕西考生471分19201名能否上贵校的汉语言文学专业",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-报考（沧州师范学院）",
        "question": "你好，请问贵校在湖北有招生计划吗？如果有最低批次和最低分数是多少？",
        "answer": "在湖北有招生计划，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-专业录取",
        "question": "老师，我是云南文科考生530分21305位次。请问能被贵校财务管理专业录取几率大不大？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-文科431排名19813",
        "question": "报考思想政治教育录取几率大吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北舞蹈考生综合分459.8分排名一千九左右能上吗",
        "question": "河北舞蹈考生综合分459.8分排名一千九左右能上吗有其他条件限制吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北文科生录取",
        "question": "老师您好，文科生476分位次50190有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？舞蹈表演的身高要求是多少,贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北史地政",
        "question": "您好，河北史地政486，名次44771，有希望报考该院校吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-考研",
        "question": "是否设有考研点",
        "answer": "有考研点"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-是否可以录取",
        "question": "文科491可以学市场营销吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河南文科457位次71460有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "1.广西历史方向474分报考贵校历史学专业是否有机会？ 2.录取是按照整体成绩高低还是按照专业顺序？ 感谢解答！",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北理科493有希望吗",
        "question": "河北理科493有希望吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-请问广东物理考生493，排位160776有机会报考电气工程吗",
        "question": "请问广东物理考生493，排位160776有机会报考电气工程吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取机会",
        "question": "你好，老师，我是宁夏考生，理科431分，能问上贵校的师范类专业吗？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-转专业",
        "question": "酒店管理以后可以转其他专业嘛",
        "answer": "转专业请咨询我校教务处电话，03175667941"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北录取",
        "question": "物化生474 位次在16万多 有希望进贵校园林或环境工程专业吗？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-3+2",
        "question": "贵校在河北有高本贯通计划吗",
        "answer": "没有高本贯通计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-冲击",
        "question": "沧州师范文492有机会冲击网络与新媒体吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-校区",
        "question": "沧州师范的市场营销，电子商务分别在哪个校区",
        "answer": "在本校区"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "文科492机会大吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "安徽理科17万 压线 有机会吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-志愿",
        "question": "贵州师范 综合分460能报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "贵校在河南省美术招生规则和分数是如何？文化330艺术242能上贵校的希望大吗？",
        "answer": "我校在河南没有美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北省器乐生综合分442位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取.",
        "question": "河北文科生490报考沧州师范学院学前教育专业录取几率大吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-安徽美术生",
        "question": "安徽美术生排名14756，可以报考贵校吗",
        "answer": "在安徽没有美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-沧州师范学院",
        "question": "您好 想问一下该贵校有三二专本连读嘛？大概录取分数线是多少呢？（历史师范类）招外省学生吗？",
        "answer": "没有专本连读计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-21招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北省历史组综合分529，有希望上本校体育教育专业吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-咨询",
        "question": "广东历史类487分，47569 报名贵校汉语言文学专业难度大吗？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-江苏物理类体育生",
        "question": "文化体育双达线，综合分497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-电子电工类",
        "question": "电子电工类 518分 有望成为贵校的新生吗？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取（沧州师范学院）",
        "question": "您好，湖北文科463有希望录取吗？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北国标生",
        "question": "文化423 专业214 综合分479 能上这个学校吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北美术生",
        "question": "老师你好，河北美术生综合成425，排名25000左右能报考本学校吗？",
        "answer": "难度较大，但可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北理科481位次十五万能被录取吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-舞蹈生报贵",
        "question": "您好，河北舞蹈生综合分547分，位次2033名，能报贵校么？有希望录取么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "理科478报考生物技术专业希望大吗",
        "answer": "有一定难度，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "安徽位次138437可以吗",
        "answer": "请参考往年数据，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-491理科可以报考贵校吗、哪些专业",
        "question": "调档比例多少？调剂专业吗、服从调剂会不会退档，理科491分可以报考哪些专业?后期可以转专业吗、每个班有几个名额，有什么要求？可不可以修双学位，要求是什么 专业有保研吗、保研率多少",
        "answer": "我校没有调剂，符合专业要求和体检要求，投档范围内不会退档，调档比例为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北",
        "question": "老师你好，河北音表统考217文化377综合459声乐省排名大概1853左右，有机会报考吗",
        "answer": "有一定难度，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "舞蹈类体育舞蹈专业综合分466有机会录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-专业",
        "question": "舞蹈类招收国际标准舞吗",
        "answer": "文化和专业统考成绩双上线即可报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-广东",
        "question": "请问招广东美术生吗",
        "answer": "我校在广东没有美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北美术生录取",
        "question": "河北美术生综合分479.5位次11442有机会被录取吗",
        "answer": "有希望冲击一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-报考",
        "question": "河北考生理科499分位次124275有希望报考电气工程自动化吗",
        "answer": "有一定难度也有一定希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河南文科",
        "question": "你好，河南文科474，位次57313，报考我校可以吗？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-黑龙江历史459排名14975有希望报考该院吗",
        "question": "倾向思想政治和汉语言文学",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-体育舞蹈",
        "question": "你好 山东体舞 综合分位次多少可以报考",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北美术生",
        "question": "老师你好，河北美术生综合成绩484，排名10000可以报考本学校吗，如果可以的话，比较推荐哪些专业呢",
        "answer": "有希望，我校有美术学、视觉传达设计、绘画、艺术设计学、中国画5个专业可以报考，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北史地政",
        "question": "河北史地政545，位次17800，拟报考贵校汉语言文学，思想政治教育或者历史学，这三个专业哪个更保险一些？",
        "answer": "均有较大希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "您好 本人今年安徽高考生 物化政 492 排名137237可以被贵校录取吗 服从专业调剂是会被调剂到与我所选专业类似的专业吗？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-吉林文科 460 位次11576",
        "question": "吉林文科 460 位次11576能否报考贵校的网络与新媒体专业",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北省物化政高本科线10分有希望被录取政治学与行政学专业吗",
        "answer": "难度较大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-分数线",
        "question": "黑龙江考生分数470，位次13332有机会进入贵校的英语专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "重庆理科485，能上贵校自动化专业吗？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-你好老师河北考生书法学专业",
        "question": "书法250.9分，文化359，综合493有希望被贵校录取吗，谢谢",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-公共外语",
        "question": "老师您好，请问学校开设公共日语课吗？",
        "answer": "开设日语公共课"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-贵校对江苏美术生有招生计划吗",
        "question": "江苏美术投档分考419分，有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校在江苏没有美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-分数线",
        "question": "最低投档分多少",
        "answer": "请参考一分一档，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-2022、2023年音乐学贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2022、2023年音乐学贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "声乐1572，器乐1335"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-老师好，有机会录取，冲刺贵校吗",
        "question": "河北考试，史地政，483分，位次46375，",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北",
        "question": "高考496在本校能报什么专业",
        "answer": "欢迎报考我校各专业"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-老师您好，河北物化考生475分16万多位次有机会上贵校吗",
        "question": "🙏",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北省考生，物化生，484分，位次148325，有希望被你们学校生物科学专业录取吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "湖南考生历史类485排名31356录取几率大吗",
        "answer": "有希望冲一下，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-贵校转专业要求是什么呢",
        "question": "感谢",
        "answer": "请咨询我校教务处。03175667941"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-招生",
        "question": "你好！四川艺术生综合分数377.76有机会上贵校吗？",
        "answer": "我校在四川没有艺术专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-公费师范生",
        "question": "您好，请问公费师范生是只能报取一项吗，24年物理组合527分想报取贵校肃宁县公费师范生但是希望有些渺茫，可以在填报基础上再多填报周边县市吗？",
        "answer": "提前批b公费师范生可以报96个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-历史类，女孩，高考535分，贵院可以填报的专业有哪些？",
        "question": "历史类，女孩，高考535分，贵院可以填报的专业有哪些？",
        "answer": "我校所有专业均可包括，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-河北省全文考生509分位次32935名，可以上历史专业吗",
        "question": "河北省全文考生509分位次32935名，可以上历史专业吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-录取",
        "question": "河北考生物理系列489能否被贵校教育学专业录取",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-书法招生",
        "question": "沧州师范学院对江苏书法生有招生计划吗",
        "answer": "书法学专业在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州师范学院",
        "title": "沧州师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语不开设俄语"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取 北京考生",
        "question": "北京考生502分，选课是物化政，能被录取吗？",
        "answer": "请参考往年录取位次 预计波动不会太大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-报考",
        "question": "老师您好，河南理科男生，499分，位次149493--147838，想报铁道工程专业，有希望吗？谢谢老师。",
        "answer": "有点难度 具体请参考往年土木类录取位次吧"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "河北考生，物化生，569/37617，报考贵校计算机专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "您可以关注一下“石家庄铁道大学招生办”微信公众号，查看一下我们发布的《各省招生信息》文章以做参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-福建物理类",
        "question": "老师好：女孩 物化政 分数544 排名44013 一问：是否有机会录取该校工科类方面的专业。二问：对眼睛是否有要求如近视？",
        "answer": "您可以关注一下“石家庄铁道大学招生办”微信公众号，查看一下我们发布的《各省招生信息》文章以做参考，体检要求可以参考我校《招生章程》中第12条有相关说明"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望冲刺贵校的电气工程及其自动化",
        "answer": "您可以关注一下“石家庄铁道大学招生办”微信公众号，查看一下我们发布的《各省招生信息》文章以做参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-湖南考生政史地",
        "question": "湖南考生，历政地，538分，位次12017，法学、会计学、汉语言文学，这几个专业录取的希望大吗",
        "answer": "您可以关注一下“石家庄铁道大学招生办”微信公众号，查看一下我们发布的《各省招生信息》文章以做参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-毕业后就业问题",
        "question": "是不是在铁道大学毕业的学生，毕业后都在铁道部门工作？",
        "answer": "不是，可以自行选择"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "临沂男考生物化政557能否进入贵校",
        "answer": "您可以关注一下“石家庄铁道大学招生办”，查看一下我们发布的《各省招生信息》文章以做参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-能上什么专业",
        "question": "理科551，能上什么专业",
        "answer": "您可以关注一下“石家庄铁道大学招生办”，查看一下我们发布的《各省招生信息》文章以做参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-食宿",
        "question": "学校寝室是几人间？是不是上床下桌？有没有独立卫浴？有没有空调？",
        "answer": "一般六人间"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-咨询",
        "question": "老师好，贵校的机械类，电气类和通信工程专业对视力有要求吗？有一只眼超800度的近视，影响录取吗？",
        "answer": "录取体检要求麻烦您查看我校招生章程，已经列出相关说明"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "体检以及单科成绩的要求具体从哪可以知晓呢",
        "answer": "我校招生章程 已公布在阳光高考平台，您查阅一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-专业填报",
        "question": "老师安徽550分能填报数字经济或者信息管理与信息系统吗？",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》 ，预计录取位次变化波动不会特别大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-报考咨询",
        "question": "请问老师北京美术生综合421分能报考贵校吗",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》 ，预计录取位次变化波动不会特别大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-提档",
        "question": "在服从调剂的条件下，提档后会被退档吗",
        "answer": "有可能 比如因为体检/单科成绩等要求"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-投档",
        "question": "学校投档比例是多少",
        "answer": "我校一般按照1/1投档"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-咨询",
        "question": "河北考生 历史类583 位次7336 英语 工商管理 汉语言文学 能录取吗",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》 ，预计录取位次变化波动不会特别大   特别注意英语专业有单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-报考咨询",
        "question": "请问老师北京美术考生综合分421录取几率大吗",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》 ，预计录取位次变化波动不会特别大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-报考",
        "question": "老师好，请问河北文科生543.为此一万八。录取的可能性大吗？",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》 ，预计录取位次变化波动不会特别大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-关于地方专项",
        "question": "河北省物化生553分可以吗？条件？是否必须回生源地发展？升学的话有影响吗？",
        "answer": "我校不限制地方专项 不限制升学\n主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》 ，预计录取位次变化波动不会特别大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-美术生报考9",
        "question": "请问安徽省美术生物理方向综合分506.91排名3990，可以填报贵校吗",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》 ，预计录取位次变化波动不会特别大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-专业",
        "question": "机械设计制造及其自动化、自动化在哪个校区？学校食堂好吃吗·？",
        "answer": "这两个专业大一都在龙山校区，学校食堂龙山校区的有三层楼，种类也挺多的，应该能够满足你的口味"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "您好老师，请问按土木类招生，录取时是按考生分数分专业录取，还是统一录取入校后根据学生的意愿自己选专业？",
        "answer": "入学后按照大一第一学期期末考试情况以及学生意愿"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-请问物流管理专业将来有机会进路局吗？每年这个专业有校招吗？",
        "question": "请问物流管理专业将来有机会进路局吗？每年这个专业有校招吗？",
        "answer": "校招面向全校，所有我校学生都可以前往参加   有物流管理毕业生进入铁路局"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-关于投档比例",
        "question": "贵校提档比例不超过105%，是被提档了还是会有被退档的风险吗",
        "answer": "我校一般按照1/1投档， 但也有退档风险 看体检等要求"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "老师您好！我是天津物化地考生，今年分数是587，位次是14725，被贵校轨道交通信号与控制或电气工程及其自动化专业录取的概率大吗？谢谢！",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》 ，预计录取位次变化波动不会特别大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-咨询少数民族预科",
        "question": "物化生538（已加优惠分），问题：报少数民族预科，是否有希望？录取是按加优惠的分数录取还是裸分录取。2.一年后选科是学校直接安排专业，还是按照成绩顺序选择。",
        "answer": "还是有希望的 ，河北省考试院承认的加分政策我们都承认，严格按省考试院下发规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-您好，请问贵校预科班一年后文科生可以选理科专业吗？",
        "question": "您好，请问贵校预科班一年后文科生可以选理科专业吗？",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-民族班",
        "question": "新疆单列类考生如果被录取，读的是民族班吗？少数民族单独编班？需要读预科吗？",
        "answer": "照目前形势来看，不会单独编班\n我校之前也有新疆内地班的少数民族学生，会直接与其他学生混合编班。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "重庆历史类513排名12268可以进贵校的工商管理类吗 学校宿舍就环境怎么样",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》 "
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "我是新疆单列类考生。贵校今年第一次在新疆招单列类考生，没有往年数据做参考。我考了421，不知道能不能被贵校录取。",
        "answer": "民族班增量计划是根据河北省考试院安排今年新增招生计划，无往年数据参考，属实无从参考，你可以尝试报考并填选服从调剂，投档到我校后如果单科成绩以及体检等要求都符合，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-22招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "一般按照1/1 ，以实际投档情况为准"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-排名多少能进贵校",
        "question": "你好，我们物化生，黑龙江省考生，分数533全省排名24600能上贵校吗",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-往届生",
        "question": "老师，贵校对招收往届生与应届生有什么差别吗",
        "answer": "无差别"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考交通运输/铁道工程专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-咨询",
        "question": "请问贵校交通运输专业与交通运输类主业2024在四川招收多少人？ 四川考生587分报考这两个专业可以成功吗？ 谢谢回答",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》   录取计划人数在推文内也有体现"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-交通类专业要求",
        "question": "视力大于800度可以学习交通类专业吗？ 如果可以录取，学校会不会因为这个硬性要求换专业",
        "answer": "参考我校招生章程内体检要求，符合体检要求不会因此换专业"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-青海招生",
        "question": "你好老师，我查询不到往届在青海省的招生信息。是往年在青海都没有招生计划吗？",
        "answer": "近几年我校是今年第一次在青海招生，没有参考信息，抱歉"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计算机类录取吗",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-报考",
        "question": "安徽女生，物化生567，名次49065，，能报贵校吗？可报哪些专业？",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "老师，贵校对视力有要求吗？",
        "answer": "请参考考生高考体检单，我校各专业录取体检要求严格按照国家标准执行，也可在阳光高考平台查询我校招生章程 ，有对体检要求的描述。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-艺术类",
        "question": "安徽。文化354,专业200,综合427,排名14671,能上贵校吗",
        "answer": "我校去年安徽艺术录取分为738，您可以看一下这个分数在去年的位次作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-咨询",
        "question": "你好老师，辽宁物化生585分，想报贵校交通运输类，有希望么？",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-咨询",
        "question": "1.未来想去铁路就业，贵校什么专业对口？ 2.承认加分吗？ 3.招收往届考生吗？",
        "answer": "电气、交通、土木、机械相关专业和路局比较对口，我校承认教育部承认的加分政策，对应届生往届生不做要求"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "您好老师 山东 539分，选科物化地，有希望被贵校工科录取吗？",
        "answer": "主要看您的省排名和去年我校专业的录取排名，可以关注“石家庄铁道大学招生办”公众号，查看文章《各省招生信息》"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-甘肃省理化政413可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "question": "甘肃省理化政413可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "answer": "请关注石家庄铁道大学招生办微信公众号，参考往年录取位次，预计今年位次变化不会太大的"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-专业限制",
        "question": "请问老师，什么专业会限制单科成绩",
        "answer": "英语  专业限制英语≥110"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取咨询",
        "question": "安徽考生548，位次65980，有希望被贵校工科专业录取吗",
        "answer": "请关注石家庄铁道大学招生办微信公众号，参考往年录取位次，预计今年位次变化不会太大的"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "河北物化生449分位次205487可以报考贵校吗？报考什么专业希望较大？",
        "answer": "难度较大，建议看看其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "可以 对口语不设限制"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-在线询问",
        "question": "河北物化地女生404分有希望报考贵校吗 有什么专业推荐吗",
        "answer": "您可以参考一下往年的位次，如果相差不大您可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-老师您好，安徽今年物化政504，排12万名，有希望报考贵校吗",
        "question": "老师您好，安徽今年物化政504，排12万名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "您可以参考一下我校往年在贵省的录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-老师您好，安徽今年物化政504，排12万名，有希望报考贵校吗",
        "question": "老师您好，安徽今年物化政504，排12万名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "您可以参考一下我校往年在贵省的录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-如何查询专业代码",
        "question": "你好请问今年专业代码在哪里查询",
        "answer": "你们应该是有报考相关的大本手册"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-报考",
        "question": "宁夏考生有10分加分政策，报考贵校的时候这十分算吗，分数432，位次14084有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校承认所有教育部承认的加分政策，是否有希望您可以根据您今年的位次以及往年我校在贵省的录取位次对比一下，以作参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-24届文科生全国排44995 457分有机会录取吗？",
        "question": "24届文科生全国排44995 457分，有机会录取吗接受专业调剂",
        "answer": "您可以参考一下我校在贵省往年的录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-k",
        "question": "安徽物化生468能上吗",
        "answer": "请关注石家庄铁道大学招生办微信公众号参考往年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-报考",
        "question": "辽宁省历史类排名4400",
        "answer": "请关注石家庄铁道大学招生办微信公众号参考往年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-求助",
        "question": "四万位次566分可以报计算机吗",
        "answer": "请关注石家庄铁道大学招生办微信公众号参考往年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "您好，河北565分，位次41219，请问有希望录到贵校的哪些专业？转专业宽松吗？",
        "answer": "请关注石家庄铁道大学招生办微信公众号参考往年录取位次\n在大一第一学期期末考试排名本专业前10% 绩点达到3.0 没有挂科记录 有转出资格。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-报志愿选专业",
        "question": "专业后面的地方专项是什么意思，正常报考可以报吗，分数会高一点吗",
        "answer": "要看你是否有地方专项资格 有资格的可以选择报考\n分数相较普通班高低要看本年度考生对该专业的具体填报情况，无法预测是高是低"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "重庆7万名报贵校希望大吗？",
        "answer": "难度比较大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-河南考生",
        "question": "文科541位次16148能上贵校吗",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-468分位次174738能进入贵校吗",
        "question": "468分能达到贵校哪些专业 贵校能转专业吗",
        "answer": "有点难 能转专业"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-河北邯郸女",
        "question": "邯郸女 524理科 可以进本校吗？",
        "answer": "请关注石家庄铁道大学招生办微信公众号 参考往年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-报考",
        "question": "老师好，四川理科男，550分，位次70573，有望考贵学校？",
        "answer": "请关注石家庄铁道大学招生办微信公众号 参考往年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-你好，今年在河南哪些专业招女生",
        "question": "你好，今年在河南哪些铁路专业招女生，往年分数线多少，学校是大专还本科，",
        "answer": "我校所有专业不限制性别招生\n招生计划数及分数线参考石家庄铁道大学招生办微信公众号\n本科"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我们学校公共基础外语课程为英语"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-报考",
        "question": "有色弱可以学习的专业吗？色弱可以报考学校吗？",
        "answer": "有的，可以查看我校招生章程，其中第十二条公示了我校根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》指定的相关专业体检限制要求"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-建筑环境与能源应用工程",
        "question": "老师您好，贵校的建筑环境与能源应用工程属于土木类，该专业能参加铁路局的校招吗？请问转专业有什么要求？",
        "answer": "我校建筑环境与能源应用工程属于机械工程学院，可以参加铁路局的校招。转专业要求大一上学期期末成绩在专业（或大类）中排名前10%,无违纪、挂科、缓考、补考等情况，绩点在3.0（含）以上者有转出资格，转入政策要等入学之后才能确定。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-云南少数民族，文科，461能上贵校吗",
        "question": "云南少数民族，文科，461能上贵校吗",
        "answer": "您可以参考一下往年的分数和位次，我校承认云南省省考试院承认的加分政策"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-招生",
        "question": "你好，我是四川理科的，高考553，位次67000，我能不能进贵校铁路方面的专业，还有就是贵校那些专业是专门是铁路专业的",
        "answer": "您好，我校土木、电气、机械、交通相关的专业都是比较对口铁路的，您可以参考一下我校相关专业往年的录取位次和您的位次对比一下来做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-历年分数",
        "question": "请发一下历年录取分数表",
        "answer": "https://zs.stdu.edu.cn，可以自行查询"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-老师您好！在专业介绍里怎么没看到 铁道工程技术",
        "question": "老师您好！在专业介绍里怎么没看到 铁道工程技术",
        "answer": "你好，我校土木学院有设置铁道工程专业，可在招生简章中查看相关内容，没有你说的铁道工程技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-录取",
        "question": "宁夏理科388/23235有机会吗",
        "answer": "您好，宁夏本一省控线432，您可以关注一下一本线以下的院校"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-河南考生，色弱，高考考的日语，可以报考咱们学校的铁路专业吗？",
        "question": "河南考生，色弱，高考考的日语，可以报考咱们学校的铁路专业吗？",
        "answer": "您好，可以关注一下我校招生章程内容，有明确提出按照教育部规定的体检要求，小语种要求。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-专业",
        "question": "老师，您好。请问贵校今年在江西省面向铁路系统就业的专业有哪些？2024年招生计划在咱们学校招生网网没找到。谢谢",
        "answer": "由于网站维护 我校招生官网目前无法正常上传计划，麻烦您关注石家铁道大学招生办微信公众号，我们预计今天下午发布电子版招生简章，简章内最后附有各省各专业招生计划表供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-山东美术生",
        "question": "你好 我是山东的美术生 请问贵校没有山东美术生的招生计划吗？没有找到，如果之前有的话，那录取分数是按综合分吗？去年录取分数是多少呢",
        "answer": "今年预计有招生"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-小语种",
        "question": "艺术类美术生，学的是日语，能报贵校吗？",
        "answer": "可以，具体要求可以参考我校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-湖北",
        "question": "今年交通运输在湖北的招生计划是多少",
        "answer": "我校今年交通运输在湖北计划5人"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学",
        "title": "石家庄铁道大学-专业",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，交通运输/电气工程今年在江西省招生计划有多少?谢谢。",
        "answer": "我校今年在江西省未设置这两个专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "燕山大学",
        "title": "燕山大学-录取",
        "question": "湖南文科生546，位次10127，服从调剂，有希望被贵校录取吗？选择什么专业更有希望?",
        "answer": "我校去年在湖南省录取的历史组最低分为541，位次为9135，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "燕山大学",
        "title": "燕山大学-请问专业可以调剂吗？有什么限制？",
        "question": "请问专业可以调剂吗？有什么限制？",
        "answer": "您是指转专业吗，转专业申请是在大二开学初，转出没限制，转入具体看相关专业要求，有考核。咱们的大一成绩很重要"
    },
    {
        "schoolName": "燕山大学",
        "title": "燕山大学-专业疑惑",
        "question": "老师机械专业以后就业如何呢，今年需多少分呢",
        "answer": "机械专业毕业生初次就业率一直保持在96%以上，主要就业单位有重型机械制造企业，大中型钢铁企业、汽车制造企业、机床制造企业、相关科研院所等。今年分数还没出，可以参考去年的分数对应位次。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技师范学院",
        "title": "河北科技师范学院-河北物化政484",
        "question": "可以报本校的化学1相关专业吗",
        "answer": "你的排名区间163469-164623名，23年我校的化学专业最低分数是509.4，位次94257；应用化学最低分486分，位次118152，化学工程与工艺最低分482.位次123430，结合您的分数和位次建议您报考化学工程与工艺和应用化学，冲一冲，冲的专业报志愿时放前面，保底的专业放后面"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技师范学院",
        "title": "河北科技师范学院-江苏考生",
        "question": "江苏考生物政地组合，506分位次在136000左右，报考该校的几率大吗",
        "answer": "23年我校录取专业的分数范围在479-509，位次在118484--147716间，您报一下试一试，希望还是很大的，近几年录取最低分可以登录河北科技师范学院本科招生网-历年分数查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技师范学院",
        "title": "河北科技师范学院-四川理科分数476位次170439有希望报考贵校吗",
        "question": "!",
        "answer": "我校去年应用化学、酿酒工程、食品质量与安全最低分数都是476，位次在136146"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技师范学院",
        "title": "河北科技师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设，但不能报考意大利语，英语，西班牙语，其他需要计算机编程的专业可能最好还是有英语基础，写命令语句不吃力"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技师范学院",
        "title": "河北科技师范学院-录取",
        "question": "2024年 河北文科490分能报考贵校吗",
        "answer": "23年我校历史类录取最低分为意大利语445分，排名60099，其次是西班牙语，最低分478分，排名39925。可以结合你的排名和自己想报考的专业，综合考虑。近几年录取最低分可以登录河北科技师范学院本科招生网-历年分数查询。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-报考",
        "question": "湖南470机械制造自动化 有希望吗",
        "answer": "很有希望，80%的概率"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-宿舍",
        "question": "麻烦问一下，学校是几人间？",
        "answer": "学校有四人间1200元一年，六人间800元一年，八人间500元一年，学生处统一安排住宿。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-急！",
        "question": "湖南考生历史方向481分32900名。请问报会计学的录取概率大吗？",
        "answer": "没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-报考",
        "question": "河北理科499分位次124275 机械设计制造及其自动化能不能录取",
        "answer": "希望不大，去年这个专业录取最低分是498"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-报考",
        "question": "湖南物生政组合474分可以报贵校的法学专业吗",
        "answer": "我校2023年在湖南录取最低分位次36418，考生可以参考一下，应该是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-报考",
        "question": "河北理科499分位次124275 电子信息工程专业和机械设计制造及其自动化能不能录取",
        "answer": "电子信息工程有希望，这个专业今年限物理，化学，如果考生没有选择化学，是不能填报电子信息工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-唐山学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "我校2023年在陕西省文科录取最低分位次是22832，2022年是23196，考生可以参考一下，语种是日语不会影响录取，投档比例是100%，三个校区，住宿有四人间，六人间，八人间。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-求回答",
        "question": "河北考生物化地494 位次132191 报本校什么专业能录取",
        "answer": "很多专业都有希望，如工程管理，环境工程，安全工程，市场营销"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-提问",
        "question": "河北理科生483，位次148536-149921，有望被一些专业录取吗,有的话是哪些专业？",
        "answer": "有希望，市场营销，日语，工程管理等专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-唐山",
        "question": "河北物生政487报哪个专业希望大",
        "answer": "日语，市场营销"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-咨询",
        "question": "河南文科457有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北",
        "question": "老师物化生女孩483报咱们中外合作机械设计制造有机会吗？听说咱们是俄语教学0基础能学的明白吗？",
        "answer": "有希望，大一学俄语，大二上课有助教，老师说一句，助教翻译一句"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "您好，河北省高考502分，另外有10分的独生子女政策加分，有希望被贵校的商务英语专业录取吗",
        "answer": "这个分数报商务英语问题不大，90%的概率"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-转专业",
        "question": "您好，我想问一下贵校转专业需要什么资格？",
        "answer": "第一个学期没有挂科，参加转专业考试，通过就行"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "您好，河北文科476有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-安徽",
        "question": "安徽物化生490分 140000名有机会报机械电子工程和建筑电气与自动化专业吗",
        "answer": "很有希望，我校近两年在安徽招收理工类最低分位次在14万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "湖北物化生492分，可以报考贵校01组吗？谢谢",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "湖北物化生492分，可以报贵校04组吗？谢谢",
        "answer": "我校在湖北只有01组，没有04组，01组有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北历史组合考生总分504 排名35374",
        "question": "唐山学院的老师您好。河北历史组合考生总分504 排名35374建议报考贵校的汉语国际教育吗 被录取的希望大吗 贵校在河北省的投档比是多少 贵校对于单科成绩有要求吗 要求是什么 谢谢老师",
        "answer": "有希望，70%的概率被这个专业录取，我校在河北投档比例是100%，汉语国际教育没有单科要求"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "山东考生物化地480，被贵校数字媒体技术、应用物理学、智能电网信息工程录取的可能性大吗",
        "answer": "我校在山东没有这些专业的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "山东考生物化地480，被贵校电气工程及其自动化专业录取的概率大吗",
        "answer": "50%的概率"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北",
        "question": "496 13万位能冲汉语言文学吗",
        "answer": "可以冲，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-投档比",
        "question": "贵校对河北省的投档比是多少",
        "answer": "100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-日语专业需要英语口试合格吗",
        "question": "日语专业报考语种是英语，但是没参加口试能报考吗",
        "answer": "不需要口语成绩"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-招生咨询",
        "question": "请问贵校今年在湖南有没有招生计划？",
        "answer": "我校今年在湖南省历史组有5个招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-扩招",
        "question": "今年贵校在安徽有扩招计划嘛？",
        "answer": "没有扩招"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-能否报贵校",
        "question": "请问安徽物化生考生，492分，位次13731，能否报贵校，能被什么专业录取？",
        "answer": "我校去年在安徽招收理工类最低位次是142613，2022年是123887，您可以做为一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取，转专业",
        "question": "请问纯文500能被贵校什么专业录取 转专业好转吗",
        "answer": "电子商务，国际经济与贸易，市场营销，物流管理，广告学，商务英语，日语等专业有希望，转专业第一个学期没有挂科，第二个学期期初参加考试，考试通过就可以。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-投档比",
        "question": "贵校对辽宁的投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "历史类530分，位次23435能否上本校的法学专业",
        "answer": "希望很大，法学预估520多分"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-咨询",
        "question": "老师好！河北历史考生总分520分，一志愿报考贵校被录取的几率有多大？谢谢！",
        "answer": "历史520分报我校几率很大，90%以上的专业都有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-咨询",
        "question": "老师好！河北历史考生总分520分，一志愿报考贵校被录取的几率有多大？谢谢！",
        "answer": "历史520分报我校几率很大，90%以上的专业都有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-报考",
        "question": "在江西省历史方向排名29000的可否报考贵校，希望有没有50%?",
        "answer": "我校今年在江西省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北物化生508分",
        "question": "能被贵校软件工程 物联网工程录取吗",
        "answer": "很有希望，这两个专业预估505分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北480 位次47999 有希望报考吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "可以冲一下市场营销，日语。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-是否录取",
        "question": "河北省文科生491分学市场营销可以吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-是否录取，投档比",
        "question": "河北省文科生491分学工商管理可以吗 投档比是1:1吗",
        "answer": "我校没有工商管理专业，投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-不会俄语，能报机械设计制造及其自动化（中外合作）吗？",
        "question": "不会俄语，能报吗？还有其它要求吗",
        "answer": "可以报，大一学俄语"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-咨询",
        "question": "河北物理组487，14万名，能在贵校报什么专业希望比较大",
        "answer": "工程管理，市场营销有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北理科",
        "question": "河北理科477， 1. 能上什么专业？ 2.不会俄语，能报机械设计制造及其自动化（中外合作）吗？",
        "answer": "机械设计制造及其自动化（中外合作）预估472，这个专业最有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-咨询",
        "question": "河北487，14万名，能在贵校报什么专业希望比较大",
        "answer": "工程管理，市场营销希望最大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-报考",
        "question": "安徽省物化生总分492位次13万六生物84有希望报考贵校生物专业吗？",
        "answer": "我校没有生物专业"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-唐山学院",
        "question": "日语和商务英语还要求高考英语单科分数吗",
        "answer": "商务英语要求英语单科成绩不低于100分"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北考生525分25522位次，历史组，能否被贵校会计学或财务管理录取",
        "answer": "这两个专业都有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北史地政",
        "question": "您好，河北史地政486分，名次44771，有希望报考该院校吗",
        "answer": "有希望，市场营销最有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北理科493有希望吗",
        "question": "河北理科493有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河南考生",
        "question": "河南考生491分， 报贵校的自动化专业，希望大吗？谢谢",
        "answer": "去年我校在河南录取最低位次176563，2022年录取最低位次170904，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-查询",
        "question": "河北考生物理478能否报考 中外合作机械制造及自动化",
        "answer": "机械设计制造及其自动化（中外合作）有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "老师您好，请问山西文科484 省排14436 能被贵校的法学专业录取吗",
        "answer": "去年位次16033，484分很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-咨询",
        "question": "河北文科497，位次38891，可以报咱们的审计或者英语吗",
        "answer": "这两个专业希望不大，英语预估505分，审计预估515分"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北美术生唐山学院",
        "question": "河北美术生专业251.6文化330综合479.5美术位次11442报考本校有机会被录取吗？不去环境设计",
        "answer": "其他专业希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-转专业",
        "question": "日语可以转其他专业吗？ 中外合作办学可以转专业吗？",
        "answer": "日语专业可以转专业，中外合作办学不能转专业"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北录取",
        "question": "物化生474位次在16万多有希望进贵校环境工程专业嘛",
        "answer": "希望不太大，预估480"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-校区",
        "question": "报考市场营销，电子商务，广告学分别在哪个校区",
        "answer": "市场营销，电子商务在大学西道校区东院上课，广告学在大学西道校区北院上课"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "question": "河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "answer": "环境设计（中外合作）有希望，预估475分"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北考生物理类482有什么专业可以上吗",
        "question": "482",
        "answer": "可以试试市场营销，物流管理，安全工程，环境工程等专业"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-报表咨询",
        "question": "河北考生，男，物理组（物化地组合），511分，位次105893，请问可以报考贵校的计算机科技与技术专业吗？或者是电气工程及自动化专业？",
        "answer": "计算机科学与技术我校去年最低分509分，89507，电气工程及其自动化去年最低分511分，今年看511分希望不太大，建议冲一下软件工程，数据科学与大数据技术等专业"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-25招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "我校投档比例是100%"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北艺体生",
        "question": "1-河北省体育四项生体育成绩320文化成绩349可以报考什么专业 2-河北省美术生综合成绩470可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "我校不招收体育考生，美术综合成绩预估475分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北考生252分25522位次，历史组，能否被贵校的会计学或财务管理录取",
        "answer": "历史组252分位次不是25522，我校历史组会计学、财务管理预估515分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北省， 物化地 ，476分， 位次159752~161416， 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，机械设计制造及其自动化（中外合作）专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "500分 位次122624 物化地组合 打算学 自动化 机械类 有希望被贵校录取吗 谢谢老师",
        "answer": "可以试试智能制造工程专业，今年扩招80人，共招120人，自动化、机械电子工程预估505分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北省525分，位次25522有希望被会计专业录取吗？",
        "answer": "历史组525分报我校会计学专业很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北录取位次",
        "question": "河北考生，物化生，分数489，位次约13万到14万，建议报考贵校吗",
        "answer": "有希望，有希望的专业是市场营销，物流管理，工程管理，安全工程，环境工程等"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-唐山学院",
        "question": "天津考生全文专业501位次38465可以试试财务管理专业吗",
        "answer": "我校在天津市招生计划10人，两个专业，2023年最低分位次是31120，2022年最低分位次是32277，建议考生参考近两年位次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北物化生507自动化有希望吗",
        "question": "河北物化生507自动化有希望吗",
        "answer": "有希望，我校今年自动化专业预估505分"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北考生物生地499，有望报考贵校物流管理专业吗？",
        "answer": "有希望，物流管理预估490分左右"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-唐山学院",
        "question": "天津全文专业501可以试试财务管理专业吗",
        "answer": "我校在天津市招生计划10人，两个专业，2023年最低分位次是31120，2022年最低分位次是32277，建议考生参考近两年位次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北考物地生499，有望报考贵校信息管理与信息系统专业吗？",
        "answer": "信息管理与信息系统预估504分左右，建议报考大数据管理与应用专业，预估490分左右，今年该专业第一年招生，共招40人。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北考生理科",
        "question": "468分有机会报考本校吗？ 能达到那些专业？",
        "answer": "希望不太大，去年最低分物理组机械设计制造及其自动化（中外合作）468分，今年预估472分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "老师， 河北物化生508分 位次 108862~110329 有希望计算机 自动化 电子信息吗",
        "answer": "计算机，电子信息工程希望不大，自动化希望最大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "老师，河北物化政501分，位次121101，可以被贵院录取吗",
        "answer": "很有希望，专业推荐电子商务，国际经济与贸易，市场营销，物流管理，广告学，日语，这些专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-老师，您好，我河北物化生女487",
        "question": "有希望报考哪些专业？概率大些或者冲一冲的稍微好点的专业",
        "answer": "有希望，工程管理，安全工程，环境工程有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-老师，河北物化政501分，位次121101能被贵院录取吗",
        "question": "老师，河北物化政501分，位次121101能被贵院录取吗",
        "answer": "有希望，电子商务，国际经济与贸易，市场营销，物流管理，广告学，日语这些专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "504会计学录取希望大吗",
        "answer": "希望不大，会计学预估515分左右"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-投档比",
        "question": "唐山学院对于平行志愿的投档比是多少",
        "answer": "投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北理化生478智能制造工程能录取吗",
        "answer": "希望不大，预估485分左右"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-理科491可以报考贵校吗，哪些专业",
        "question": "调档比例多少？调剂专业吗、服从调剂会不会退档，理科491分可以报考哪些专业?后期可以转专业吗、每个班有几个名额，有什么要求？可不可以修双学位，要求是什么 专业有保研吗、保研率多少",
        "answer": "投档比例100%，河北没有服从调剂，理科491希望很大，专业可以参考去年13万8的位次录取的专业，大一第一个学期没有挂科，可以参加转专业考试，可以辅修第二学位，学校没有保研，今年考研率23.3%"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北，物化生，女孩，453分，可以吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-484能录上吗",
        "question": "美术生综合分484能考上吗",
        "answer": "有希望，服装与服饰设计专业希望大些"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北考生物化生494，有望报考贵校法学专业吗？",
        "question": "河北考生物化生494，有望报考贵校法学专业吗？",
        "answer": "希望不大，法学预估520分左右"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "陕西理科男455，有希望报贵校吗",
        "answer": "我校近两年在陕西理工招生位次都是在7.5万-7.6万左右，考生可以做为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-地方报考",
        "question": "今年是否有在甘肃招生",
        "answer": "我校今年没有甘肃招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北纯文考生529分23875名能上法律专业吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "很有希望，法学专业预估525分左右"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-报考",
        "question": "河北考生理科499位次124275有希望能报考车辆工程专业吗",
        "answer": "有希望，车辆工程预估490分左右"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-咨询",
        "question": "老师好，请问河北物化生458有希望上咱们学校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "我校今年投档比例是100%"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-日语生",
        "question": "老师您好，高中外语科目为日语，但本人是美术生，会影响报考本院吗",
        "answer": "我校有日语公共课，不影响报考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北纯文考生529分23875名",
        "question": "能上法学专业吗",
        "answer": "很有希望，法学预估525分左右"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，美术生综合成绩484，可以走本学校吗，如果可以的话哪些专业可以呢？",
        "answer": "有希望，服装与服饰设计专业，环境设计（中外合作）专业可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北物化政474 请问有机会能被贵校录取吗",
        "answer": "可以试试机械设计制造及其自动化（中外合作）专业"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "陕西文科447位次27900能否报考贵校？",
        "answer": "陕西文科2023年最低分位次是22832，2022年最低分位次是23196，建议谨慎报告。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-纯文489能被录吗",
        "question": "老师好我是河北史地政考生，考了489，有机会录咱们学校吗，请问都有什么专业能走啊",
        "answer": "有希望，可以试试市场营销，日语专业"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-石家庄",
        "question": "历史组493可以录取吗？",
        "answer": "非常有希望，电子商务，国际经济与贸易，市场营销，物流管理，广告学、日语等专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北物生政468分有机会被录取吗？",
        "answer": "希望不大，2023年我校最低录取专业机械设计制造及其自动化（中外合作）分数468分，今年限物理和化学。今年我校预估最低分472（限物理和化学）"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北书法综合506可以报考吗",
        "answer": "书法学综合成绩506报我们很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "安徽物理组487,144967，能录取贵校的什么专业",
        "answer": "我校在省外招生人数较少，去年在安徽招生理科最低分位次是142613，2022年最低分位次是123887，从位次上看是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北政史地531能被思想政治教育专业或者会计学录取吗",
        "answer": "我们是非师范的学校，没有思政专业，会计学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北文科492有机会录取吗",
        "answer": "希望挺大的，市场营销，物流管理，日语专业都有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "503河北物理组能上自动化，电气自动化吗？",
        "answer": "电气工程及其自动化预估520分左右，自动化预估505分左右，您可以冲一下自动化专业。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北物化生482贵校有希望录取吗",
        "answer": "有希望，工程管理，环境工程，市场营销等专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-录取",
        "question": "河北省政史地，486 分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，市场营销，日语希望大些"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北省物化生组合今年472可以上吗",
        "question": "不是中外合作。",
        "answer": "希望不大，预估非中外合作办学最低分480分"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-报考",
        "question": "在江西省文科生排名29000，能报考本校什么专业",
        "answer": "我校在江西省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-河北省考生录取",
        "question": "2024大文科生25111名可以报法学及以下的专业 有希望么",
        "answer": "有希望，法学预估525分左右"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-专业及投档",
        "question": "重庆历政生有哪些专业，及是否会退档",
        "answer": "重庆历政生可以报会计学，进档以后体检合格不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山学院",
        "title": "唐山学院-选科",
        "question": "选科为物生政组合可报考贵校什么专业",
        "answer": "限选物理组，再选科目不限的专业有工程管理、工程造价、大数据管理与应用、信息管理与应用以及不限选的专业，如会计学、财务管理等文科类的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "建议冲下，2024年江西理物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-女生大理392",
        "question": "能被贵校录取吗，大概什么专业能录取",
        "answer": "建议冲下，2024年河北物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-学校分数",
        "question": "物理组合河北考生415填报能被录取",
        "answer": "建议冲下，12024年河北物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北",
        "question": "河北女大文339有机会进咱们学校吗",
        "answer": "谨慎报考，2024年河北历史计划略有减少。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河南文科生",
        "question": "435能报法律专业吗",
        "answer": "2024年河南省未投放法律计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-咨询",
        "question": "您好河北理科313有希望报考贵校专科吗",
        "answer": "谨慎报考，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北",
        "question": "河北男生327分能报考你们学校吗",
        "answer": "谨慎报考，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "建议冲下。请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-老师您好",
        "question": "学校专接本率高吗",
        "answer": "我校学习氛围浓厚，大三专升本率屡创新高，2024年776人接本上岸。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北本省文科392可以报考贵校吗",
        "question": "河北本省文科392可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲下。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "河北省402分二十七万位次有机会吗",
        "answer": "建议冲下。2024年物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "河北物理447可以报商务英语专业吗",
        "answer": "我校未开设商务英语专业"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-专业",
        "question": "学校有护理或交通专业嘛",
        "answer": "请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河南理科女355报本校希望大不，可以学什么专业",
        "question": "河南理科女355报本校希望大不，可以学什么专业",
        "answer": "建议冲下，2024年河南理工计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科352分，有没有机会读贵校的机电一体化专业",
        "answer": "有机会，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河南录取",
        "question": "河南理科330 位次431669有希望上贵校吗 贵校对2024河南理科考生招收多少人",
        "answer": "建议冲下，2024年河南理工计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，请问河北考生415分，被贵校物联网应用技术专业录取的可能大么",
        "answer": "建议冲下，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北",
        "question": "河北物理435可以报考本校吗",
        "answer": "欢迎报考，2024年河北物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北女孩物化生416能报考哪些专业",
        "question": "河北女孩物化生416能报考哪些专业",
        "answer": "部分专业可以冲下。2024年河北物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "建议报下。不过，2024年河南文史计划略有减少。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-对口",
        "question": "您好，对口农林616有机会上本校吗？",
        "answer": "有机会，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-对口",
        "question": "您好，对口农林616有机会上本校吗？",
        "answer": "有机会，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "谨慎报考，2024年河南文史计划略有减少。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-邯郸职业",
        "question": "安徽理科332报考贵校的希望大吗",
        "answer": "有希望，2024年安徽物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-咨询",
        "question": "河北男生物生政393分，有希望被录取吗",
        "answer": "建议冲下，2024年河北物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北理",
        "question": "理体育生综合464文化366有机会报考贵校嘛？是报体育专科还是普通专科录取机率哪个大呀",
        "answer": "这两类志愿都在冲下范围内。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-分数线转专业",
        "question": "河北女孩物化政389今年位次290715能被录取嘛，学校转专业好转嘛，需要成绩等条件要求嘛，学校升本率多少，在河北专科学校中级别是什么",
        "answer": "谨慎报考，虽然2024年河北物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-能否被录取",
        "question": "安徽考生，物化地379，能否被录取",
        "answer": "有希望，2024年安徽物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河南",
        "question": "河南307有望被本校录取吗？",
        "answer": "谨慎报考。请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北 男生 物化政",
        "question": "高考421有希望报贵校吗？可以报哪些专业呢？谢谢！",
        "answer": "建议报考，2024年河北物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-美术201文化284综合3 94可以上吗？",
        "question": "美术201文化284综合394课以上吗？",
        "answer": "谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-文科山东",
        "question": "山东文科考生今年426分，位次357300名，有希望报考贵校吗？对文科有什么限制要求吗，文科可以报考那些专业",
        "answer": "没有限制。建议冲下，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-405",
        "question": "河北理科495可以冲一下什么专业",
        "answer": "你问题信息有误。假如你物理405分，建议冲下。物理495分，我院大部分专业都可以。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "有希望，2024年河北物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-报考",
        "question": "理科427可以吗",
        "answer": "2024年河北物理计划有所增加，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-山东美术生咨询",
        "question": "老师，您好，山东美术生文化课331分，美术240分，综合成绩465分，有机会被贵校文化艺术类相关专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "2024年，我校在山东省没有投放美术招生计划  "
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-四川美术hd",
        "question": "老师您好，四川美术生投档分467，专业253，文化303，有机会报考本校吗？可以报名本校哪些艺术类专业呢？",
        "answer": "视觉传达设计专业在四川省，投放计划的招生类别是理工、历史考生，不是艺术。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-您好",
        "question": "全文359报考铁路客运希望大吗",
        "answer": "有希望。请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "河北理290有望上本校嘛 有什么推荐",
        "answer": "希望不大。请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组考生364分可以报考贵校数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "2024年河北历史计划有所减少，建议冲下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-招生",
        "question": "文科375能报考本校吗",
        "answer": "2024年河北历史计划有所减少，建议冲下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-招生问题",
        "question": "河北体育历史组471可以上吗可以报吗 有机会吗",
        "answer": "机会很大，欢迎报考我院！ "
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-文科录取376位次151664",
        "question": "河南文科录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考我院，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "建议冲下。2024年河北物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取问题",
        "question": "河北考生分数426分报考邯郸职业技术学院有希望录取吗？",
        "answer": "欢迎报考我校，2024年河北物理计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-招生信息",
        "question": "有没有招湖南的考生",
        "answer": "湖南没有投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-咨询",
        "question": "河北理科313可以报考贵校吗",
        "answer": "谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-天津报考计算机网络技术",
        "question": "1、老师，请问天津报考是看3+3总分排名及位次，还是语数外三科成绩，选科化生政，总分396、位次61819，语数外234，报计算机网络技术能录取吗？ 2、天津只招这一个专业，我看招生简章里说如果不够分数会退档，这个分数如果报考有退档风险吗",
        "answer": "往年投档按照语数外三科成绩。2024年投档规则以贵省政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "四川理320有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科395可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "2024年河北物理计划有所增加。建议冲下。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-今年录取情况",
        "question": "你好请问河南文科305可以上咱们学校吗",
        "answer": "2024年河南文史计划略有减少，谨慎报考。请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-收费",
        "question": "请问贵校的学费和住宿费分别是多少啊",
        "answer": "我院严格按照河北省物价局核定的收费项目和收费标准执行。\n        1、学费：各专业学费标准详见各省（自治区、直辖市）公布的招生计划，学费待定专业的学费标准以省物价主管部门批准为准。\n        2、住宿费：500元/年、800元/年和1000元/年三档。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "您好请问河北文科334有机会去贵校吗",
        "answer": "谨慎报考，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-今年录取情况",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "2024年河南文史计划略有减少，谨慎报考。请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-对口咨询",
        "question": "河北 对口畜牧兽医总分597 报考本校的畜牧兽医专业 有希望录取吗？去年的最低分是多少？",
        "answer": "我院没有对口畜牧兽医招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北物理组387能去贵校么",
        "question": "如能去可以选相应的什么专业",
        "answer": "2024年河北物理计划有所增加。建议冲下。\n       请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-报考",
        "question": "您好，我是河北理科考生，385分报考贵校有希望吗",
        "answer": "2024年河北物理计划有所增加。建议冲下。\n       请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "2024年河北物理计划有所增加。建议冲下。\n       请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北物化政392有希望报考建筑工程技术专业吗?",
        "question": "392.位次280000-285000之间",
        "answer": "2024年河北物理计划有所增加。建议冲下。\n       请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-老师好",
        "question": "女生物化生392分有机会报考贵校吗，哪些专业可以被录取",
        "answer": "欢迎报考我院，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-分数咨询",
        "question": "老师您好，河北大文413名次在89094有机会进入贵校就读吗？有没有比较推荐的专业，麻烦老师了",
        "answer": "欢迎报考我校，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-24农独无优惠分405位次270403能报什么专业",
        "question": "；",
        "answer": "2024年河北物理计划有所增加。建议冲下。\n       请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-341分女文科",
        "question": "可以报考贵校的旅游管理专业么",
        "answer": "请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "河北高考生历政生376可以参考贵校吗",
        "answer": "请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生 物化地组合 321女生 有机会报考贵校现代物流管理和食品质量与安全吗",
        "answer": "建议冲下。请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北物地政377能被贵校录取么",
        "question": "还有10分独生子女没加",
        "answer": "建议冲下。请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "河北410能被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-福建物理",
        "question": "贵校在福建有招生吗",
        "answer": "2024年我校在福建省没有投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，河南文史类，位次在27万名次，报考贵校有希望吗，贵校今年面向河南省有哪些招生专业",
        "answer": "2024年河南文史计划略有减少，理工计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，河北理科男孩350分能报贵校吗，机率大吗，有什么专业推荐",
        "answer": "请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-河北考生历政生356报考贵校有希望吗？",
        "question": "河北考生历政生356报考贵校有希望吗？",
        "answer": "建议冲下。请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理工359有没有希望",
        "answer": "2024年河南理工计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-江苏398",
        "question": "可以报考本校吗",
        "answer": "2024年我校在江苏没有投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-咨询",
        "question": "河北理科360可以报考电子与信息专业吗",
        "answer": "我校没有此专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-老师，您好",
        "question": "河南文科考生，排名在27万名次，想报考贵校有希望吗，请问有什么专业有计划招生",
        "answer": "2024年河南文史计划略有减少，理工计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "河北总分362，可以报大数据与会计或者金融服务与管理吗",
        "answer": "建议报考冲下。另外，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取",
        "question": "四川350能不能上贵校机电一体化专业",
        "answer": "建议报考冲下。另外，请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸职业技术学院",
        "title": "邯郸职业技术学院-录取分数线",
        "question": "今年录取分数线多少？都有什么专业",
        "answer": "请登录我校招生网，查看往年录取信息和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-国家专项",
        "question": "陕西459 报国家专项电气工程及其自动化可以吗 会被调剂吗",
        "answer": "只有一个专业没有调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "江西511分74390位物化生，已报贵校，想知道是否录取",
        "answer": "耐心等待,几天以后"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-山西考生报考",
        "question": "老师您好，山西文科508分，位次9041，报考贵校会计学与法学专业，录取可能性如何。",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-中外合作",
        "question": "山西省 安全工程中外合作在哪个批次",
        "answer": "以各省招办公布为准"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "理 女 陕 471 六万四 应急管理与技术 有几率吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-专业问题",
        "question": "请问安全工程在贵校仅与矿业有关吗，若没有，能否考土木类的安全工程",
        "answer": "国家特色专业建设点，河北省重点学科，有河北省和原国家安监总局的重点实验室。培养掌握安全科学与技术、安全管理和职业卫生基础理论的应用型高素质专门人才，获得安全工程师基本训练。注重工程能力和综合素质的培养，具有工程背景的双高型师资队伍，利于学生考研就业。科研多、实验条件好，学生科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-考研",
        "question": "本科学哪个专业可以考本校的研究生",
        "answer": "我校研究生招收:"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-考研",
        "question": "本校有哪几个本科对应的硕士点",
        "answer": "只有资源与环境一个"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-防灾减灾科学与工程",
        "question": "这个专业，本科毕业的就业方向是哪里？应该不像机械类容易就业吧？考研是往哪个方向考？",
        "answer": "本专业是应急管理部和我校重点发展的优势专业，是致力于服务国家 “防灾、减灾、救灾”事业，具有应急管理特色的专业。培养具备扎实的防灾减灾基础理论和专业技能，能够预测、预报和减轻各种灾害，优化和改善人类生存环境，并为人类活动和空间环境研究提供新理论、新方法和新技术。主要课程：防灾减...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "请问海南的投档比如何？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-山东考生",
        "question": "山东考生物化政522，报贵校？",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-北京调档比",
        "question": "你好！贵校在北京的调档比是多少？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-贵校专业组里有安全工程专业，调剂时会被调剂进安全工程专业吗？",
        "question": "贵校专业组里有安全工程（中外合办）专业，调剂时会被调剂进安全工程专业吗？",
        "answer": "中外合办专业只录取有专业志愿的考生，不录取调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-山东美术生",
        "question": "综合5773位次能报考贵校的产品设计吗？",
        "answer": "有风险也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-山东投档",
        "question": "山东物化地，分数516，位次140563，报考贵校电气工程及其自动化专业有希望吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "贵校在安徽的投档比是多少?",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-高考招生",
        "question": "宁夏考生.，理科.成绩422，报贵校专业有希望吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-关于录取",
        "question": "江西考生物理类85000名，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师您好！广东历史类考生515分 30394名报考贵校202组法学专业几率大吗 目前广东考生对贵校的法学专业关注度多吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "广西物化生 名次11万有希望进贵校吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-英语能修第二专业，或转专业吗",
        "question": "英语能修第二专业，或转专业吗",
        "answer": "可以申请转专业，没有修第二专业"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "我是安徽考生，520分位次98197，想报考贵校工学类专业，安全工程，应急管理，防灾等，有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-内蒙古美术文科艺考生",
        "question": "文化课333专业课233可以报考贵校热门专业吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-江西体育考生",
        "question": "江西体育考生专业排名4142文化分340综合分502.5125有希望吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-安徽历生地",
        "question": "安徽历生地474分 39967名能上吗",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师您好，请问广西物化生98780位，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "贵校对于服从调剂的考生是在同一专业组内调剂还是所有专业组调剂，若所报的专业组已满是调剂到别的组还是滑档或退档处理",
        "answer": "组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "河北的那个投档比是多少",
        "answer": "河北100%"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-电气工程及其自动化",
        "question": "我500分可以被录取吗？我是日语生",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-电气工程及其自动化",
        "question": "我500分可以被录取吗？我是日语生",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-电气工程及其自动化",
        "question": "我500分可以被录取吗？我是日语生",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-中外合作办学",
        "question": "请问老师，河北物化政503能报考安全工程的中外合作办学吗？进校后有转专业或者选第二专业的机会吗？",
        "answer": "希望大,合作办学专业不能转专业"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年在安徽的投档比是否是1:1？是不是只要将档案调进去了，服从调剂就不会作退档处理",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "我是安徽物理组考生，位次98197，想报考贵校电气工程及其自动化专业，有希望吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "请问在新疆的投档比是多少",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "请问华北科技学院在新疆投档比是多少",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "公共事业管理专业是否需要外语口语考试",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-美术生报考",
        "question": "老师好，江西美术生，文专双过线，综合分486，排名7944，请问贵校是按综合分还是按排名录取？能有希望进贵校吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "在广西投档比是多少",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "你好，江西物理类496，位次91367，能报考贵校吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "老师你好，我是江西省2024届历史类考生，高考成绩500分，位次31441，报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "请问江苏11.6万 物化政520能上贵校04专业组吗？",
        "answer": "有风险也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "天津物化 523录取有希望吗",
        "answer": "有风险也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "河南理科512分 位次128582 报考贵校安全工程能被录取吗",
        "answer": "有风险也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "河南美术生文科生 文化391专业221能录取到贵校产品设计专业吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比 转专业",
        "question": "请问贵校在河北的投档比是多少？ 转专业有没有什么政策？转专业看什么？需不需要面试笔试？",
        "answer": "河北100%,可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-吉林省525分20251位次",
        "question": "进该学校的应急技术与管理和安全工程有希望吗",
        "answer": "比较把握"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询录取",
        "question": "老师您好！我是安徽考生，历史类组合487分排名34422，有希望报考贵校的会计学吗？谢谢！",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-招生，转专业",
        "question": "请问江苏物化政521排名116000被贵校录取希望大吗？以及贵校可以转专业吗？",
        "answer": "有希望,可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取实行计算机远程网上录取是招生老师要与考生现场网上视频吗？",
        "question": "录取实行计算机远程网上录取是招生老师要与考生现场网上视频吗？",
        "answer": "不会视频"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "您好！黑龙江物化生465分位次46448，报贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-1广东纯理考生152000位可以进贵校吗?",
        "question": "1广东纯理考生152000位可以进贵校吗?",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "北京物化生考生477分被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "物化政 名次14万有希望进贵校吗",
        "answer": "希望小"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-北京考生",
        "question": "政生地481有希望吗？上这所学校",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考咨询",
        "question": "安徽历生地469分 位次42263 想报考贵校的新闻学专业 希望大吗",
        "answer": "没啥希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-江苏省美术生咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏省文科美术生文化分402分，美术分227分，综合分468分，位次12706，请问报考贵校希望大吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考咨询",
        "question": "北京物化考生482,录取概率大吗?",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-在河南招生",
        "question": "河南的招生之友书籍中目录中有贵校的招生代码，但不显示专业信息，查询不到，什么原因？？？",
        "answer": "请咨询当地招办"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北科技学院",
        "question": "请问湖南历政地462分 位次42315有机会被贵校录取吗 贵校的投档比是多少",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-专业",
        "question": "社会体育指导与管理专业有学科分数限制吗，不是体育生可以报名吗",
        "answer": "只招体育类考生"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-北京",
        "question": "北京物化组453有机会吗",
        "answer": "希望小"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "重庆文科历政生，518分，排名11352，有希望被贵校的汉语言文学专业录取吗",
        "answer": " 有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-河南521分114271可以被贵校计算机科学与技术专业录取吗",
        "question": "河南521分114271可以被贵校计算机科学与技术专业或者软件工程专业录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-江苏投档比",
        "question": "江苏投档比",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师您好！安徽物化生组合有希望被录取吗？",
        "answer": "分数呢?"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-安徽502能报贵校吗?",
        "question": "安徽物化生502排名12300，请问被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-天津考生物化520",
        "question": "天津考生物化520报考贵校录取有希望吗？",
        "answer": "有风险也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "江西物化生514排名70963，请问被贵校录取概率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "河南文科512全省排名30726被贵校录取的机率有多大",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-安徽",
        "question": "安徽文科469有机会么",
        "answer": "没啥希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北",
        "question": "安徽政史地484/36153有希望吗？网络与新媒体，新闻学",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-宿舍人数",
        "question": "电气工程及其自动化，物联网工程，自动化，分别是几人宿舍？谢谢",
        "answer": "6-8人"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-江西美术生",
        "question": "老师好，江西美术生，文专双过线，综合分479，排名9321，请问贵校是按综合分还是按排名录取？能有希望进贵校吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "对于广东考试若服从调剂是否实行进档不退档原则",
        "answer": "平行志愿：德体合格，服从不退"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "我是河南考生，今年文科考了518，位次27273，有望上贵校吗，最好是汉语言文学",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-河北考生，物化地，536，排名七万两千",
        "question": "请问被贵校录取的概率大不大",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师您好，我是山西文科考生 ，分数为507位次在9300左右，可以进入贵校上学吗？",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-宿舍",
        "question": "会计学的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段 祝您假期愉快",
        "answer": "宿舍都差不多，会计学不错，自动分配"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-外语",
        "question": "外语公开课有日语吗？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "安徽省体育生，综合分159.30，排名3238，有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "有希望，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-重庆考生",
        "question": "重庆全文495上贵校的英语机会大不大",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北科技学院",
        "question": "江西历史类518分22000名能上本科二批会计学吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师好，北京物化生465分，被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-招生，宿舍，专业",
        "question": "会计学在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北科技学院",
        "question": "您好，湖南考生466，排名十三万多，有机会报考贵校吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "您好请问一下海南考生物化地565排名19373有机会进入贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "您好，请问一下我是黑龙江文科考生，女生，分数：502，位次：8960，想报贵校会计专业，您看我有机会进入本校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-湖北物化地",
        "question": "湖北物化地513报贵校的电气或者电子信息专业有希望录取吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-安徽招生计划",
        "question": "请问该院校在安徽招收体育生吗",
        "answer": "招"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "广西物化生469位次78836有希望报考该校理工科类专业吗？特别是电子信息工程",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-安徽招生计划",
        "question": "请问该院校在安徽招收体育生吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南省的考生，请问文科471，排名三万八，服从调剂，有机会能被贵校录取吗？如果可以，是否以后能够转专业呢？谢谢",
        "answer": "有希望也有风险，可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "请问河北考生物化生，515分，排位99972，有希望考入贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北科技学院",
        "question": "您好，河北体育生综合分527可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北科技学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "有风险也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-广东物化地",
        "question": "504分140784能报考贵校哪些专业",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "请问贵州物化生排位55600名报考贵校应急管理相关专业有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-山东物生政询问",
        "question": "山东物生政504分170171能报贵校么，有什么可选专业么？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-湖北考生",
        "question": "历政地501排名21646国际经济与贸易有调剂风险",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校测绘工程专业录取？",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "安徽479物化地156330可以报吗",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "河北514报考有多大可能吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校建筑电气与智能化专业录取？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北科技学院录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的法学专业吗？有几率录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-招生",
        "question": "安徽政史地484/36153有希望被录取吗",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-甘肃政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃政史地482，位次11609，报考贵校的法学，是否有希望",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-招生",
        "question": "老师好，北京物生地465分，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-矫正视力",
        "question": "矫正视力是指什么？戴眼镜后的视力吗？本人近视且有散光，戴眼镜后视力≥4.8",
        "answer": "戴眼镜后视力"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "物化生485位次39401想报贵校的机械设计及其自动化有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北",
        "question": "您好，请问供应链管理专业对女生身高有要求吗，招生体检指导意见中没有具体说明，招生章程中也没有，但是我身高有点偏低",
        "answer": "无身高限制"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北科技学院",
        "question": "北京政史地473，位次328024，报考该校的法学可能性大吗，谢谢",
        "answer": "有风险也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "选课物化，总分552，能上贵校的计算机类专业吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "福建男生，物化生，524，57242位次，体检色盲及不能准确识别红、黄、绿、兰、紫各种颜色中任何一种颜色，能报考安全工程、供应链管理、自动化、物联网工程、防灾减灾科学与工程、电子信息工程吗，安全工程录取机率大吗",
        "answer": "1、轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：应用化学、化学工程与工艺、化工安全工程、消防工程、材料科学与工程、环境工程、环境科学等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "河北 物化生498分 125913位次能冲咱们学校吗",
        "answer": "也就冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-甘肃政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃政史地482，位次11609，报考该校的汉语言文学可能性大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-河南文科日语考生515排29013",
        "question": "请问有机会被录取吗？如果录取的话可能会被调剂到英语专业吗？",
        "answer": "有希望也有风险，不会被英语专业录取"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北科技学院",
        "question": "江苏理科美术500分，可能性有多大",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考贵校",
        "question": "湖南物理509 位次78000 是否有机会报考贵校 投档比是多少？",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北",
        "question": "您好，请问贵校供应链管理专业对女生身高视力有什么要求吗",
        "answer": "考生身体健康标准按教育部等三部委印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-河北女生 物化政组合505分 位次114901 报考贵校的",
        "question": "河北女生 物化政组合505分 位次114901 报考贵校的哪个专业录取的可能性更高一些，咱们在河北招录什么专业",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "我是湖南省文科考生高考474全省三万六想要报考贵校请问希望大吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-3153专业 江苏物化政529能考上吗",
        "question": "3153专业 江苏物化政529能考上吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-应用化学",
        "question": "我是重庆考生498排名61933能上吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北科技学院填报",
        "question": "模拟填报输入代号，结果显示该计划院校不存在，我根据去年查的，是哪里出现了问题",
        "answer": "我不清楚"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "物化政，481，31598，请问贵校录取我的概率有多少，谢谢",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-转专业",
        "question": "入学后，供应链管理专业可以转防灾减灾科学与工程专业吗？",
        "answer": "可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "请问安徽文科位次37746有希望报考贵校的文科专业吗",
        "answer": "希望小"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "山西考生美术分215文化分346综合分441点儿七五能否尝试报考华北科技学院服从专业调剂",
        "answer": "也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师好，请问广西理科434有希望被录取吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "云南理科504，位次47635，有望被贵校电气及其自动化录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校录取吗，什么专业",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "陕西2024年理科456分，位次74059，有望被贵校计算机科学与技术专业录取吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取率",
        "question": "物化生，排名177000，483分，录取机会大吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-日语考研",
        "question": "考研时可以用日语替代英语四六级吗？",
        "answer": "可以日语考研"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-日语考研",
        "question": "考研时可以用日语替代英语四六级吗？",
        "answer": "可以日语考研"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-就业",
        "question": "本校哪类专业就业率较高，是否有研究生学位",
        "answer": "就业率都差不多，考上研能毕业才能获得相应学位"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华北科技学院录取",
        "question": "贵州历史类484分24599位次，有希望录取会计学专业吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "请问浙江投档比",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-老师您好！",
        "question": "广东物化地489分，省排位16.67万，报考贵校巜消防工程》专业有希望被录取吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-请问：关于安徽考生历史组合465超线3分，是否可以报考贵校！",
        "question": "请问：关于安徽考生历史组合465超线3分，是否可以报考贵校！",
        "answer": "没啥希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考录取",
        "question": "北京468分，物化地总排名38997，物化组排名20236，请问报考本校有希望吗?",
        "answer": "有风险也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-我女儿美术艺考生，北京综合分461，有希望冲一下贵校吗？",
        "question": "美术生排名2400以内",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "我的小孩是广东物理+化学考生168000考生能录取吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考咨询",
        "question": "贵校的所有专业都有视力要求吗",
        "answer": "考生身体健康标准按教育部等三部委印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-山西理科女",
        "question": "山西理科女485分可以被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取，转专业",
        "question": "你好，河北考生文科分数是548，位次是16776，被汉语言文学录取的希望大吗？从汉语言文学转到法学的条件是什么？机会大吗？",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考咨询",
        "question": "广东物化生524，省排108678，有希望被贵校的法学录取吗",
        "answer": "法学只招历史组"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-老师您好，浙江物化528位次136272，想填报贵校电子信息",
        "question": "老师您好，浙江物化528位次136272，想填报贵校电子信息专业，有机会录取吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-江西美术生",
        "question": "综合分454.5文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-老师好，福建文科考生488有望录取贵校吗？",
        "question": "老师好，福建文科考生488位次14659有望录取贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-视力问题",
        "question": "请问戴眼镜但视力已被眼镜矫正至4.8且眼睛度数均不超过800度可否报考贵校专业",
        "answer": "考生身体健康标准按教育部等三部委印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-广东",
        "question": "广东物理477物生政是否有希望杯贵校录取",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-艺体",
        "question": "四川美术515可以被录取吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-广东省历政地考生",
        "question": "排位50700有希望进贵校吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-你好",
        "question": "你好我是广东考生分数494排名157735选科物生地可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师您好，请问新疆理科生374，省批次20745.有机会报考贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-北京考试，物化地474分，排名3万七，选物且化有望被录取么",
        "question": "北京考试，物化地474分，排名3万七，选物且化有望被录取么",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-招生咨询",
        "question": "请问，江苏纯文495是否可否捡漏（bushi）填报贵校工商管理专业。谢谢！",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-安徽省物化生479能报考吗，专业无要求",
        "question": "安徽省物化生479能报考吗，专业无要求",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "湖南文科生449，排名49316，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "甘肃省物化生组合463分，位次48098有望被贵校录取吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-江西美术生",
        "question": "文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "分数"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-食宿",
        "question": "学校寝室是几人间？是不是上床下桌？有没有独立卫浴？有没有空调？",
        "answer": "6-8人间，上下铺，大部分独卫，都有空调"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-江西美术生",
        "question": "文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "分数？"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "贵州排名85669有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "浙江，542，物化生 报上的可能性大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-专业录取",
        "question": "老师您好，请问江西文科540，省排名13311，有机会被贵校法学专业所录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-有关贵校历史类新闻学专业招生",
        "question": "老师，我有意填报贵校新闻学专业，请问467分，省排名18816是否有可能录取",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "请问广东物化政考生，497分，152689名，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "请问广东497分，152689名有希望被录取吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-视力问题",
        "question": "请问贵校部分专业的视力要求，是录取前去本校检验还是录取后去本校检验。",
        "answer": "按高考体检表"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-小语种专业课开设",
        "question": "学校有日语专业课程开设吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考咨询",
        "question": "请问老师。北京美术生综合分421能报考贵校吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-安徽录取",
        "question": "安徽物化组合113000能被贵校录取吗?转专业好转吗/？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "物理类江西考生478可能调剂进去吗，贵校今年是否扩招，转专业政策如何",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-公共外语",
        "question": "请问公共外语课有日语吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-贵州物化地录取",
        "question": "您好老师！贵州排位68015有望冲贵校哪个专业？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "您好，江西全文考生 总分523 排名19907，有机会被贵校会计学专业录取吗 投档比是多少呢",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "福建考生，组合物化生，分数509，排名67792有可能被录取吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-关于录取",
        "question": "您好！贵校在安徽招生只设一个专业组，这个专业组里有英语这个专业，而且要求是这个专业只招英语语种考生，因为我的外语是学日语的而且服从调剂的话是在专业组里调剂的，那么我想问：我要是报考贵校设置的专业组里的除英语以外的专业，不选择英语专业的话，要是其他专业都不符合贵校的分数线...[详细]",
        "answer": "不会退档，也不会调剂到英语专业"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "福建历史方向考生位次18000左右进入贵校的几率大吗 想冲一下",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-艺术类",
        "question": "老师好 河北省艺术生504今年能报考咱们学校吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "请问贵校在天津招生投档比例是多少",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "江苏考生，史政地508，位次36594，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "北京历政生472是否有希望",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "您好我是北京考生，美术221，文化386，请问被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-转专业",
        "question": "请问，贵校转专业政策是什么？",
        "answer": "为了充分体现以人为本的教育理念，给学生提供更多自由选择的机会和良好的个性发展空间，进一步调动学生的积极性、主动性，培养适应时代需要的高素质人才，学生在校期间在大一、大二各有一次申报转专业的机会，转专业条件较为宽松。详情可查询学校教务处网站。https://jwc.ncist.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "湖南物化地474位次120400可以报考贵校什么专业 转专业政策宽松吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-华科",
        "question": "您好，请问贵校的专业对女生身高视力有要求吗",
        "answer": "考生身体健康标准按教育部等三部委印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "您好老师；河北理科女生535分73000名能被咱校自动化专业录取吗？",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-转专业",
        "question": "我是福建考生，选科 物政生，排名75800，有希望录取吗？贵校转专业要求是怎样的？在哪里可以查看？谢谢老师",
        "answer": "希望小"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "选科物化生在广东的排名144148有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "陕西，文科475，位次18048，今年汉语言专业可以录取上吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-新疆文科423 位次4125可以报考法学专业嘛",
        "question": "新疆文科423 位次4125可以报考法学专业嘛，有独立卫浴嘛",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "安徽历史类476 / 39257位次，冲贵校会计专业有希望吗？或者贵校其他文史类专业有录取希望吗？",
        "answer": "希望小"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "安徽考生历史方向480分有希望报考贵校吗",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "河北考生物化生521有机会录取物联网工程专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "我是重庆考生，物理类482分，排名70781，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "新疆文史考生 402分 位次5384 有望被贵校录取吗",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-广东物生地524分可报应急技术与管理专业吗？",
        "question": "广东物生地524分可报应急技术与管理专业吗？",
        "answer": "必须物化才能报考"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "陕西美术生文科综合分461有多大概率",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-北京考生咨询",
        "question": "北京考生，位次39390，报考贵校会计专业，冲的可能性大吗？",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-河北物化政女生505分，位次11490，报贵校数据与大数据专",
        "question": "河北物化政女生505分，位次11490，报贵校数据与大数据专业有希望被录取吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报志愿",
        "question": "天津考生，物化地，552分，24389位，有希望吗",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "你好老师，河北史政生考生515分，位次30096，能被贵校文学类专业录取吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考咨询",
        "question": "安徽历史类考生，470分，排名四万两千，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "没啥希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-北京美术艺术生 录取咨询",
        "question": "问题1 北京美术艺术生-女 493分 1610名 能被艺术B段的专业录取吗 问题2 需要校考吗、 问题3 投档分数按照北京市标准计算吗？ 问题4 本校有相关研究生专业吗？",
        "answer": "有希望，没有校考，按照北京综合分，没有艺术研究生"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "2.今年江西体育类本科排名2376文化353，外语是日语能否录取贵校？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "北京考生501分，排名在31702-32017，报咱家的电气工程及其自动化，有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取问题",
        "question": "北京史地政考生493分，排名33792可以被贵校法学或会计专业录取吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "山西理科490能上电气工程及其自动化吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "老师，今年贵校的投档比在105％以内，请问是否有更精确的投档比数据",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-安徽文488，34141名是否有希望报考贵校呢",
        "question": "对专业不过多要求",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-安徽文488，34141名是否有希望报考贵校呢",
        "question": "对专业不过多要求",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-查询是否可以录取",
        "question": "我是江西物化生 考501分 省排名85722名，请问可以录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "北京考生488排名34896报考会计专业有希望吗",
        "answer": "有风险也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取分数",
        "question": "北京考生，物化组，478可以报吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考咨询",
        "question": "河北考生，物理组（物化地组合），男，511分，位次105893，请问可以报考贵校的计算机科技与技术、网络工程、软件工程或者电气自动化专业吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "希望小"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-26招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "没统计过"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-河北文科",
        "question": "537分史地政，地方专项，排名20662，报考贵校会记学（主要），法学，国际经济与贸易哪个希望大",
        "answer": "我校没有地方专项"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "老师你好，江西美术历史组专业254文化353综合分494综合排名6738 有望报考贵校吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "我是安徽 政史地的考生 分数465 全省排名43794名 请问报考贵校的会计学服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-江苏历政地",
        "question": "文科481，位次49205，有望报考贵校吗",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "福建考生518分，61206名，能录取贵校吗?",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "您好请问重庆位次40118分数537报贵校有希望吗？能读哪些专业",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "您好，江西历史方向545省排11987报考新闻学或者网络与新媒体录取可能性大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "河南理科518，位次118760，如果录了会有好专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师您好，陕西理科排名62685可以录取到贵校的计算机专业吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考专业",
        "question": "河北考生物化生511 可以报考录取吗，哪类专业？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师你好，安徽文史类排名39669报考网络与新媒体录取可能性大吗？",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "您好，广东物化生491分，位次163303有机会报贵校吗，谢谢！",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师你好，安徽文史类考生排名49669报考网络与新媒体专业录取可能性大吗？",
        "answer": "没啥希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6文化分419 有望报考该校吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-江苏物化地493",
        "question": "15万名报考希望如何？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "请问该校的投档比是多少",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "你好，江苏物化考生，位次111413报考贵校消防工程专业录取可能性如何",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-云南",
        "question": "云南文科考生，今年530分排位21305，请问有望报考贵校的法学和会计学吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-北京体育",
        "question": "去年分数是多少，文化线和学院线是什么，有什么关系",
        "answer": "环境设计、产品设计、社会体育指导与管理三个专业使用各省（区、市）该专业统考成绩，按照各省（区、市）规定的录取规则录取。若各省（区、市）无具体要求的，按文化课和专业课总分录取，总分相同情况下按专业分数高低顺序录取。如出现总分、专业课分数均相同的情况，则依次比较语文、数学、外语分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "史生政524分位次在25523-25988可以报考贵校吗",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-理科491分可以报考贵校吗，哪些专业",
        "question": "调档比例多少？调剂专业吗、服从调剂会不会退档，理科491分可以报考哪些专业?后期可以转专业吗、每个班有几个名额，有什么要求？可不可以修双学位，要求是什么 专业有保研吗、保研率多少",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-陕西理科美术",
        "question": "老师我专业224，文化296，综合428有机会吗",
        "answer": "希望小"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-专业",
        "question": "老师贵校可以转专业吗",
        "answer": "可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-北京体育",
        "question": "体育72文化400有希望吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "我是宁夏理科考生411分，位次18429，能填报贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "请问重庆政史地522，10589名能不能被你们学校汉语言文学专业录取",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "贵校的专业之间存在分级差吗，有没有专业限制男女比例，投档比是一比一吗，重庆考生物化生492有没有机会冲一下贵校的城市管理呢，可保研吗",
        "answer": "无级差，无性别限制，不超过105%，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "您好，陕西文科475，位次17884，有希望被贵校汉语言文学或法学录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-在江苏招生",
        "question": "你好，江苏考生，物化生505分，能够报考贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "老师您好；河北理工考生535分73000名能否被贵校录取",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-河北考生535分73000名能否被贵校录取",
        "question": "河北考生535分73000名能否被贵校录取",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师我是云南省的文科生排名是19382想报贵校的法学专业，被录取的概率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-陕西美术",
        "question": "文科综合分449.5有希望吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考咨询",
        "question": "老师您好！天津考生，高考542分，位次27148，想报考贵校物化组专业，录取希望大吗？",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "请问重庆政史地522，10589名能不能被你们学校会计学录取",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "河南省文科514分，排名29603，想报考贵校的法学或者汉语言文学，有希望被录取吗？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师您好 我是宁夏文科生 高考位次4036 有希望被贵校录取吗 法学专业录取率大吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-四川文科排名29438名能不能上贵校法学专业",
        "question": "四川文科29438名能不能上贵校法学专业",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-体育生1",
        "question": "河北体育生综合分527可以报考贵校吗？有什么专业",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-能被贵校录取吗？",
        "question": "福建，531，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "老师您好！湖南考生，物化生471分，排名124167，服从调剂，能录取吗？",
        "answer": "化学、合作办学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-咨询",
        "question": "老师你好，四川文科513，位次在29438，报考贵校的法学有希望吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报贵校能被录吗",
        "question": "我福建厦门的，考531分，排名52460，报贵校电子信息类或能原动力或电气工程及其自动化能被录吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "江西历史类489位次37496报考服从调剂报考国际经济与贸易有希望吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "山西文科515排名8072有希望被外语专业录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-外语",
        "question": "老师您好！江西美术生，高考应试外语是日语，综合排名6610，有机会报考吗？会开设日语课程吗？",
        "answer": "有希望也有风险，有公共日语"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取问题",
        "question": "河南，481，理科，179627（17万） 机械设计制造及其自动化，环境工程，环境科学，电气工程及其自动化 请问被贵校录取可能性",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-安徽录取",
        "question": "安徽省24年考生排名115715有机会进入贵校吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "湖南理科457 有希望吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取咨询",
        "question": "河北物化生502合适放在冲的位置吗？工科电气大类机械大类",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-关于录取",
        "question": "学校这次录取是以应急管理大学招生吗？学校的安全工程类是不是适合女生报考？",
        "answer": "这里是华北科技学院。采矿工程专业只录取报考该专业志愿的考生，根据《劳动法》女职工特殊保护相关规定，建议女生慎重报考，其他各专业男女比例不作限制。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "我是四川理科考生，女，高考495，能通过国家专项报考贵校吗？贵校2023在四川执行二本批控制线的通信工程和会计专业的录取分数线是多少？贵校能转专业吗？转专业政策是什么？",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "河北考生535排名73434报考贵校自动化能录取吗",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "甘肃考生495分34362位次，报考贵校自动化专业可能录取吗",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "四川514，位次115927报考贵校希望大吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-外语",
        "question": "应试考试可以为日语吗",
        "answer": "我校英语专业只招英语语种考生。国际经济与贸易、安全工程(职业安全与公共健康)专业部分课程采用英语授课，建议非英语考生慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-广东486有机会吗",
        "question": "广东486有机会吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "湖北理科66000名有机会上贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "不超过105%"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "现在可以报考你们学校的国家专项计划本科批吗",
        "answer": "按照各省招办组织的报志愿流程"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "老师您好，我是北京考生，分数481分，位次36368，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-高考咨询",
        "question": "江西省物化地492有希望吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "北京文科考生443，位次43530可以报考贵校吗？",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-报考",
        "question": "云南文科考生530，位次21503可以报考贵校吗？",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "山西文科位次17400左右可能被录取吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "江西物化生507有希望贵校录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-美术生",
        "question": "我是广西理科美术生文化350；专业254，请问我被录取的几率大吗？华北科技学院往年的艺术生文化分数线是多少",
        "answer": "请到学校招生网自助查阅，https://ncist.yz.eol.cn/recruithistory/"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-广西美术生",
        "question": "我是广西理科美术生文化350；专业254，请问我被录取的几率大吗？贵校往年的艺术生文化分数线是多少？",
        "answer": "请到学校招生网自助查阅，https://ncist.yz.eol.cn/recruithistory/"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-转专业",
        "question": "贵校转专业的具体要求是什么，比如要求达到该专业的百分之多少，或者绩点等的要求",
        "answer": "转出无门槛，转入有竞争"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-录取",
        "question": "您好，福建考生选考物理化学地理507分有希望报名贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-往届生录取规则",
        "question": "往届生录取规则",
        "answer": "一视同仁"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-高考录取咨询",
        "question": "河南理科492有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-高考招生",
        "question": "计算机招生人数是2的话，真的只招2个人吗，今年福建理科542有没有把握进入该专业",
        "answer": "按照招生计划招生，希望极小"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "俄语需要视情况而定,看看有多少俄语学生够不够开班"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-高考录取",
        "question": "福建理科542被录取的概率大不大",
        "answer": "很有把握"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-高考录取查询",
        "question": "您好，宁夏高考成绩416，位次17355能被贵校录取吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-消防工程专业有视力要求吗？",
        "question": "按《普通高等学校招生体检工作指导意见》二中的4、裸眼视力任何一眼低于5.0者，不能录取的专业：飞行技术、航海技术、消防工程、刑事科学技术、侦察。 贵校在天津招生第1组有消防工程专业，是否按上条款要求视力？如要求，不选该专业，被提档到该组后，是否有调剂到消防工程专业而退档的情况？...[详细]",
        "answer": "任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的不能录取到消防工程等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华北科技学院",
        "title": "华北科技学院-请问读完贵校能进应急管理部吗",
        "question": "。",
        "answer": "需要通过当年的公务员招考"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民警察大学",
        "title": "中国人民警察大学-体检",
        "question": "考生脸上侧面不明显处有大于3厘米的疤痕能过体检吗？",
        "answer": "根据招生章程的规定，体检要求面颈部无瘢痕"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-政策",
        "question": "外省报的话有什么要求或者政策吗",
        "answer": "我院今年在四川没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-河北体育学院",
        "question": "您好，河北体育生综合分527可以报考您学院的体育教育吗？",
        "answer": "希望不大，可以试试我院体育教育（高尔夫球教育）"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，辛苦您帮我看看我的成绩，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲冲冰雪运动、社会体育指导与管理（高尔夫管理）"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校哪些专业录取",
        "answer": "可以尝试报考休闲体育、体能训练、体育教育（高尔夫球教育）、冰雪运动、社会体育指导与管理（高尔夫球管理）"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-录取",
        "question": "老师您好，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲冲冰雪运动、社会体育指导与管理（高尔夫管理）"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-hb江苏体育",
        "question": "收不收江苏体育生",
        "answer": "我院没有江苏省计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-河北理科体考生",
        "question": "老师您好，孩子理科体考生综合分549，请问体育教育可以录取吗",
        "answer": "可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-录取",
        "question": "文化244体育330.5有希望吗",
        "answer": "文化没有过线，不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-录取",
        "question": "文化244体育330.5有希望吗",
        "answer": "文化没有过线，报不了"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？舞蹈表演的身高要求是多少,贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "综合成绩469.75有希望，学院预估在471左右。"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-录取",
        "question": "河北女生史政地500分能报贵校学前教育吗",
        "answer": "可以，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-录取",
        "question": "河北艺考生舞蹈专业综合分471.6可以报名贵校吗",
        "answer": "中国舞舞种和国际标准舞舞种可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-28招录比",
        "question": "请问招录比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-体育",
        "question": "你好，河北的体育类，专业313.5、文化351、综合516.7，可以报考贵校吗，谢谢",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-体育历史",
        "question": "综合分529，河北体院有机会吗？",
        "answer": "可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-江苏物理类体育生",
        "question": "文化431，体育130，综合分497，排名905，能报贵校吗？",
        "answer": "我院在江苏没有招生计划，请咨询其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "不太稳，试试吧，预估在470分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-历史综合分553能报贵校体教吗？有点色弱",
        "question": "历史综合分553能报贵校体教吗？有点色弱",
        "answer": "可以尝试，但是色弱学院会综合考虑是否录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-志愿填报",
        "question": "我是历史组合，综合分535.81，可以填报河北体院吗？",
        "answer": "可以选择尝试报考冰雪运动专业、社会体育指导员管理高尔夫球管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-老师，体育历史组综合分553能报贵校吗？",
        "question": "老师，体育历史组综合分553能报贵校吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-体育生专业成绩106文化成绩439能报贵学校吗？",
        "question": "体育生专业成绩106文化成绩439能报贵学校吗？",
        "answer": "您的分数，距离我院专业报考专业分数差距较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-体育物理类报考",
        "question": "请问体育物理类综合分数532报考可以报考贵校那些专业录取几率较大？",
        "answer": "体育教育（健美操）、体育教育（高尔夫）、冰雪运动、社会体育指导与管理（高尔夫）、休闲体育、体能训练都可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-老师你好，考生文化331 体育305 能上贵校吗",
        "question": "询问上学问题",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-体育综合成绩525可以报考什么",
        "question": "河北省体育四项生体育成绩320.92文化成绩349综合成绩525可以报考什么专业",
        "answer": "可以试着报考我院冰雪运动专业和社会体育指导与管理高尔夫球管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-河北物理科考生",
        "question": "本人体育280分文化357分能被贵校专科录吗",
        "answer": "我院没有专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-体育生",
        "question": "河北体育生综合分527可以报考贵校吗",
        "answer": "分数不是很高可以尝试报考冰雪运动、社会体育指导员管理高尔夫球管理两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-历史类",
        "question": "综合分541可以报名什么专业",
        "answer": "可以尝试报考我院体育教育运动康复、高尔夫球教育、网球教育、武术文化教育等有相关培养方向的专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-录取",
        "question": "综合分522.529物理组，省排名1944，可以去冰雪运动或者社体吗",
        "answer": "您的分数不太高可能性较小但是可以尝试报考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-录取",
        "question": "今年河北体育学院是否在青海计划招收舞蹈生",
        "answer": "我院在青海没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-河北体育考生528物理",
        "question": "有机会上本所大学的体教么？体教种类分几种",
        "answer": "体育教育希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-河北体育历史类",
        "question": "河北考试 体育289.55 文化348 综合484.434 有机会录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-体育生",
        "question": "文化课331 体育285有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-录取",
        "question": "河北物理类综合分512能冲击一下河北体院吗？",
        "answer": "可以报冰雪运动或者社会体育指导与管理高尔夫球管理"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-2024年体育",
        "question": "体育历史组综合534能上贵校吗",
        "answer": "可以冲冲冰雪运动或者社会体育指导与管理的高尔夫球管理"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-1",
        "question": "综合分500可以上河北体育学院吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-...",
        "question": "体育74文化395有希望上贵校吗？",
        "answer": "我们不在四川省招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-报考",
        "question": "咱们河北体育生报考该学校(历史科目)，今年体育和文化线是多少呀？",
        "answer": "河北省体育类历史科目组最低录取控制分数线文化315，专业270。"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-报考贵学校",
        "question": "老师，我是今年河北的体考生，历史科目，体育320点多文化369 综合分321点多能报该学校吗？",
        "answer": "可以冲冲冰雪运动和社会体育指导与管理的高尔夫球管理"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-2014体考",
        "question": "文化300，体育330有机会上贵校吗",
        "answer": "按照去年的分数希望很大，但是今年的分数线还没有确定。"
    },
    {
        "schoolName": "河北体育学院",
        "title": "河北体育学院-体育录取",
        "question": "文化340 体育340 报考贵校体育教育有希望吗？别的专业有希望吗？",
        "answer": "按照往年的分数看希望很大，但是由于今年的控制分数线还没有公布，还不能最终确定。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄职业技术学院",
        "title": "石家庄职业技术学院-文科录取376位次151664",
        "question": "河南录取概率大",
        "answer": "你是河南的考生还是河北的？"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄职业技术学院",
        "title": "石家庄职业技术学院-河北24届",
        "question": "河北417，位次253823，能报考贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "建议将我院相关专业放在志愿前位，同时报考其他院校及专业，欢迎报考我院"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄职业技术学院",
        "title": "石家庄职业技术学院-机电一体化",
        "question": "安徽考生450能上机电一体化吗",
        "answer": "可以选择其他投放的专业报考，欢迎报考我院"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄职业技术学院",
        "title": "石家庄职业技术学院-录取率",
        "question": "内蒙古文科生333分报考该校的动漫制作技术专业被录取的可能性大吗",
        "answer": "我院今年未在内蒙古投放招生计划，感谢您对我院的关注"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄职业技术学院",
        "title": "石家庄职业技术学院-河北体育录取分数线",
        "question": "河北历史类体育考生录取分数线是多少",
        "answer": "录取分数线是录取结束后各院校各专业最低分数，请等待录取结束后查询"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄职业技术学院",
        "title": "石家庄职业技术学院-专业",
        "question": "色弱可以报考电气自动化吗？",
        "answer": "我院今年未在宁夏投放招生计划，感谢您对我院的关注"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄职业技术学院",
        "title": "石家庄职业技术学院-理科",
        "question": "老师理科 339 报该校机电一体化有希望吗",
        "answer": "根据往年录取分数，您的分数有一定的差距，建议分梯度选择学校报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄职业技术学院",
        "title": "石家庄职业技术学院-你好 宁夏2024年理科高考成绩195分，能报名你校吗？",
        "question": "宁夏2024年理科高考成绩195分，能报名你校吗？",
        "answer": "我院今年未在宁夏投放招生计划，谢谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄职业技术学院",
        "title": "石家庄职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我院在河南未投放美术类计划，过河南省分数线，欢迎报考我院"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄职业技术学院",
        "title": "石家庄职业技术学院-今年本校的机电一体化、电气自动化、机械制造及自动化录取分数线",
        "question": "今年本校的机电一体化、电气自动化、机械制造及自动化录取分数线，录取人数是多少",
        "answer": "录取结束后，才会有各专业录取分数线，具体情况请等待录取结束后查询，往年分数可作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分为372（普通专业），中外合作办学专业录取最低分为350，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗",
        "answer": "我院在山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-广东历史",
        "question": "广东历史16751名，358分，能不能报智能机器人，道路桥梁工程技术，机电一体化技术？",
        "answer": "2023年我院再广东省历史组录取最低分为356，今年更新了部分专业在广东招生，请详细查阅招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-河北理科326能报贵校吗",
        "question": "河北理科326能报贵校吗",
        "answer": "2023年我院河北省物理组录取最低分为372分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-老师好",
        "question": "女生大理高考392能被贵校录取吗，大概什么专业可以被录取",
        "answer": "你好同学，2023年我院物理组录取位次为26.6万名（对应372分），请结合今年26.6万位次的分数，合理填报志愿。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科308能进贵校吗",
        "answer": "23年河南理科录取最低分为312分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 贵校宿舍环境",
        "answer": "我院无山东招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-河北省 物化生 463 183044",
        "question": "您好，报考贵校的建筑方向的专业是否有希望呢？",
        "answer": "很有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "河北大文356位次在136013-136885名能报考贵校吗",
        "answer": "很有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "23年河南文科录取最低分为313，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，四川省理科301，位,290858，报考贵校并填服从调剂被录取的几率大吗？",
        "answer": "去年四川理工类录取最低分为229，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "2023年我院再河南文科录取最低分为313，仅供参考。我院各年级无强制早晚自习制度，同学们可根据自己的时间安排学习进度"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "2023年我院再河南文科录取最低分为313，仅供参考。我院各年级无强制早晚自习制度，同学们可根据自己的时间安排学习进度"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "2023年我院再河南文科录取最低分为313，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-湖南物理男生306",
        "question": "能被录取吗？",
        "answer": "2023湖南物理组最低分305分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取，升本",
        "question": "我是河北省大文402的学生 ，请问报这个学校可以吗 ？这个学校光是要专科的学生吗 ，专升本的概率大不大 ？",
        "answer": "2023年我院在河北省历史组录取最低分为320。仅供参考，我院2023年专升本率为33.6%"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-广东考生历史类",
        "question": "总分351排位174644能被贵校录取嘛",
        "answer": "2023年我院在广东省历史组录取最低分为356，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史348，排名177973有机会上吗？",
        "answer": "2023年我院在广东省历史组录取最低分为356，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-河北考生",
        "question": "河北美术艺术生，文化309，专业211，综合分418有希望被贵校产品艺术设计或游戏艺术设计录取吗？",
        "answer": "我院不在提前批艺术类招生，如想报考产品艺术设计专业，可用文化课成绩再普通类（专科批）历史组报考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-山西考生",
        "question": "老师你好，我是山西文科考生我234分可以报考贵校吗，录取概率大吗",
        "answer": "山西省2023年文史类录取最低分为192，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组考生364位次129763可以报考贵校数字媒体艺术专业吗，录取希望大不大",
        "answer": "2023年我院历史组录取最低分为320，数字媒体艺术设计专业录取最低分为355，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组考生364分可以报考贵校视觉传达设计专业吗",
        "answer": "历史组视觉传达专业2023年录取最低分为349，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组考生364分可以报考贵校数字媒体艺术设计专业吗",
        "answer": "历史组数字媒体专业2023年录取最低分为355，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "你好，河北对口计算机487报考贵校有希望吗，预计今年录取分数线多少",
        "answer": "2023年我院对口计算机类录取最低分530"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-河北",
        "question": "河北考生，物理类369分，排名31万，除机电气一体化外，可能被贵校录取吗?",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-河北物化政",
        "question": "河北物化政365可以报考吗？",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-河北物化政",
        "question": "河北物化政职业技术学院",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "老师，河北省理科379分能来贵校吗？",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-河北 女 历史组 345",
        "question": "可以报考该校的旅游管理、大数据与会计 专业吗？或者有推荐的专业吗？",
        "answer": "2023年历史组的旅游管理录取最低分337，大数据与会计404"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "河北物化政365能录取吗？",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-咨询报考",
        "question": "河北 文科 364 有希望报建筑工程技术或工程造价吗？",
        "answer": "2023年历史组最低分320，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "张家口考生，物理类350分可以报本院吗？",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "物理类350分可以报考吗",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-老师甘肃历史组385分能上吗",
        "question": "老师甘肃历史组385分能上吗",
        "answer": "可放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合331能报考贵校吗",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，黑龙江考生，物化生285分，有机会报考本校吗",
        "answer": "我院在黑龙江没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "您好请问河北文科334有机会去贵校吗",
        "answer": "2023年我院历史组录取最低分315（中外合作办学专业），普通专业最低分320"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-341分女文科",
        "question": "可以报考贵校的智能机器人技术么",
        "answer": "2023年我院历史组录取最低分315（中外合作办学专业），普通专业最低分320"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-咨询",
        "question": "安徽理科285，有希望能进该校吗",
        "answer": "我院在安徽没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取",
        "question": "理301可以吗",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-河北物地政377能被贵校录取么",
        "question": "机电一体化",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-咨询",
        "question": "安徽理科285有希望吗",
        "answer": "我院在安徽省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-录取问题",
        "question": "文科类333分，能报考本学校那些专业呢？能否给一份官网链接？谢谢。",
        "answer": "2023年我院物理组录取最低分315（中外合作办学专业），普通专业最低分320，招生官网：https://www.zjkptc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-咨询咨询",
        "question": "河南理工359有没有希望",
        "answer": "2023年我院在河南理工录取最低分312分，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-咨询",
        "question": "河北高考362，可以报考贵校的 大数据与会计 或者 金融服务与管理 吗",
        "answer": "2023年我院历史组录取最低分315（中外合作办学专业），普通专业最低分320；2023年我院历史组录取最低分350（中外合作办学专业），普通专业最低分372"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好，我院在河南省不招艺术类考生，可以使用文化课成绩报考文史类"
    },
    {
        "schoolName": "张家口职业技术学院",
        "title": "张家口职业技术学院-河南文科三百多分包工程造价有机会录取吗？",
        "question": "可以被录取吗",
        "answer": "2023年我院在河南省文科录取最低分为319分，今年没有工程造价专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "北华航天工业学院",
        "title": "北华航天工业学院-录取",
        "question": "您好，山东历史类美术考生综合分数472，位次16345有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，去年我校美术考生综合分数最低为546分，位次约为9813，今年艺术类专业录取的综合成绩计算公式调整，请参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北华航天工业学院",
        "title": "北华航天工业学院-志愿",
        "question": "请问524分可以上贵校工科类哪些专业？",
        "answer": "同学你好，我校本科招生网https://zb.nciae.edu.cn/公布了历年分专业录取分数线，请登录查看。"
    },
    {
        "schoolName": "北华航天工业学院",
        "title": "北华航天工业学院-内蒙古理工489",
        "question": "老师您好，内蒙古考生今年489，报考贵校计算机科学与技术有希望吗？",
        "answer": "去年我校在内蒙计算机科学与技术专业录取最低分449分，今年控制分数线有所提高，489分与往年录取分数相比有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "防灾科技学院",
        "title": "防灾科技学院-复读生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "收，参考我校历年分数线与位次进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "防灾科技学院",
        "title": "防灾科技学院-报考，",
        "question": "广西物化地425，位次113330-114160，报贵校哪些专业比较稳一些？",
        "answer": "参考我校官网各专业历年招生分数https://zjb.cidp.edu.cn/sjcx/lnlqfscx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "防灾科技学院",
        "title": "防灾科技学院-录取",
        "question": "广西物化地男生425，位次113330-114160，可以报考贵校？可以报哪些专业？",
        "answer": "参考我校官网各专业历年招生分数https://zjb.cidp.edu.cn/sjcx/lnlqfscx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "防灾科技学院",
        "title": "防灾科技学院-河北物生政521有希望选择应急管理专业吗",
        "question": "河北物生政521有希望选择应急管理专业吗",
        "answer": "参考我校官网专业历年招生分数https://zjb.cidp.edu.cn/sjcx/lnlqfscx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "防灾科技学院",
        "title": "防灾科技学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "参考我校官网各专业历年招生分数https://zjb.cidp.edu.cn/sjcx/lnlqfscx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "防灾科技学院",
        "title": "防灾科技学院-报考咨询",
        "question": "老师好，湖南物理类475分可以上贵校吗？",
        "answer": "可以我校参考往年的分数和位次https://zjb.cidp.edu.cn/zswsy.htm防灾科技学院招历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师好，广西物化地位次在15万左右有没有希望被院校投档",
        "answer": "根据近三年录取最低位次，不太建议报考。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-会计",
        "question": "河北文科位次16700，国际会计中外合作推荐吗",
        "answer": "建议报考。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "山西文科高考507。录取会计学。概率大不大？",
        "answer": "冲一下吧。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-咨询",
        "question": "河北文科位次16776,资产评估，行政管理，人力资源管理，更推荐哪个？",
        "answer": "都可以试试，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-咨询",
        "question": "河北文科女生548位次16776.工商管理能报吗？",
        "answer": "可以冲冲试试。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-宿舍",
        "question": "都是上床下桌吗，宿舍具体费用如何，祝您假期愉快",
        "answer": "普通专业的宿舍一般是6人间，收费标准有500和800元/学年。普通专业一般是上下铺，少数有既有上下铺又有上床下桌。ISEC专业宿舍均为上床下桌，四人间，收费标准是1000元/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "有希望。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-前三年没有招生的专业，今年想报怎么参考分数线",
        "question": "老师好，我是河北本省考生历史类550省排一万六以内，想报会计学但是近几年省内没招生，怎么参考分数线呀，录上的几率大吗",
        "answer": "会计学在河北省近三年均有招生，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-报考",
        "question": "河北全文考生531，位次23076，报考本校有希望吗",
        "answer": "可以冲冲试试。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-招生，宿舍，专业3",
        "question": "会展经济与管理在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "投档比为1:1。宿舍是学院分配，一般为6人间，有空调。寒暑假的放假时间可在河北经贸大学官网中查看校历。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-招生，宿舍，专业2",
        "question": "土地资源管理在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "投档比1:1.宿舍是学院分配，一般为6人间，有空调。土地资源管理为省级一流本科专业建设点。寒暑假放假时间等均可在河北经贸大学官网中查询校历。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-招生，宿舍，专业1",
        "question": "经济学在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "投档比1:1。宿舍为学院分配，一般为6人间，有空调。经济学专业为我校省级一流本科专业建设点。寒暑假放假时间可在河北经贸大学官网中查询校历。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-报考",
        "question": "河南文科532分20000左右有机会报考贵校的审计嘛？",
        "answer": "我校的审计学专业在河南省没有招生计划。河北经贸大学在河南省招生计划及近三年录取情况等具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "请问河南考生理科521分报会计专业希望有？",
        "answer": "可以冲冲试试。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取分数线",
        "question": "数据科学与大数据技术 软件工程 网络工程 这三个专业今年预估最低录取分数是多少",
        "answer": "河北省近三年录取情况等具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师河北文科548，位次16776，能报学校什么专业",
        "answer": "请根据近三年的录取情况综合考量。我校今年各专业招生计划及近三年录取情况等具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-咨询",
        "question": "老师您好，河北考生历史组合 总分545排名17800",
        "answer": "请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-咨询",
        "question": "物生地516可以报考咱们学校什么专业呢",
        "answer": "请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取规则",
        "question": "请问贵校有专业级差吗？",
        "answer": "本校专业志愿间不设分数极差。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-老师，贵校的投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师好，请问在广西招生近三年来的位次大概在多少名",
        "answer": "近三年录取情况及今年的分专业招生计划等具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "新疆单列类理科成绩313位次11816，可以被贵校录取吗",
        "answer": "请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取 河北553位次15144",
        "question": "本人能被贵校录取吗，可以报考什么专业",
        "answer": "有希望。具体报考专业请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "您好，本院校的投档比是多少，真诚的希望您能帮助解答一下，谢谢。",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北经贸",
        "question": "您好，请问会展经济与管理专业对女生身高 有要求吗，贵校招生章程中没有具体说明，招生体检工作指导意见中也没有具体说明",
        "answer": "没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-贵校ISEC会计学专业录取",
        "question": "老师好，江苏文科536分，位次23737，语数合计200分，英语116分，报贵校ISEC会计学专业录取的机会？另外，报这个专业如果服从调剂，会不会调剂到ISEC项目下的金融学和计算机？谢谢。",
        "answer": "建议您报考，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。当考生不能满足所填报的专业志愿录取条件时，如果服从调剂，则调剂到同一专业组内招生计划尚未完成的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北历史组合考生总分504 排名35374",
        "question": "河北经贸大学的老师您好。麻烦问一下河北历史组合考生总分504 排名35374有较大的希望被贵校的网络与新媒体专业录取吗 贵校在河北的投档比是多少 谢谢老师",
        "answer": "网络与新媒体为我校今年开设的新专业，暂无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "请问一下贵校今年面向广东的历史生招生吗 提档了还会被退档吗？投档比例多少",
        "answer": "本校在广东省今年没有招生计划。我校的投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-湖北物理方向540分，排位56000，能否录取贵校法学专业？",
        "question": "湖北理科540分能否录取贵校法学专业？",
        "answer": "可以冲冲试试。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "贵校法学院向广东招生吗",
        "answer": "我校在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-报考",
        "question": "山东政史地考生502排名17万4千左右有希望报考会展经济与管理吗",
        "answer": "建议报考。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "与往年录取最低位次相差较大，不建议报考。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-.ISEC项目专业学生",
        "question": "请问会计学.ISEC项目专业是4+0模式？还是2+X模式？金融工程.ISEC项目专业是4+0模式？还是2+X模式？",
        "answer": "本校ISEC项目专业有会计学，金融工程和计算机科学与技术三个专业，这三个专业均有2+X和4+0两种模式供学生自主选择。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北经贸大学新闻学",
        "question": "你好 云南文科考生509分排名30259进入贵校的希望大吗？可以选择哪些专业？",
        "answer": "有希望。具体填报专业请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-老师好，ISEC课程的专业，毕业证和普通本科有区别吗？",
        "question": "老师好，ISEC课程的专业，毕业证和普通本科有区别吗？4年学习也是在校本部吗？",
        "answer": "没有区别。ISEC项目有4+0和2+X两种模式，可自主选择。均在校本部（新华区学府路）进行学习。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-老师您好！河北物化组合549，会计财管审计有希望录取吗？",
        "question": "老师您好！河北物化组合549，会计财管审计有希望录取吗？",
        "answer": "与往年录取的最低位次有一定差距，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "您好，本院校人力资源管理在招生计划里减少9人后，大概多少位次可以录取，不退档。真诚的希望您可以帮助解答一下，谢谢。",
        "answer": "请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取概率",
        "question": "贵州考生411分物生地127969报考本校的行政管理可以吗",
        "answer": "与往年录取的最低位次有一定差距，可以冲冲试试。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-高考录取",
        "question": "贵州考生考463能不能读贵校软件工程？",
        "answer": "建议报考。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北美术生报考咨询",
        "question": "河北美术生文化420美术341，综合511.25 ，位次排名大概4497 报考贵校是否有希望",
        "answer": "可以冲冲试试。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师您好！我是河北省物化政考生，高考分数520，排名九万三千多，请问有希望报考贵校酒店管理或市场营销专业吗？",
        "answer": "建议报考。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-专业",
        "question": "您好，今年新开设的网络与新媒体专业也是按照分数优先原则录取吗，投档比例大概是多少，有退档风险吗",
        "answer": "对，分数优先，按投档成绩择优录取。投档比1:1。档考生无法满足所填报的专业志愿录取条件时进行退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-云南文科510分29820位次可能会被贵校的新闻学录取吗？",
        "question": "云南文科510分29820位次可能会被贵校的新闻学录取吗？",
        "answer": "建议报考。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-报考",
        "question": "河北考生全文531，位次23076，报考本校新闻学专业有希望吗",
        "answer": "与往年录取的最低位次有一定差距，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "你好 贵校录取专业时会去掉高考加分吗？",
        "answer": "不会，我校承认各省高校招生管理部门根据教育部相关政策制定的加分，并按照加分后的投档成绩调档和安排专业。对于实施高考综合改革省份的考生，学校各专业的选考科目要求以各省高校招生管理部门的规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "你好 云南文科考生考生509分（含5分加分）排名30295上贵校希望大吗？",
        "answer": "建议报考。请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北经贸",
        "question": "您好，请问会展经济与管理对女生身高视力有无要求，请问贵校投档比是多少",
        "answer": "无要求。投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-请问咱们学校的金融学、财经学、经济学、审计学专业对数学单科成",
        "question": ".",
        "answer": "对数学单科成绩没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "安徽理科考生，分数521，省排名九万八，请问在专业服从调剂的情况下录取贵校的概率大吗",
        "answer": "有希望可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师您好，河北史地政考生排名24247，成绩528，今年被贵校录取概率大吗",
        "answer": "可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河南省录取",
        "question": "河南省文科526可以报考吗",
        "answer": "有希望，可以多报几个专业，希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北文科",
        "question": "文科578分可以报贵校法学、会计学和财务管理专业么，录取概率大不",
        "answer": "有很大希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北经贸大学老师你好",
        "question": "贵校承认顾加分不，云南省，文科487分位次4万多，有机会报贵校吗",
        "answer": "我校承认教育部和各省教育主管部门的政策性甲方，文科4万冲冲试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-江苏文科536分，位次23737，报会计学专业录取",
        "question": "老师好，江苏文科536分，位次23737，语数合计200分，英语116分，报贵校会计学专业录取的机会？谢谢",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校在江苏省会计专业较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-对美术生报考有影响吗，会被退档吗",
        "question": ".对于实行“专业（类）+院校”志愿方式的高考综合改革省份的进档考生，学校的录取原则是：采用“分数优先”的原则，对投档到各专业的考生在专业内按投档成绩从高分到低分排序，择优录取。当考生无法满足所填报的专业志愿录取条件时，不进行专业调剂，做退档处理。",
        "answer": "我校2024年招生章程中有艺术类招生录取原则，美术类考生一定要关注艺术类招生章程中的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北美术生",
        "question": ".对于实行“专业（类）+院校”志愿方式的高考综合改革省份的进档考生，学校的录取原则是：采用“分数优先”的原则，对投档到各专业的考生在专业内按投档成绩从高分到低分排序，择优录取。当考生无法满足所填报的专业志愿录取条件时，不进行专业调剂，做退档处理。",
        "answer": "河北经贸大学2024年普通本科招生章程-河北经贸大学招生网站  https://zhaosheng.hueb.edu.cn/info/1015/1201.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-管理系在石家庄吗",
        "question": "管理系在石家庄吗",
        "answer": "校本部没有管理系"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-管理系在石家庄吗",
        "question": "管理系在石家庄吗",
        "answer": "校本部没有管理系"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-咨询",
        "question": "您好，云南文科考生513，全省位次28458，有希望被贵校经济学专业录取吗？谢谢",
        "answer": "试试吧，但是我校在云南的经济学专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-523的大文学生能被管理系录取吗",
        "question": "523的大文学生能被管理系录取吗",
        "answer": "管理系？校本部没有管理系啊"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-音乐生录取",
        "question": "老师好，我是河北器乐钢琴考生，音表排名583，综合分487，能被贵校录取吗",
        "answer": "试试吧，但是我校在钢琴专计划业较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北经贸咨询",
        "question": "老师你好 我想问一下贵校转专业需要怎么转 有哪些限制可以跨专业转吗 成绩需要达到什么样的标准 哪几个学年可以转专业",
        "answer": "请关注河北经贸大学教务处网站"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北经贸咨询",
        "question": "老师您好 我是云南文科考生 ，分数503位次33129，希望被本校的新闻学录取吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校新闻专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-投档比",
        "question": "本人湖南，想了解贵校在本省的投档比，物生地，位次为48000，是否有机会报考贵校法学",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "您好，请问吉林文史类考生，排名2689有机会被贵校法学录取吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校法学专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-专业报考",
        "question": "您好！本人是新疆北疆单列类文史考生，我在志愿填报书上并未找到贵校近三年的分数线，是没人报考还是另有起因？ 还有就是我今年成绩340，位次为2957，有望能考上贵校嘛？ 望答复！",
        "answer": "我校仅招南疆单列，只有计算机科学与技术一个专业，这是理工类专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-转专业",
        "question": "你好，请问贵校的转专业制度是怎么样的标准？比如说行政管理转专业可以从管理学院内的专业选还是选法学专业也可以？",
        "answer": "可以跨学院转专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "河北历史考生581排名7708报考法学，会计学，财务管理，审计学，汉语言文学希望大吗?贵校对河北的投档比是多少？",
        "answer": "这些专业都很有把握，投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师，今年应用统计学还在湖南招生吗",
        "answer": "没有设置这个专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "湖南475分位次十一万有机会录取吗",
        "answer": "试试工程管理吧"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取（河北经贸大学）",
        "question": "云南文科487有机会吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-陕西理工科456分，排名74000",
        "question": "您好，请问贵校英语，商务英语，法学专业今年在陕西有招生计划吗？排名七万四有希望吗",
        "answer": "有法学和商务英语，有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-报考",
        "question": "老师，物生地 532 52996-5393可以报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "请问一下云南文科507位次31220能录取到贵校吗 贵校若录取人数达标后会退档吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-投档比",
        "question": "想问一下投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "云南文科总分509排名，30295有希望被贵校录取吗？如果可以能报什么专业？",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-湖南考生",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-艺术类",
        "question": "老师好 河北省艺术生今年能报考咱们学校吗",
        "answer": "声乐器乐舞蹈美术都有"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-转专业",
        "question": "你好，请问贵校的转专业制度是怎么样的标准？转专业是只能在本学院内的专业选还是其他学院的专业都可以？",
        "answer": "有学院内和跨学院两种，具体以当年的转专业政策为准"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北经贸大学",
        "question": "汉语国际教育， 日语， 国际经济与贸易 ，经济贸易专业要求英语高考单科成绩吗？",
        "answer": "这些专业都没有要求英语单科成绩"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-地方专项",
        "question": "我报了地方专项， 取档了但是没有被录 ，退档后我后面报的普通本科还能录取吗？",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-投档比",
        "question": "想问下贵校在广西招生的投档比是多少呢",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-请问该校有网络与新媒体专业吗",
        "question": "大概位次多少能被录取",
        "answer": "有，新增专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-咨询",
        "question": "云南考生文科512有希望报贵校的新闻学吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-湖南",
        "question": "湖南物生地429排位180065可以录取贵校吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-江苏男物化生",
        "question": "24年534省99844贵校05专业组有机会吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "广东考生454能被贵校法学院录取吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "贵校向不向广东招生，广东考生454分，排名23万可以被录取吗",
        "answer": "不在"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-咨询",
        "question": "河北考生 历史类583 位次7336 会计学 能录取吗",
        "answer": "有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北舞蹈生",
        "question": "河北舞蹈生 专业226.56 文化401 综合成绩484 全省位次排名698 有机会录取吗",
        "answer": "可以试试，但是要注意我校舞蹈表演专业要求男生身高不得低于1.78米、女生身高不得低于1.68米。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-调剂",
        "question": "你好，请问如果在报志愿时选择服从调剂被调剂到不喜欢的专业，到了大学有机会转专业吗？机会大不大？谢谢。",
        "answer": "有转专业的机会，具体政策以当年的转专业政策为准"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-老师我河北考生551",
        "question": "老师我河北考生551，有地方专项报贵校会计专业希望大吗",
        "answer": "有希望，试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-请问贵校预科班专业选择是学生自主选择吗？",
        "question": "请问贵校预科班专业选择是学生自主选择吗？",
        "answer": "根据预科一年的综合成绩结合我校招生专业计划，进行选择"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "云南文科考生530位次21305在贵校有希望进档吗？宿舍是不是上床下桌？是否有空调？",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。宿舍不是上床下桌，有空调"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "请问汉语国际教育专业要求英语口语嘛",
        "answer": "不要求"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "河北考生550分，16118，有希望报考行政管理嘛？",
        "answer": "有希望，试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-志愿填报",
        "question": "老师您好，云南文科494位次37515录取贵校概率大吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取咨询",
        "question": "山东493分生政史能被贵校的市场营销录取吗？",
        "answer": "有差距"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-报考！",
        "question": "云南文科501有希望报考吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-云南文科29000名，有机会被贵校录取吗",
        "question": "云南文科29000名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "我是河北历史类考生，今年分数 557 省排名 13933，想报考会计专业，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有差距"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-云南文科529分，21676位，报贵校录取概率大吗",
        "question": "云南文科529分，21676位，报贵校会计、金融、审计、经济学、法学、贸易经济录取概率大吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-云南理科475,66064名能否报考贵校，有哪些专业有希望",
        "question": "宿舍标准是什么",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "河北省历政地组合525分，位次25522有希望被会计专业录取吗。",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北文科",
        "question": "537分，史地政，排名20662，报考贵校工商管理，税收，会记学（主要想学），审计学，金融学哪个几率大一点",
        "answer": "都不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-招生",
        "question": "吉林物化政469排名34873有机会进贵校嘛",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-咨询",
        "question": "你好，云南文科考生513，全省位次28458，有希望被贵校经济学录取吗？谢谢",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北理科",
        "question": "511分能报考贵校哪些专业？",
        "answer": "都得冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "北京物化政512分能报贵校吗127",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-咨询",
        "question": "老师好！河北历史考生总分520分，一志愿报考贵校被录取的几率有多大？谢谢！",
        "answer": "历史文科520分可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-湖南历史类考生",
        "question": "请问老师湖南历史类考生13800左右位次有机会进贵校法学专业吗？",
        "answer": "可以试试，但是由于本校法学专业计划较少，请参考近三年录取最低位次，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "云南文史分数487，位次41018，专业服从调剂，能不能被你校录取",
        "answer": "可以试试会展经济与管理"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-投档比",
        "question": "贵校对贵州的投档比是多少？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-投档比",
        "question": "请问河北经贸今年对云南的投档比是多少？文科37515有希望吗？",
        "answer": "投档比100%，服从调剂还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "云南文史分数487，位次41018，专业服从调剂，能不能被您校录取",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-云南",
        "question": "你好，我是云南文科考生，今年530分排位在21305，有望报考贵校的法学和贸易经济吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-报考",
        "question": "史生政524分位次在25523-25988可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师，看了你们官网历年的文史类招考最低位数，所有专业录基本都在16000位以上。我530。位次在21305，能录？",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北",
        "question": "河北音表生统考217文化377综合459声乐省排名1853左右，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校按照综合成绩进行录取，近几年声乐录取的综合成绩位次在500名内，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-湖南物生地可以报考吗？",
        "question": "老师，请问湖南物生地447分，男生，可以报考您学校吗？",
        "answer": "可以报考，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-招生",
        "question": "今年工程管理这个专业招生吗 辽宁物理类考生 425分报这个专业有希望吗",
        "answer": "工程管理有6个计划，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下河北文科574汉语言报的上吗",
        "answer": "很有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-校区",
        "question": "你好，请问贵校的三个校区均为公办且同属于一个学校吗？",
        "answer": "本科生都在北校区，也就是校本部进行学习和生活。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北经贸大学，录取",
        "question": "老师你好，贵州考生411分物生地可以选地理信息科学专业录取几率大吗？我有四级残疾证，但生活能自理，会受影响吗？排名127969",
        "answer": "我们学校没有地理信息科学专业啊"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类考生，分数445排名159456，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南省文科考生，请问分数497分，全省位次36054，报考贵校录取希望大吗？哪个专业录取的可能较大？在填报志愿时对学校的排列顺序对录取有影响吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据和录取规则请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "河北考生大文540报考土地资源管理成功的几率大吗",
        "answer": "有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-地方专项",
        "question": "报地方专项的专业退档后影响本科批后续的志愿吗",
        "answer": "影响"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-专业调剂",
        "question": "老师，您好，专业调剂时，对于非河北省的考生，贵校是在对该考生所属省份的招生专业中进行调剂，还是在贵校开设的所有专业中进行调剂",
        "answer": "招生专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-湖南历史类考生",
        "question": "老师请问湖南省历史类14000位次有机会录取贵校法学专业吗？",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-贵校2024年在陕西的招生计划表在哪里？",
        "question": "贵校2024年在陕西的招生计划表在哪里？ 官网上未看到，请帮提供，谢谢",
        "answer": "你们省的招生计划册上的数据为准。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取分数线",
        "question": "去年吉林省的录取分数最低和最高分别是多少",
        "answer": "具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师您好，请问广西全文487分位次19447有机会被新闻学专业录取吗",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "江西历政生考生472分，排名47210，能上贵校的会计专业吗？",
        "answer": "冲冲试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "河北历史组493可以报吗？",
        "answer": "差距较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "河北历史组493可以报吗？",
        "answer": "差距挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "江苏省文科547，文科排名19126，有可能录取到汉语言文学或者会计学吗？",
        "answer": "可以试试，但是我校会计和汉语言文学在江苏的专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "河南文科生 分数486 位次48135 换算后去年的位次是45721 可以上贵校的税收或财政嘛",
        "answer": "可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "你好，我是云南的文科考生，今年的高考分数为514，位次为28039，请问有机会被贵校的哪些专业录取？谢谢。",
        "answer": "我校在云南专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北器乐表演古筝",
        "question": "河北器乐表演古筝，位次780，有没有希望被录取，谢谢！",
        "answer": "我校古筝专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-经贸大学",
        "question": "河北考生文科史地政，574分，位次9309，可以上河北经贸大学法学专业吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "你好，想问一下湖北物化政在贵校录取的最高和最低位次是多少？",
        "answer": "具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-关于地方专项计划和转专业",
        "question": "老师好，我想咨询 1.贵校新闻学和法学专业是否有地方专项计划政策 2.如果我进入贵校后希望转专业，有何限制 3.通过地方专项计划被录取，是否算为以特殊形式被录取从而影响转专业 4.河北省历史类位次15442能否被贵校新闻学录取？",
        "answer": "请致电0311-87655611或者qq群767749598"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "您好！我是云南理科考生，今年考了479分，能否被您校录取？",
        "answer": "可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "您好 河北考生563分排名一万两千名左右 建议报考本校什么专业",
        "answer": "请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河南考生",
        "question": "请问河南考生，理科成绩496，位次154335能报吗？",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-报考",
        "question": "纯文科541分报考贵校会计,财务管理或财政录取可能性大吗",
        "answer": "不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-经贸大学法学专业",
        "question": "女生文科史地政，574分，位次9067-9309，可以上河北经贸法学专业吗",
        "answer": "冲冲试试还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-专业报考",
        "question": "河北考生有政策加分10分，加分后550分，位次16118，报考行政管理，学校承认加分吗，录取希望大吗",
        "answer": "承认加分。有希望，可以试试，除了行政管理，还可以考虑旅游管理、土地资源管理等，建议多报几个专业志愿，具体请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "请问，辽宁物化政女生445分被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "云南省文科498分可以被贵校录取吗，如果服从调剂，可以给点专业建议吗",
        "answer": "有希望，多报几个专业志愿可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "河北文科550，位次16118，可以报行政管理吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-历史",
        "question": "请问河北历史511排名 31941有希望吗",
        "answer": "使劲冲冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北考生",
        "question": "老师您好，河北艺术类考生，音乐表演（美声），综合分441分，位次2427，可以报考吗？",
        "answer": "有差距"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "2024湖南考生物生地437分，17万位次，本科线422分，有望被录取贵校吗？",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-贸易经济",
        "question": "云南考生531分 想报贵校的第一志愿 但是又不想被退档 能进贸易经济吗？",
        "answer": "请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-湖南咨询",
        "question": "您好，请问湖南物化地437 排名16.9万名有望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，可以试试，但是我校专业计划较少，专业录取分数‮化变‬较大，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录入",
        "question": "女生文科史地政，574分，位次9067-9309，可以上法学专业吗",
        "answer": "有希望，可以试试，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-法学专业",
        "question": "女生文科史地政，574分，位次9067-9309，可以上河北大学法学专业吗",
        "answer": "有希望，请根据近三年的录取情况综合考量。具体数据请在河北经贸大学招生办官方公众号或小程序中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-云南理科513推荐什么专业报考",
        "question": "的",
        "answer": "云南理科513分累计42974名，按照名次去选专业，近三年录取情况请参考官网或者我校招生办公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-今年录取的专业明年可以转会计学吗",
        "question": "专业",
        "answer": "大二可以转专业，具体看当年教务处转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语没有开设俄语，请考生慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-云南考生今年531分 位次20901，有机会考上贵校的财政学",
        "question": "云南考生今年531分 位次20901，有机会考上贵校的经济学，财政学，审计学吗？进校后是否能从税收学转专业到财政学？",
        "answer": "今年我校在云南省未设置财政学招生计划，审计学和经济学文史各有2个计划，历年位次在15000以内，供考生参考~"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取（HBZM）",
        "question": "您好，云南文科508省位次30762报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "还是有比较大的把握的，可以试试会展经济与管理"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-专业报考",
        "question": "非艺术生是否可以报考贵校的绘画专业",
        "answer": "不可以哦"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "您好，云南文科508省位次30762报考贵校是否有希望",
        "answer": "可以考虑一下会展经济与管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-最低与最高位次",
        "question": "您好，您能告诉我近三年对云南文科生录取的最低和最高位次吗？",
        "answer": "文史类最高在一万左右，最低在三万左右"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-云南省文科37994名，493分可以报考你们吗，录取率高吗",
        "question": "可以报些什么专业",
        "answer": "可以考虑一下会展经济与管理"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取位次",
        "question": "河北考生，财政学录取分数和位次",
        "answer": "按照往年录取情况财政学在历史科类的最低位次在一万左右"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-河北经贸大学",
        "question": "河北经贸大学有英语口试和英语单科成绩要求吗？孩子没有参加英语口语考试，",
        "answer": "英语没有口语和单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-本校是否面对河南招生？",
        "question": "我在阳光教育平台看到本校法学适中的可能性被录取，但在百度上搜索却说，因政策原因不被录取",
        "answer": "本校面对河南招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-录取",
        "question": "老师您好！我是湖南考生，物理类，大概420-430，报考贵校的理学应用统计学专业，不知道有没有机会。对比了去年和前年的最低录取线，两年的录取分位等第相差甚远。",
        "answer": "我校今年在湖南省没有应用统计学专业计划，考生请关注一下其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-专业",
        "question": "阳关高考网上显示本学校开设电子信息专业，但我看了看本院校官网的历年录取线，上面没有显示有电子信息专业",
        "answer": "我校之前是大类招生，开设的电子信息类专业，现已取消大类招生，请关注电子信息类下的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学",
        "title": "河北经贸大学-贵校2024年秋季大一新生转专业政策？比例，门槛等？",
        "question": "本人钟情于贵校会计学专业，山西又面临调剂风险，请老师尽可能详细讲解。感谢感谢！！",
        "answer": "大二可以转专业，具体看当年教务处转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-我是甘肃物理类考生，选科物化政，总分493，位次35190，",
        "question": "可以报考贵校吗？哪个专业呢?",
        "answer": "志愿填报请教高中老师。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体测",
        "question": "体测前会告知是否有资格参加体测吗",
        "answer": "https://www.sdzk.cn/NewsInfo.aspx?NewsID=6588仔细看看。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-上海面试体测体检招生咨询电话是多少？",
        "question": "上海面试体测体检招生咨询电话是多少？",
        "answer": "0312-5911288"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取概率",
        "question": "您好，警官，我想咨询一下，本考生，男，物化生，成绩530，位次三万六千多，能报提前批并被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "还可以，"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-您好！请问西藏考生文科男名次2182提前批第一志",
        "question": "您好！请问西藏考生文科男338分名次2182提前批第一志愿报考贵校🈶希望吗🙏🙏🙏",
        "answer": "有的。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-就业",
        "question": "请问毕业之后可以到户口所在地就业么",
        "answer": "回重庆。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-转专业",
        "question": "请问进去之后可以转专业么",
        "answer": "不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-关于提前批",
        "question": "福建女生提前批法学专业毕业能参加司法联考吗",
        "answer": "不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-关于体重",
        "question": "贵校你好！我是安徽的历史组考生，男生，从贵院的面试项目及标准看，对体重只有下线要求，对上线没有要求。想与贵院再确认体重有无上线要求？",
        "answer": "无，能完成体能即可。灵活的胖子估计是。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招生咨询",
        "question": "贵州省历史类考生分数462有机会上贵校吗？",
        "answer": "有。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-高考志愿",
        "question": "湖北物化政522报考贵校有希望吗",
        "answer": "参照去年看看。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "报考本学校的法学也需要体检，政审，面试吗？",
        "answer": "https://www.ahzsks.cn/ptgxzs/7608.htm是的。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "贵校去年监狱学（劳动改造方向）最低录取分463分是普通类还是国家专项录取分？",
        "answer": "官网有分类统计，请浏览。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-监狱类入学毕业的时候可以入数据警务技术和司法警察学吗",
        "question": "老师你好，我想问下毕业就业是否采取按平时表现等积分制，积分高的优先选专业和工作地点，如果是的话是否可以从监狱类选到数据警务技术和司法警察学专业（指不在学习过程中选择转专业的）",
        "answer": "不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-山东考生填调剂的话会不会被调到非涉警专业",
        "question": "山东考生填调剂的话会不会被调到非涉警专业",
        "answer": "不会。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取咨询",
        "question": "请问陕西的女生走提前批，报了警察类专业，选择了服从调剂会不会调剂到非警察专业？谢谢",
        "answer": "会的。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "警官，您好，本人广西考考生，物化生，男，高考成绩530位次三万六千多，填报数据警务技术专业，能被录取的概率大吗？",
        "answer": "不好说，应该可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-2024年江苏物化生组合600分，报考录取的可能性有多大？",
        "question": "江苏的提前批次录取规则是什么？",
        "answer": "分数优先，兼顾志愿。章程中有规定，可以浏览。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-卵圆孔未闭合(轻微）是否能报考贵校?",
        "question": "卵圆孔未闭合(轻微）是否能报考贵校?或者经过手术后身体情况完全正常是否能报考？",
        "answer": "建议咨询医生，看公务员招录是否受限。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-贵校的作息怎么样？每天几点起床呢？要跑早操吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "周末除外，6：30起床。先来再说。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-贵校的司法警察学和监狱学宿舍有空调吗？是上床下桌吗？几人寝？",
        "question": "每个宿舍有独立卫生间吗？请给出最新数据，因为网上都说贵校基础设施很差。谢谢，麻烦了",
        "answer": "警务化管理。不适应的话慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-是否可能录取",
        "question": "老师你好，我是历史方向贵州考生，女，分数604，位次1555，想知道是否有望被贵校录取",
        "answer": "有，很有竞争力。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政审表上的照片能粘一个戴眼镜的照片吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政审",
        "question": "政审时候只需要带政审表吗？还需要学校证明材料吗？",
        "answer": "https://www.sdzk.cn/NewsInfo.aspx?NewsID=6588"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-您好，面试费用是在提前批报名完成之后缴纳吗",
        "question": "您好，面试费用是在提前批报名完成之后缴纳吗",
        "answer": "https://www.sdzk.cn/NewsInfo.aspx?NewsID=6588"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-河南考生咨询",
        "question": "请问河南郑州考生体检体测名单从哪查询？体检是否需要空腹？现场需携带哪些表格，从哪下载？",
        "answer": "http://www.heao.com.cn/path/HNptgz/202406/557978207166533.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "你好，山东的男生，521分政治，报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "不好讲。看往年的参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-面试 体检 体能测试",
        "question": "浙江考生什么时间参加面试 体检 体能测试？",
        "answer": "https://www.zjzs.net/art/2024/6/26/art_45_9759.html"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "您好，山东滨州女生，572分政史地，山东省位次46973，想报考贵校监狱学或者侦查学，禁毒学，请问被录取的概率有多少呢？",
        "answer": "不好讲。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-国家专项",
        "question": "数据警务技术国家专项录取人较少，我把数据警务技术国家专项填在前面有没有可能造成本来能被数据警务技术录取的我滑档呢？",
        "answer": "这个看重庆招办的投档规则，学校只是接收。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-广西历史方向考生能否报考贵校",
        "question": "本人是广西历史方向考生，成绩511（差几分过特控线），排名13571，能否报考贵校",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "2024重庆提前批一个学校可以填6个专业，这6个专业是遵循平行志愿填报还是顺序志愿填报？",
        "answer": "顺序志愿。咱们录取规则是——分数优先，兼顾志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-广西历史方向考生能否上贵校",
        "question": "本人是广西历史方向考生，女生，分数511，排名越13751",
        "answer": "我也很想知道。今年第一年综合改革，不好评估。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招生咨询",
        "question": "浙江考生，但是户籍在安徽可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以，目前没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "请问贵校警察类专业毕业后，有资格参加浙江省的便捷入警考试吗？",
        "answer": "当然。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-面试时间，体检时间，体能测试",
        "question": "安徽考生 面试时间录取前还是录取后，具体时间什么时候 体检时间什么时候，具体时间什么时候 体能需测验哪些？标准是什么？具体时间什么时候？ 相关通知什么时间发布",
        "answer": "https://www.ahzsks.cn/ptgxzs/7608.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-专业咨询",
        "question": "监狱学各个方向 司法警察学 侦查 数据警务这些都是可以考试入警的是吧",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-贵校提档及录取情况",
        "question": "请问贵校提档率是多少？是100%还是更多？会被退档吗？广东男生569分47737位报考贵校有希望吗？",
        "answer": "https://eea.gd.gov.cn/news/content/post_4441300.html请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-福建考生",
        "question": "福建考生，9000名，可以报名吗？现在报名还来得及吗？",
        "answer": "报考志愿按照福建省教育考试院的 规定。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-复检",
        "question": "请问贵校入学以后是否有体检复检 复检要求是否会比警检是要求更低",
        "answer": "没有特别的情形，主要看体检项目有无明显问题。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "您好，甘肃考生26393位次报考贵校可以录取嘛",
        "answer": "不好估计。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-江西物化生考生，已通过政审、面试、体测，532分53700位",
        "question": "江西物化生考生，已通过政审、面试、体测，532分53700位次，有多大概率被贵校录取？",
        "answer": "江西综合改革第一年，不好估。没经验。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-专业咨询",
        "question": "要是选择调剂 会调剂到法学之类的 自主择业的那些党委是吗",
        "answer": "是的。把能接受的都填上，然后不服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招生沟通群",
        "question": "您好老师，有招生沟通群么，或者qq群，谢谢",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "请问网上填报志愿后会不会将确定参加体检体能测试和面试的考生名单公布在省教育考试院网站上？报志愿时选择了服从调剂，如果是女生会不会将我调剂到招男生的专业？",
        "answer": "公告中会确定面试范围，请关注。另外，女生不会随便调剂到男生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取概率",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生，总分534，语文128分，全省排名17700名左右，想报考贵校司法警察学等能参加司法联考的专业，请问被录取的概率有多少呢？",
        "answer": "不好说。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-警察类专业招警统一考试",
        "question": "请问警察类专业招警统一考试的岗位是看省内的政策吗，如果黑龙江省内岗位少，是不是只能自主就业了，是和班里本省的人竞争吗？我看24年黑龙江监狱和法院就各有一个女生，实际上21年招了10个女生，剩余八个都自足就业了吗",
        "answer": "就业问题0312-5910328咨询。感觉你的数据不实。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-浙江考试咨询报名",
        "question": "浙江考试，政审自己去户籍派出所后，报名哪个通道报名啊，一直找不到？",
        "answer": "按照教育考试院的规定流程填志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-湖北考生面试通知发布",
        "question": "湖北考生面试通知在哪个平台什么时间发布",
        "answer": "zs.whpa.cn"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-上海考生查面试体测体检是否合格",
        "question": "老师您好！上海考生查面试体测体检是否合格，是输入考生姓名，和考生高考报名号，对吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "您好，山东济南男生，521分政生地，能报考贵校吗？",
        "answer": "能。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体测",
        "question": "请问老师：昨天的体测差一点没有过关，有复测吗？如果有的话什么时候可以复测？",
        "answer": "复测在当时有异议可以提出，认可签名结束之后就不可以了！很遗憾！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-咨询",
        "question": "监狱学不同方向的专业 可以参加司法行政机关人民警察的考试吗 要是选择调机会调机到不能参加司法行政机关人民警察的考试的专业吗",
        "answer": "第一个问题：是的。第二个问题：会的。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-咨询",
        "question": "你好，我是山东物化生组合的考生，高考成绩565分，请问报考本校数据警务、司法警察学、监狱学、侦查学，有多大的希望",
        "answer": "不好下评估，怕给你误导。参照以往的分数自己决定吧。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-山东考生体能测试有什么内容？政审表什么时候交，交到什么地方？",
        "question": "。",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s/MyASBG5YDzLzSwPqdOHIWA看这里！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-咨询问题：如果选择服从调剂会被调剂至非警察类专业吗？",
        "question": "我是重庆今年高考毕业生，如果我填写的6个专业是贵校警察类专业，并勾选了服从调剂，到时会有被调剂到非警察类的专业情况（法学、行政管理、社区矫正）吗？",
        "answer": "非警察类专业在渝无招生计划，不会调剂到这些专业中。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取情况",
        "question": "山东政史地，497分，187000多名，适合报考我校何种专业",
        "answer": "如何报考高校不行，建议咨询高中老师。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政审",
        "question": "没有参加政审可以报考贵校吗",
        "answer": "可以，但是面试之前提交或者面试之后承诺政审无问题（确定时间提交结果）。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "贵州考生546（女）可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，是否录取取决于同科类女生的竞争结果。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-贵校在天津2024年招生时男、女生分数如何掌握？是分开录取吗",
        "question": "贵校2024在天津招生计划中法学和监狱学分别有男生和女生人数限制，贵校在录取时是否分别按照男生分数择优录取、女生分数择优录取吗？还是男女生整体排队，按分数高低择优录取？男女混合排序录取的话，您怎么掌控男生人数和女生人数?",
        "answer": "男女生计划和不同选科计划是分类排序的，不需担心，相信自己，你就是1/n."
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检面试流程",
        "question": "中央司法学院在海南招生何时体检面试？提前批志愿已完成但其后的体检面试等相关流程在哪里查看。",
        "answer": "（一）时间：2024年7月2日。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-湖北男生报考贵校，录取专业及政审问题",
        "question": "您好！湖北男生，物化生，541分，能报贵校提前批07和09专业组吗？录取的机率大吗？另政审表打印填写后，交由哪个部门审核？谢谢解答",
        "answer": "政审由公安派出所出具；物化生可报不限选考科目的专业和数据警务技术。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-报考",
        "question": "监狱学的政治工作方向和心理矫正方向的就业方向是",
        "answer": "监狱人民警察。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "河南520分115830位次。国家专项的监狱学政治工作方向和侦查学的狱内侦查方向可能性大小",
        "answer": "偶然性较大，不好预测，希望百分百！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "直系亲属有无病史是怎么调查的？",
        "answer": "http://www.heao.com.cn/path/HNptgz/202406/557978207166533.shtml有承诺书，为自己负责，为未来负责。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招生咨询",
        "question": "请问广东物生地女生520分，排位113691是否可以报读贵校",
        "answer": "报考是权利，是哦否录取看实力，最终取决于竞争结果。请参照往年的分数吧。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-山东男物化生532分（位次106643）可否报考",
        "question": "山东男物化生532分（位次106643）可否报考？",
        "answer": "可以报考，看能否进入面试线，合格以后看分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-报志愿",
        "question": "报考您校的话视力一定不能低于4.7吗？还是只有某些专业才有这个要求",
        "answer": "所有专业都是这个要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "山东男物化生554有希望录取贵校吗",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs/8826.jhtml供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-生源地与户籍地不一致的考生可以报考中警院吗",
        "question": "生源地在浙江，户籍地是安徽的考生，对毕业通过招警统一考试之后就业地无要求的，是否能报考贵校？",
        "answer": "浙江没有限制。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "如果分数达到了录取分数线，但是体检的时候不过会影响以后报考本科一批吗？体检是在什么时候，如果分数够会不会直接把档案提走",
        "answer": "http://www.heao.com.cn/path/HNptgz/202406/557978207166533.shtml不会影响其他批次，所以把它放在提前批。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "颈部以下锁骨附近有一小疤痕，体检还能通过吗",
        "answer": "面部无明显疤痕，应该可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-报考",
        "question": "视力右眼4.6身高157可以读贵校吗 女生 464分排21万物化生",
        "answer": "很遗憾！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-河南考生非常想上本校的一些急须解答的问题",
        "question": "1、分数达到了贵校的录取分数，是不是才可以去参加后续面试和体测？ 2、录取后专业选择不服从调剂被退档，是否影响正常批次录取？ 3、2024年贵校招生简章中在河南招生是50人，但在河南教育考试院的招生考试之友一书中只招生22人，以哪个招生人数为准？",
        "answer": "1.是的；2.不会；3.计划分文理，你应该看的是其中一类。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-加分",
        "question": "请问贵校认可云南省的独生子女加分吗",
        "answer": "认可各省的政策性加分。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政审体检面试",
        "question": "报考提前批时候需要提交政审表吗？ 面试和体检是安排在录取结果出来之后吗？",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s/MyASBG5YDzLzSwPqdOHIWA"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政审表",
        "question": "官网打不开，下载不了政审表",
        "answer": "我试了一下，现在应该可以。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体测",
        "question": "每个项目几次机会",
        "answer": "http://www.heao.com.cn/path/HNptgz/202406/557978207166533.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-食宿条件",
        "question": "本人是南方人，想知道贵校宿舍有独立卫浴吗，只能去大澡堂吗？",
        "answer": "南方人“歧视”我们北方人！来吧，想当警察的人！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-提前批",
        "question": "山东考生11万排名有希望报提前批吗",
        "answer": "不好评估。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "河南理科514男录取监狱学和侦查学概率大吗？",
        "answer": "不好说，我讲了不算，关键看竞争对手实力如何。他们也怕你的。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-提前批公安 名称咨询",
        "question": "请问：‘2023年普通类国家专项计划分省分科类分性别录取分数统计” 这个普通类国家专项计划 就是咱们的公安提前批吗？",
        "answer": "咱们都是提前批，提前批中有一般计划和专项计划两类。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政审",
        "question": "我是山东东营考生，什么时候政审",
        "answer": "山东公告未出，政审应在面试之前进行。具体关注https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9221.jhtml。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-湖北考生如何报考",
        "question": "湖北天门考生报考要携带哪些证件",
        "answer": "报考咨询高中老师，在提前批填报咱们学校就行。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-专业组内调剂还是院校内调剂",
        "question": "想报考中央司法的提前批，如果填写服从调剂，会被调剂到非公安类的专业嘛？如果不服从调剂，会不会被退档？",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9162.jhtml章程中关于录取规则有详细说明。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-专业的选科要求",
        "question": "老师您好，想问一下监狱学和侦查学专业的选科要求是什么呀",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs/9175.jhtml仔细浏览，超你所想。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-山东录取流程",
        "question": "山东报考，政审体测体检在哪里？什么时间？谢谢！",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9221.jhtml公告未出，请关注这里。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招生",
        "question": "今年在海南招生吗",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs/9253.jhtml你瞅瞅！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招考",
        "question": "想问一下贵校对2024年云南文史类女生的招考计划",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs/9255.jhtml相信你就是四份之一。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-请问湖南户籍四川学籍可以报考你们学校吗",
        "question": "请问湖南户籍四川学籍可以报考你们学校吗",
        "answer": "可以，算是川军了！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-专业",
        "question": "请问非警察类专业可以参加司法联考吗？",
        "answer": "不可以。https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9162.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-湖北体侧 政审",
        "question": "学籍湖北，户籍江苏可报考贵校吗？什么时间体侧，政审",
        "answer": "可以报考，算是湖北生源，警察类专业就业回湖北。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招生",
        "question": "请问湖北政审流程和面试时间，谢谢老师！",
        "answer": "湖北公告未出，请持续关注！https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9221.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "请问贵校往年的录取分数是怎样的",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs.jhtml仔细找找，各种信息。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-保送生计划",
        "question": "北京监狱学女生为保送生计划 是什么意思？高中毕业是保送的女学生才能报考此专业吗？此处的监狱学是否包含 监狱学（各个方向）？麻烦老师解答一下 谢谢！",
        "answer": "不包含其他方向，特指监狱学专业的女生计划。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-调剂",
        "question": "我是湖南考生，我只想读贵校的警察类专业，而今年贵校在湖南的招生计划中没有普通专业（法学、社区矫正、行政管理），请问我是选择服从调剂还是不服从？",
        "answer": "无所谓，服不服从都不会调剂到没有招生的专业。加油！欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-投档比例",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比例是多少？",
        "answer": "这个由重庆考试院确定，面试体检体测是根据招生计划的一定比例划定。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-有关专业问题",
        "question": "司法警察属于哪个学院",
        "answer": "法学院！https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9162.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招警体检",
        "question": "请问有脊柱侧弯能通过毕业时参加的招警考试体检吗？",
        "answer": "这个请谨慎报考，因为程度不同不好下结论。咨询医生吧。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-预约",
        "question": "请问海南体检面试这些需要预约吗？暂时没有看到相关公告。明天周一去派出所政审还来得及吗？",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9221.jhtml海南不需要预约。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-专业调剂",
        "question": "您好，请问提前批专业组里有非警察类专业吗？如果有，我填报志愿时服从调剂，会不会有可能被调剂到非警察类专业？谢谢！",
        "answer": "我校所有专业都在提前批。如果不愿意非警察类专业录取，填你能接受的，然后不服从调剂。具体可咨询高中老师。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-海南招生体验面试时间",
        "question": "您好，请问海南招生政审，体检，体能，面试具体时间和地点。谢谢！",
        "answer": "公告未发，请关注https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9221.jhtml。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-山东政审时间",
        "question": "山东政审时间",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9221.jhtml公告未出，关注这里。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-贵校山东2024的政审在什么时候呀",
        "question": "贵校山东2024的政审在什么时候呀",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9221.jhtml公告未出，关注这里。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-请问对身高和视力有要求吗",
        "question": "身高168cm，矫正视力5.0，能报读贵校司法警察学和数据警务学吗",
        "answer": "裸视不低于4.7.其他可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "体检体测时需不需要高考体检表的复印件吗",
        "answer": "以现场检测为准。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-色弱可以报考贵校吗",
        "question": "色弱可报考贵校那些专业",
        "answer": "很遗憾，都不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-专业调剂问题",
        "question": "安徽报提前批所有专业都可以参加联考吗? 如不是，请问哪些专业可以参加联考？报提前批如服从调剂，会不会分配到不能参加入警联考的专业？",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9162.jhtml具体填报志愿的情形，建议咨询高中老师。各省情况不同，高中老师经过培训。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招生计划",
        "question": "贵校在河南的招生专业有哪些？",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "老师，您好！我有意向报考贵校，脸上有多个黑色素痣（1-3毫米），对报考是否有影响？另外50米，是否可以穿钉鞋跑。谢谢",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9243.jhtml应该可以。以此公告为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-调剂",
        "question": "服从调剂会不会从可以参加司法联考的专业调剂到无法参加司法联考的专业吗？",
        "answer": "会的。所以把能接受的都填上，然后不服从调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "贵校有患病经历申报表吗",
        "answer": "自己有就不要报考，一是训练对身体有要求，二是公务员招录会受限。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "如果提前批退档会不会影响一二批招生",
        "answer": "不会。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "少白头的标准是什么",
        "answer": "肉眼可见。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-调剂",
        "question": "服从调剂会不会从可以参加公安联考的专业调剂到不能参加公安联考的专业？",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs/9175.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-对裸眼视力有要求吗",
        "question": "对裸眼视力有要求吗",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs/9175.jhtml不低于4.7."
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-报考",
        "question": "轻微色弱可以报考什么专业",
        "answer": "不可以，很遗憾。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "想要报考贵校，女生，但是有耳洞，会不会影响体检结果",
        "answer": "应该不会。https://zs.cicp.edu.cn/pgzs/9175.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-关于填志愿专业调剂问题",
        "question": "你好，想报考贵校提前批的渉警专业， 假如当年贵校在我省区没有非渉警专业的招生计划，选择服从调剂，会调剂到非渉警专业吗？",
        "answer": "不会的。我确定。https://zs.cicp.edu.cn/pgzs/9175.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招生人数",
        "question": "老师，您好，今年在江苏招生人数多少，谢谢",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs/9175.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-开学时视力达到招生标准可以吗？",
        "question": "孩子近视矫正视力5.1，请问暑假做激光手术开学前视力达到裸眼视力4.7以上，可以吗",
        "answer": "体检测试时裸视视力须达到4.7."
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-山西考生2023年录取分数线是多少",
        "question": "我想知道贵校在今年是否会在山西招生，及去年录取分数线",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/仔细浏览，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-在江西的政审是什么时候啊",
        "question": "政审",
        "answer": "http://www.jxeea.cn/art/2024/6/21/art_26671_4929080.html这里，看这里！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-天津体测",
        "question": "贵校章程没有提及体测具体要求，请问2024年天津体测的具体项目及标准，以便做准备，是否与2023年相同？",
        "answer": "天津未定，请参照去年的标准。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取专业调剂方式",
        "question": "老师好，贵州今年是3+1+2新高考首年，我想问一下，贵州物理方向女生在提前批A段报考贵校监狱学(政治和劳改)专业，如果进档后被调剂，会被调剂到哪个专业呢？会不会被调剂到法学，行政管理或社区矫正这3个非涉警专业呢？",
        "answer": "把自己能接受的都填上，然后不服从调剂，就不会到不想去的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-疤痕",
        "question": "请问贵校对疤痕有要求吗？疤痕很隐蔽",
        "answer": "面部无明显疤痕就行。http://zsksy.guizhou.gov.cn/tzgg/202406/t20240619_84890163.html"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-测身高是取最高身高数吗？",
        "question": "我用红外线仪器测的有170和169.5cm怎么办😥",
        "answer": "以现场检测为准。建议早上去。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-浙江考生报名",
        "question": "已通过浙警测试，请问是否需要在六七月间继续进行测试？政审是什么时候？除政审外还有什么需要做的？需要报名么？",
        "answer": "关注官网，浙江公告未出。https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9221.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政审",
        "question": "老师您好！我是北京考生，政审表最后一栏，派出所盖章后 发现没有写日期，请问有影响吗？",
        "answer": "不影响。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-司法联考",
        "question": "监狱学[矫正教育方向] 监狱学[政治工作方向] 监狱学[劳动改造方向] 监狱学[心理矫治方向]等能参加司法联考吗",
        "answer": "必须能。https://zs.cicp.edu.cn/zcfg/4305.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-司法警察学 可以参加由中央有关部门组织的招警统一考试吗？",
        "question": "您好，司法警察学 毕业前可以参加由中央有关部门组织的招警统一考试吗？",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-非团员是否可报",
        "question": "陕西理科女生非团员且未参加英语口语考试是否可报",
        "answer": "必须可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-预报名及政审",
        "question": "请问在江西需要预报名吗？什么时候开始政审？",
        "answer": "不需要预报名。http://www.jxeea.cn/art/2024/6/21/art_26671_4929080.html"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-关于贵校提前批招生体检面试政审问题",
        "question": "请问贵校今年的提前批招生体检是否已开始，我没有在贵校官网上查询到相关公告",
        "answer": "http://www.jxeea.cn/art/2024/6/21/art_26671_4929080.html"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-是否在川招生",
        "question": "请问贵校是否在四川招生",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/必须招。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-北京考生如何报考",
        "question": "北京考生面试体检的时间地点在哪",
        "answer": "https://www.bjeea.cn/html/gkgz/tzgg/2024/0614/85367.html"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招生计划及报考要求",
        "question": "请问贵校在山东一共招多少人以及各个专业的选课报考要求是什么",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-视力",
        "question": "录取是以高考前体检的视力为参考依据还是以被录取后校体检的视力为参考依据 对视力有要求吗",
        "answer": "面试时现场测试为准。裸视视力4.7以上就行。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-报考该校提前批",
        "question": "广西的考生可以报考中央司法警官学院吗",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-广西今年高考提前批可以报考中央司法警官学院吗",
        "question": "警官学院吗",
        "answer": "可以，只能在提前批报。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政审",
        "question": "政审表怎么下载",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/xzzq/9163.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政治审查表",
        "question": "重庆市考生，按贵校招生简章要求打印了政治考察表，但咨询了户籍所在地派出所，他们说没接到相关的通知，请问什么时候可以开始政治考察",
        "answer": "开无犯罪证明亦可。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "我看在陕招生工作通知里说②裸眼视力任何一眼不低于4.7； 并未说轻微色弱不可以， 所以能报贵校吗",
        "answer": "https://www.sneac.com/info/1019/17757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-北京女生考生报考贵院校是否会被调剂到法学专业",
        "question": "已知贵校法学专业在北京没有招生计划那么本人作为北京女生报考贵院校选择服从调剂是否会被调剂到法学专业",
        "answer": "不会，绝对不会！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-关于历史类在广东招生的问题",
        "question": "请问，本院今年在广东招生历史类的考生吗？",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/招。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-请问贵校24年在陕西的招生流程发布了吗？在哪里能查询？",
        "question": "贵校在陕西的招生流程",
        "answer": "https://www.sneac.com/info/1019/17757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-2024江西文史类女有招生计划吗？政审什么时候开始",
        "question": "2024江西文史类女有招生计划吗？政审什么时候开始，需要预约吗？",
        "answer": "http://www.jxeea.cn/art/2024/6/21/art_26671_4929080.html"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-身高",
        "question": "请问老师，如果各方面都合格，孩子也很向往今后从事司法类的工作，身高方面可以放松点吗？",
        "answer": "四川已经降低2公分了。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-天津什么时候政审",
        "question": "2024年天津考生什么时间政审",
        "answer": "面试体检之前。去年是6月30日之前。今年大致差不多。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-身高",
        "question": "安徽省女生 文科 身高155可以填报吗",
        "answer": "很遗憾。填报可以，但是不合格。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招生公告",
        "question": "贵校招生公告什么时候出？",
        "answer": "分数出来志愿填报的前后。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政治考察",
        "question": "我们从官网下载了政治考察表，当地派出所已经考察，表填写好了，请问这张表需要交到哪里呢？",
        "answer": "面试时候交工作人员。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-关于政审体检和体测",
        "question": "陕西省政审表往哪交？体检在啥时候？啥时候体测？在哪体测？",
        "answer": "面试的时候交给面试工作人员。https://www.sneac.com/info/1019/17757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-江西考生",
        "question": "请问2024年江西考生报考贵校在哪面试",
        "answer": "http://www.jxeea.cn/art/2024/6/21/art_26671_4929080.html在这里。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政审",
        "question": "我应该去县公安局，还是去户口所在地的派出所",
        "answer": "派出所就行。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-江西招生章程",
        "question": "江西需要预约吗？体检体测是在何时？",
        "answer": "http://www.jxeea.cn/art/2024/6/21/art_26671_4929080.html不需要预报名。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-2024广西具体招生计划",
        "question": "请问今年广西有具体招生计划吗？",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-涉警专业",
        "question": "请问一下，在本省不招非涉警专业，服从调剂后会调剂到非涉警专业吗",
        "answer": "不会。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-疤痕",
        "question": "两眼中间缝过两针可以吗？",
        "answer": "不明显就行。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-现在做视力矫正还来得及吗？",
        "question": "现在做视力矫正还来得及吗？",
        "answer": "可以，面试体检之前恢复就行。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-调剂专业问题",
        "question": "2024年湖南计划没有行政管理 法学 社区矫正这三个专业，录取后会不会调剂到这三个专业",
        "answer": "不会。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "浙江考生要参加警察方面的体检吗？没体检可以报考吗",
        "answer": "需要。浙江的公告还没有出来，请关注官网。https://zs.cicp.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-预报名",
        "question": "请问江苏省需要预报名吗？",
        "answer": "不需要的。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政审",
        "question": "政审时间，会何时通知",
        "answer": "关注官网上关于湖北的公告。一般在面试体检之前。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-招生计划",
        "question": "你好，贵校有在吉林招生的计划吗",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs.jhtml欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-请问贵校今年在豫是否有招生计划",
        "question": "文科女生",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs.jhtml欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检",
        "question": "老师您好！山东女孩 腿上有几块因免疫力底长的离心型环状红斑 ，体检符合要求吗？谢谢！",
        "answer": "公务员招录可能会影响，建议报考一般院校。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-山西体测在哪里进行时间是多会",
        "question": "山西体测在哪里进行时间是多会",
        "answer": "六月底七月初，关注官网上的公告更新。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-重庆考生政审时间",
        "question": "请问下重庆考生政审时间是多久",
        "answer": "未定，请关注官网上的公告。一般在面试体检之前进行。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-重庆考生体检体测",
        "question": "请问下重庆考生好久开始体检体测",
        "answer": "未定，请关注官网上的公告。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-怎样去领取中央司法警官学院2024年政治审核表",
        "question": "怎样去下载中央司法警官学院2024年政治审核表",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/xzzq/9163.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体检表需要在哪儿弄",
        "question": "请问一下，在哪儿弄体检表",
        "answer": "公告出来是会有明确指示。请关注学校官网。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-填报志愿",
        "question": "请问一下贵州考生如果报贵校 什么时候填报志愿",
        "answer": "志愿和其他一样，在提前批礼报。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-贵州体检体测面试",
        "question": "咨询一下报考贵校的流程 还要贵州体检体测面试是什么时间段 谢谢啦",
        "answer": "贵州公告尚未公布，随时关注。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-法学",
        "question": "法学能参加内部联考么？",
        "answer": "法学不是警察类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-天津考生体检体测",
        "question": "天津考生什么时候体检体测？女生高考分数需要达到多少能录取？",
        "answer": "大约在6月底7月初，具体时间需要等公告确定。往年录取分数参照下面的链接：https://zs.cicp.edu.cn/pgzs/8826.jhtml欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-视力",
        "question": "请问近视了戴角膜塑形镜影响体检吗？",
        "answer": "裸视视力需要达到4.7！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-团员和视力",
        "question": "您好，老师，我是河南考生，想问一下报考咱贵校对入团有没有要求，还有就是做视力矫正有没有时间限制。",
        "answer": "报考条件对是否团员没有要求，视力在检测时裸视力达到4.7即可，没有时间限制。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-政审",
        "question": "政审表填写完盖章之后应该提交吗？",
        "answer": "政治考察表在参加面试体检时携带提交。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-湖南考生体测需要预约吗？体测日期是哪一天？ 地点在哪里？",
        "question": "政审表盖章后交到哪里？",
        "answer": "政治考察表在参加面试体检时携带提交。不需要预约面试和体检，具体请关注官网的信息更新，应该是在志愿填报以后才会组织。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-视力",
        "question": "视力经过矫正后裸眼4.8，体检能通过吗？视力矫正手术后，有时间限制吗？",
        "answer": "视力矫正手术后就是裸视视力，4.7就可以达标。没有时间限制。欢迎报考。https://zs.cicp.edu.cn/pgzs.jhtml"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-《政治考察表》是需要手填还是打印？需要一份？",
        "question": "老师，北京的，《政治考察表》是需要手填还是打印？需要一份还是二份？",
        "answer": "都可以，主要是清楚。一份就行。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-问下贵校监狱学、司法警察学两专业2023年在湖南娄底的录取分",
        "question": "1、物生地选科的男考生可以报贵校的监狱学（各方向）、司法警察学吗？ 2、监狱学、司法警察学两专业2023年在湖南娄底的录取分数？ 3、我的联系电话*",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs.jhtml可以仔细浏览此链接，分数统计是分省份专业，不会具体到地区，没有意义。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-如何报考",
        "question": "怎么报名，网站打不开，联系方式也打不通，该怎么报名呢",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/zytz/9217.jhtml请浏览此链接。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-外省考生报考",
        "question": "外省考生报考流程和应该准备的材料",
        "answer": "湖北省公告尚未发布，请随时关注我校官网信息。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-专业",
        "question": "老师，理科生可选哪些专业？",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs.jhtml欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-请问去年安徽女生最低分是多少",
        "question": "请问去年安徽女生最低分是多少",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs.jhtml供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-浙江省如何招生",
        "question": "如果是在浙江省警察学院没有通过心理测试还可以报考本校吗",
        "answer": "我校会在浙组织面试体检和体能测试，具体时间和公告关注学校官网的信息更新。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体重范围",
        "question": "体重下限是50公斤，体重的上限是多少？",
        "answer": "体重目前没有规定上限，但是有体能测试。供参考！体重过高有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-咨询电话联系不上",
        "question": "想要咨询打几次电话都不通，麻烦给予解决",
        "answer": "0312-5910067现在可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-江苏政审、面试工作",
        "question": "江苏政审、面试工作什么时间开始，具体要求是什么？面试时间、地点？谢谢",
        "answer": "现在应该可以看见了。官网上有更新。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-体测预约",
        "question": "哪里预约测试时间",
        "answer": "福建不需要预约。福建是在分数出来以后报志愿，然后进入面试范围才参加。具体关注学校官网上的更新。"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-录取",
        "question": "老师，本女本校录取分数线多少",
        "answer": "https://zs.cicp.edu.cn/pgzs.jhtml供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中央司法警官学院",
        "title": "中央司法警官学院-预报名不知道在哪儿报？找不到",
        "question": "到校体检面试测体能要带什么？",
        "answer": "回复的有些晚，估计现在预约上了吧？http://hbybm.cicp.edu.cn:8081/login"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "请问一下贵校今年在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "老师你好 我是河北物化生考生468分 有希望被贵校康复治疗专业录取吗",
        "answer": "录取几率不大，平行志愿可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-急",
        "question": "请问院内有设置本科专业吗",
        "answer": "外省目前没有本科计划招生"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "河北物理454分可以被贵校录取吗",
        "answer": "专科可以"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专升本",
        "question": "专升本是校内升，还是省统考升",
        "answer": "省考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "老师您好！请问湖南女生，物化生，422分，位次189725有希望就读贵校吗？",
        "answer": "可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专科",
        "question": "今年在河北省招生专科吗？ 物化政402可以报吗？",
        "answer": "录取几率不是很大，平行志愿可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-福建考生可以报考吗?",
        "question": "福建 物化政 440 省排名117174 有希望报考吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "计划请见各省下发招生计划书，可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-山东考生录取咨询",
        "question": "山东考生物化生组合514分位次144964，报考贵校临床医学有机会被录取吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-是否能报考贵校",
        "question": "您好河北物化地考生考457，可以报考贵校吗",
        "answer": "专科录取几率大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-浙江考生",
        "question": "老师您好，2024浙江高考 531分 排名133238 科目为政历地，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "护理专业可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-贵校本科专业有面向四川招生的吗？",
        "question": "贵校本科专业有面向四川招生的吗？若有，录取分数线是多少？",
        "answer": "外省目前没有本科计划招生"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专业录取",
        "question": "陕西理科男生高考分数367分，位次134064，可以报考本校的医学检验技术专业吗，报考之后录取的概率大吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-药学",
        "question": "本省物化政490药学稳吗",
        "answer": "不稳，平行志愿可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-省外招生",
        "question": "你好，贵校今年在湖北招本科吗，招的话理科470有希望被录取吗",
        "answer": "外省目前没有本科计划招生"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "请问河北物化地471分被口腔医学技术和康复治疗学专业录取的概率大吗",
        "answer": "录取几率不是很大，平行志愿可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "请问一下贵校今年在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-473录取",
        "question": "473能被贵校医学影像技术录取吗录取的几率大吗",
        "answer": "录取几率不是很大，平行志愿可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-邢",
        "question": "河北考生物化政491分能上临床医学吗？",
        "answer": "专科可以"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-口腔医学",
        "question": "请问贵校口腔医学有专升本吗？是否有口腔医学联报本科？",
        "answer": "省考统一"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-邢台医学院",
        "question": "河北考生415分被贵校口腔医学，康复治疗技术录取的概率哪个更大",
        "answer": "技术类可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-预计录取",
        "question": "请问今年贵校预计物理类的最低分数线是多少？哪些专业",
        "answer": "录取分数线 录取完才会公布"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-安徽专科有招生计划骂",
        "question": "安徽物化生，女，370分能报贵校吗",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "今年是否计划在福建省进行本科批次招生？",
        "answer": "外省目前没有本科计划招生"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "河北物化政女孩483有希望录取吗？",
        "answer": "平行志愿可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "我是新疆单列类考了184分，位次54101，能被贵校录取吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-您好，大三科262，总分424，有望报贵校护理专业吗",
        "question": "您好，大三科262，总分424，有望报贵校护理专业吗",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "贵校今年在四川专科批中文科理科人数分别是多少",
        "answer": "招生计划见各省下发的招生计划书"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "河北物化生473有机率被口腔医学技术和康复治疗学录取吗",
        "answer": "平行志愿，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "388可以被贵校录取么",
        "answer": "不保准，录取几率不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北理科考生，471，能报考贵校的药学，护理等专业吗？",
        "question": "专升本的专业有哪些？河北理科考生，471，能报考贵校的药学，护理等专业吗？宿舍有空调吗？",
        "answer": "平行志愿，可以报考尝试，没有空调"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "您好河南理科418分过本科线22分能被贵校本科专业录取吗",
        "answer": "外省没有本科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "请问一下贵校今年在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-省内文科考生463",
        "question": "有何推荐报考的专业",
        "answer": "养老服务管理"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "浙江，物化技，516，位次号5-150345，被口腔医院录取的概率大吗？",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-医学院-新疆",
        "question": "您好，我是新疆单列类分数278位次7966，能被贵校录取吗？",
        "answer": "单列我校第一次招生，目前无法参考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-云南",
        "question": "云南文科470分位次49971可以报考临床医学或口腔吗，不分的话报考录取几率大吗",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-邢台",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "招生，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "河北物化生442报考贵校的口腔医学专业稳吗？",
        "answer": "平行志愿，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "河北物化生442可以报考贵校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "平行志愿，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "海南化生政考生490排39844报该校希望大吗",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-山西省理科女生",
        "question": "高考成绩363不知道够不够本校专科录取",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-咨询",
        "question": "我新疆2024考生207分名次47994有希望报考贵校的口腔医学专业吗，我看贵校是今年新增的，所以我有希望吗？",
        "answer": "机会不大，分数不高"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北考生",
        "question": "物化生428分能被贵校专科专业录取吗",
        "answer": "希望很大，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "陕西理科396排名116550能报考吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "贵校在河北省招生哪些是本科专业",
        "answer": "见招生计划书，或我校官网查询招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "河北省物化政考生高考478分可以报考贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "河南文科434位次最低91935能报本校吗",
        "answer": "23年最低录取分数线455分 仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "请问一下贵校今年在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专科提前批",
        "question": "最少考多少分可以报贵校免费医学定向生",
        "answer": "本科线左右"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专科计划",
        "question": "理工366 位次134654有没有机会被录取",
        "answer": "有机会可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "辽宁，452，物化生，口腔医学，录取概率大吗？",
        "answer": "平行志愿，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "云南省469分可以报贵校的药学和医学检验技术吗？",
        "answer": "平行志愿，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-位次",
        "question": "老师河北理科477位次159751可以报考贵校哪些本科专业",
        "answer": "平行志愿，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北物化生男孩，477分，有希望上贵校的本科吗？",
        "question": "河北物化生男孩，477分，有希望上贵校的本科吗？另贵校的招生计划在哪可以查到?希望的到老师的解答，谢谢！",
        "answer": "见招生计划书。平行志愿，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北考生",
        "question": "物化生474 位次在16万多 有希望报考贵校药学专业吗？ 其他专业录取希望大吗？",
        "answer": "平行志愿，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-邢台医学院",
        "question": "贵校医学检验技术在哪个校区",
        "answer": "钢铁路校区"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "河北物化政高考分数438分报贵校口腔医学稳吗",
        "answer": "差不多，可以报考有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "我是浙江省的二零二四届毕业生，位次是176220，如果我想报贵校的护理专业，我被录取的概率大吗？",
        "answer": "23年最低录取分数线为486分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北理科考生459分能上贵学校吗？",
        "question": "物化政",
        "answer": "专科可以，本科希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-位次149921物化生本科录取概率大不大",
        "question": "投档比是多少 有哪些专业录取概率较大",
        "answer": "可以报考尝试，这个位次不保准"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "河南女生387可以报考贵校的那些专业？在河南的投档比是一比一么？贵校去年录取河南考生到多少名？",
        "answer": "23年最低录取分数线理工类415分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-物化生组合",
        "question": "老师，河北物化生组合495分，想报贵校医学检验、药学、康复的本科专业，有希望被录取吗？估计分数线在多少？",
        "answer": "有希望，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "老师，河北衡水 ，物理组，495分，想报贵校医学类本科类，药学、医学检验可以被录取吗？",
        "answer": "有希望，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "请问一下贵校今年在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-邢台医学院",
        "question": "老师河北理化生477可以报考贵校的本科专业吗",
        "answer": "可以报考尝试，"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-浙江",
        "question": "物化地考生478录取几率大吗",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-今年贵校的本科批次是否在河南招生",
        "question": "河南理445有什么专业可以推荐",
        "answer": "本科批在外省目前没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-贵校今年的口腔医学技术是本科专业吗",
        "question": "了解到2024年贵校成为公办二本，开设的口腔医学技术也成为本科专业了吗",
        "answer": "是的，口腔医学技术目前有本科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专业录取",
        "question": "河北女生物化生432，想报贵校的口腔，医学检验，医学影像，护理，哪个可以冲一冲，哪个稳妥点？",
        "answer": "技术类分数相对较低"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "河北女生物化生432，口腔医学，医学检验技术，医学影像技术，护理，可以报本校吗？哪个录取的概率大？哪个稳妥？",
        "answer": "都可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专业录取",
        "question": "老师您好，河北考生物理454报口腔医学录取机会大不大",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "我是浙江省的考生，高考位次为176220，如果我报考贵校的护理专业，那么我被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "23年最低录取分数486分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "请问江西物化地430有机会录取贵校的口腔专业吗",
        "answer": "有希望可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-本校口腔医学是否可以专升本吗？",
        "question": "或者是自考本科",
        "answer": "目前口腔医学没有专升本计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-咨询",
        "question": "河北考生453能报本科吗",
        "answer": "本科录取几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "老师，您好，贵州文科（历史政治地理）392分，位次65349,可以报考贵校的临床、护理、药检其中的一个专业吗？",
        "answer": "可根据去年位次进行参考，外省招生计划少，每年录取分数不固定。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专科招生",
        "question": "招文史类的专科吗",
        "answer": "招"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "老师您好，想问一下河北物生政450分能否冲一下养老服务专业，本科录取希望大吗",
        "answer": "录取希望不是很大，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北省内",
        "question": "河北省内446分可以报考本校的口腔医学吗",
        "answer": "可以报考，选课限制物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "请问一下贵校今年在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-志愿填报",
        "question": "河北物化政409能报学校的志愿吗",
        "answer": "几率不大，可以报考冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-色盲色弱要求和录取",
        "question": "请问本科专业里的体检要求是根据高考体检结果吗？复检是在入学报名后再复检吗？以及河北物化生466分有机会被录取本科吗？",
        "answer": "医学类不招色盲色弱，466分上医学类本科几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河南文科 357 分，位次 173834 有机会被录取吗",
        "question": "河南文科 357 分，位次 173834 有机会被录取吗",
        "answer": "录取几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-XT",
        "question": "河北考生理科421报考贵校医学检验有希望吗？",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "你问贵校河北考生物化政484分本科能录取吗？",
        "answer": "可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "请问今年河北物理类457报考贵校被录取的希望大吗",
        "answer": "专科没啥问题，本科机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-报考",
        "question": "河北428分报考贵校专科专业几率大吗？",
        "answer": "可以报考尝试，都是平行志愿"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-在陕招生计划",
        "question": "贵校今年在陕招生计划",
        "answer": "招生计划请见各省下发的招生计划书"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-请问河北物化生417有希望被贵校临床医学或者中医学录取吗",
        "question": "请问老师417还能报考贵校什么专业",
        "answer": "建议报考技术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-咨询",
        "question": "河北省考生431物生政组合能报贵校的专科批的医学检验技术吗？",
        "answer": "可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-医学影像技术分数线",
        "question": "高考分数为436 在安徽 能不能报考该校的医学影像技术",
        "answer": "外省目前只有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-新疆文科位次15000多名可以报该校吗",
        "question": "新疆文科位次15000多名可以报该校吗",
        "answer": "新疆文史类2023年最低录取分数线346分，可根据去年位次进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专业",
        "question": "河北考生物化政434可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "目前所有专业都有物理类招生，可根据个人专业需求进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-陕西",
        "question": "贵校在外省招本科生吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-浙江考生物化地508分，能进贵校的口腔医学或医学检验",
        "question": "浙江考生物化地508分，能进贵校的口腔医学或医学检验",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "请问一下贵校今年在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-报考",
        "question": "河北考生分数428，位次237724，推荐报考贵校哪些专科专业",
        "answer": "可根据个人专业需求进行选择填报"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-投档",
        "question": "贵校在河北省专科批次中投档比是1:1吗？",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专升本",
        "question": "您好老师，贵校专升本成功率多少？需要哪些条件？成功后可以升入本校吗、",
        "answer": "专升本详情登录河北省教育考市院查询河北省普通专升本考试相关内容"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-就业",
        "question": "贵校有哪些合作企业？有哪些校招企业？贵校的就业率是多少？",
        "answer": "就业请拨打0319-2233321,就业处"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-考研",
        "question": "贵校是否有保研名额？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "广东物化生497有机会报考贵校吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-工作",
        "question": "毕业后的实习安排是定点安排还是自己找",
        "answer": "学校统一安排"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专接本",
        "question": "可以专接本吗？成功率高吗，接本是接的本校的本科还是可以自由选择？",
        "answer": "专升本需要参加河北省统一普通专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-转专业",
        "question": "入学后可以转专业吗，有没有成绩限制，人数限制",
        "answer": "转专业政策在入学大一下半学期，目前政策还没有公布"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-报考",
        "question": "河北考生分数428，位次237724，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "详情可咨询0319-2233321"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-陕西文科",
        "question": "陕西文科406可以报考吗，是本科还是专科呢？",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-在陕西有本科录取计划吗？",
        "question": "陕西理工440分，报考贵校的医学检验技术，能被录取吗？",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-陕西理科368",
        "question": "陕西理科368位次133583可以被贵校临床医学录取吗，录取后专升本能否升本校临床医学专业。第一学历是专科还是本科，谢谢老师！",
        "answer": "专科学历，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-咨询",
        "question": "理科456能被该校本科录取吗",
        "answer": "几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-今年收不收四川考生",
        "question": "今年收不收四川考生",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "请问一下贵校今年在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-今年省外招生计划",
        "question": "贵校您好！两年省外招生有详细的吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-广东今年与去年招生人数(口腔)",
        "question": "贵校您好！去年与前年招生口腔最高分是多少",
        "answer": "439分"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-物化政435",
        "question": "能上贵校征集吗",
        "answer": "目前不知道有没有征集志愿"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北考生文科465分有望上你们学校的本科专业吗。",
        "question": "养老服务管理",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "河北物化生418分能进贵校中医学或临床专业吗",
        "answer": "录取几率不大，可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-山东2024计划",
        "question": "请问山东省2024年有招生计划吗",
        "answer": "有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-浙江考生489分，位次号180404，可以报考贵校的中医学吗",
        "question": "浙江考生489分，位次号180404，可以报考贵校的中医学吗？可以考助理医师证吗？另外请问专升本可以吗？",
        "answer": "去年中医专业最低录取分数线486分，可根据位次进行参考。助理医生毕业后可以考，专升本需要参加河北省统一专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-咨询",
        "question": "理科464能被贵校医学检验技术录取吗？",
        "answer": "专科可以，本科希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-请问今年在辽宁省招生吗",
        "question": "请问今年在辽宁省有招生吗",
        "answer": "专科有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-咨询",
        "question": "请问老师，贵校在河北今年是否有专科招生计划",
        "answer": "有，详情见招生计划书"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-请问位次202200有望被贵校本科批录取吗？",
        "question": "在网上没有找到河北省往年本科批录取位次，无法做参考",
        "answer": "希望不大，本科医学类分数线较高，一般都在480-500左右"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北省物化政组合463分，能被贵校的本科录取吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "可以尝试，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-学位证书问题",
        "question": "如果报考贵校的临床医学的专科专业，在此期间，贵校升为本科，请问我们的学位证书是本科还是专科？",
        "answer": "专科进专科出"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北考生",
        "question": "河北考生456能走该校免费医学定向生吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "老师，云南省曲靖市宣威理科考生分数377，位次130793可以报考本校口腔医学专业或临床医学专业吗？",
        "answer": "分数不高，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "请问一下贵校今年在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河南文科335能报考贵校专科护理专业吗？",
        "question": "河南文科335能报考贵校专科护理专业吗？",
        "answer": "几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-口腔医学可以专升本吗",
        "question": "口腔医学可以专升本吗",
        "answer": "目前没有口腔医学专升本计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-四川省考生",
        "question": "请问贵校我439分可以报考护理专业吗？",
        "answer": "去年我校护理专业四川最低分数线为452分。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-报考",
        "question": "您好，老师我是河北考生421占全省排名246700到246815，请问可以报考您学校什么专业",
        "answer": "建议报考技术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "贵校在重庆的招生计划",
        "answer": "招生计划详情见考试院下发的招生计划书"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北物化地男",
        "question": "378分 护理专业稳吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-报考",
        "question": "您好，河北理科400，进贵校口腔医学专业，希望大嘛？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-陕西理工330可以报考贵校的临床医学或者口腔医学专业吗？",
        "question": "可以录取吗",
        "answer": "可以报考护理尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北省物化政463能被贵校的本科录取吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "可以报考尝试，第一年招收本科生，目前无法预测分数线"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "河南理科396能录取吗",
        "answer": "我校2023年河南省最低录取分数线为415分，可根据位次表进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "河南理科396能录取吗",
        "answer": "我校2023年河南省理工类最低录取分数线为415分，可根据位次表进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "陕西文科女生390能上吗",
        "answer": "有希望，可以报考尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "邢台的文科生439分可以报考贵校的中医学吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-本科 河北考生 史地政463分",
        "question": "您好老师，河北考生 史地政463分，能否被贵校录取。",
        "answer": "可以报考养老服务管理尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-本科批",
        "question": "请问贵校河北史地政女孩463分能否被贵校录取？",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "请问一下贵校今年在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "河北文科447 可以报本校什么专业 本校可以专升本吗",
        "answer": "专升本需要参加河北省统一专升本考试，447分报我校专科专业几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "想上该校本科有机会吗458分护理或者口腔专业",
        "answer": "本科没有护理和口腔专业"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北理科女生物化政",
        "question": "458分位次190971可以有机会上该校的本科吗如果可以的话有什么专业求告知",
        "answer": "第一年本科招生，目前无法预计今年分数线，但是医学类本科线一般都会到500左右"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-本科招生",
        "question": "就是贵校今年没招本科专业学生？",
        "answer": "外省目前没有本科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "四川理科452排名203047能被本校录取吗",
        "answer": "希望很大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-老师你好，陕西理科360，想要报考贵校，有希望录取吗？",
        "question": "老师您好，陕西理科360，想要报考贵校的口腔医学技术，可以被录取吗？",
        "answer": "可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "今年 462 分学的文科能报考贵校的什么专业啊",
        "answer": "本科可以报考养老服务管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "山西324理工能上贵校的专科口腔医学吗",
        "answer": "我校2023年山西省口腔医学最低录取分数线为366分，可根据位次表进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-河北物化地455分",
        "question": "贵校在河北省本科批次中投档比是1:1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-请问理科443有多大几率被贵校录取",
        "question": "请问理科443有多大几率被贵校录取？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "云南文科400位列89011能被贵校录取吗（护理）",
        "answer": "去年我校云南省最低录取分数线文史类 443分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "请问老师，物化地组合 399分 有希望被贵校录取吗？会服从调剂吗？",
        "answer": "399分录取几率不大，可以尝试。河北省没有调剂"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-专科专业",
        "question": "河北422分，物化地，可以报考口腔专业吗，录取率大吗",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-转专业政策以及时间",
        "question": "该学校转专业容易吗政策如何，四川理科考生442可能被调剂",
        "answer": "转专业政策在大一下半学期，目前政策还没有确定"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "老师，您好，福建理科389能被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-招生",
        "question": "请问一下贵校今年在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "外省目前只招收专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-学位",
        "question": "贵校批次是本科批还是专科批 一些专业学位是本科还是专科",
        "answer": "我校在外省目前没有本科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-学历",
        "question": "是本科还是专科",
        "answer": "我校为全日制普通本科学校，学校分本科专科都有招生，外省目前只有专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-报考",
        "question": "陕西理工364分 位次135699可以报考口腔医学嘛",
        "answer": "去年最低录取分数线342分，可根据去年位次进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "邢台医学院",
        "title": "邢台医学院-录取",
        "question": "老师好，我想询问一下云南理科考生415排名107690可以被中医学录取吗",
        "answer": "我校2023年云南省理工类中医学最低录取分数线为392分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物化政326有希望上贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲我院阜平校区，新专业现代移动通信技术可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-咨询",
        "question": "河北女物化地414分可以报考吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-老师好",
        "question": "请问老师，女生大理高考分392能被贵校录取吗，大概什么专业可以录取",
        "answer": "可以报考我院阜平校区的专业，多选几个专业，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，安徽理科考生分数328，排名289055可以报考贵校吗？56\"55",
        "answer": "能报，有希望录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "河北物理368，位次314151，本部或者阜平有希望录取吗？",
        "answer": "冲一冲我院阜平校区，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，山西今年招生的新生是在哪个校区？",
        "answer": "2024年省外学生都在校本部学习。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "欢迎报考，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-报考",
        "question": "你好！广东考生，历史文科生！362分，排位163362，能报考贵校吗？专业软件技术(河北软件)",
        "answer": "可以冲一冲，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-对口财经",
        "question": "对口财经405分，能报贵校大数据与会计吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-河北软件职业",
        "question": "您好，我是河北考生物生地组合428分，位次237724，有希望报考贵校哪些专业？",
        "answer": "物理组合428分可报专业不少，请多报几个专业，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-河北软件职业",
        "question": "您好，贵校所有专业都支持专升本吗？",
        "answer": "所有专业都支持专升本"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-河北软件职业",
        "question": "您好，贵校实习安排是定点安排还是自己找？",
        "answer": "实习由各系各专业安排，如有特殊要求请与专业老师联系"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-河北软件职业",
        "question": "您好，贵校有哪些合作企业，校招企业？",
        "answer": "各专业合作企业不一样，入学后请向专业老师咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-河北软件职业",
        "question": "您好，贵校所有专业都允许转专业吗？有人数，成绩等限制吗？",
        "answer": "按照我院学籍管理规定，学生在第一学期期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-河北软件职业",
        "question": "您好，贵校投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "有希望录取，宿舍为8人间，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问理科四川365分能被录取吗",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问四川理科365分被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是吉林省物化生考生，300能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-能否被录取",
        "question": "安徽考生，物化地379，有没有希望录取",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，请问四川省327分报告你校软件技术是否可以？",
        "answer": "冲一冲，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "您好，河南文科369分可以被贵校软件技术专业录取吗？",
        "answer": "有希望录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "欢迎报考，一志愿报考，录取希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "你好，河北对口计算机487报考贵校阜平校区有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "老师，河北省理科379分能来贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲我院阜平校区。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-咨询",
        "question": "宿舍教室有空调吗，上床下桌吗，独立卫浴吗，几人间",
        "answer": "本部宿舍都是8人间，上下铺，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "河北397分 理科 可能性大还是小",
        "answer": "报阜平校区希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问物理组合362能上本校阜平区吗",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-能上贵校吗",
        "question": "您好.河北物理组女生389分.有希望上贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲我院阜平校区，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-招生",
        "question": "安徽省物化生404，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，文科309分能报贵校的阜平校区吗",
        "answer": "可以冲一冲，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "您好请问河北文科334有机会去贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲我院阜平校区专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "可以冲一下本部专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "您好，河北理科男孩350分能报贵校吗，机率大吗，有什么专业推荐",
        "answer": "可以冲一冲我院阜平校区，可能有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-招",
        "question": "河北美术综合分411能报贵校保定校区那个专业",
        "answer": "我院没有美术类招生计划，录取时按文化成绩录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "物理382，排名29w多，录取几率大吗",
        "answer": "可以冲一冲我院阜平校区，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-341分文科女",
        "question": "可以报考贵校的大数据与会计专业么",
        "answer": "报大数据与会计录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "物理365几率大吗",
        "answer": "本部希望不大，可以报一下我院阜平校区。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-录取",
        "question": "本人理科394，排名25w多，能被该校的软件技术专业录取吗？",
        "answer": "欢迎报考！有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北软件职业技术学院",
        "title": "河北软件职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "欢迎报考！我院在河南没有美术类计划，考生只能按文史、理工报考，不考虑美术成绩。去年我院在河南省文史录取分数为387分，位次在196000左右，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "2023年学院普通批物理类录取最低分378，排名258941-259961。2023年相关专业录取最低分可查询学院招生信息网（https://zsw.hbjcxy.com/382/list.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-老师好",
        "question": "请问老师，女生大理高考392能被贵校录取吗，如果可以能被什么专业录取",
        "answer": "2023年学院普通批物理类录取最低分378，排名258941-259961。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "2023年学院安徽物理类录取最低分为287分，位次278226-278598"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-河北体育",
        "question": "体育综合513可以被我校录取吗",
        "answer": "学院2023年体育（物理）录取最低分为综合分505，排名2653。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "学院2023年山东省普通类录取最低分374，排名458948-461004。学院宿舍为6-8人间，上下铺。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-2024贵校在江西省的招生计划",
        "question": "贵校国家骨干专业是哪些，江西省有招生计划吗",
        "answer": "学院建筑材料工程技术、建筑工程技术、机电一体化技术、现代物流管理四个专业为国家骨干专业，2024年学院在江西省招生专业为物理类计算机类（计算机网络技术、软件技术(Java工程师方向)、数字媒体技术）和历史类财务会计类（大数据与会计、大数据与财务管理），招生计划各两个。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-河北理科429",
        "question": "有机会报数字媒体技术软件技术专业吗",
        "answer": "2023年学院物理类软件技术专业录取最低分408。数字媒体技术专业2021-2023年只在单招招生 。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "2023年学院河南省文科录取最低分363分，位次226163-227429，宿舍为6-8人间，大一需要上晚自习，无早操。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-河南报考河北建材",
        "question": "河南省理科270体育115，2023年综合分标准为70.8，2024综合分为60.8，能报考该校体育类什么专业？望告知",
        "answer": "2024年学院河南省体育（理）招生专业为体育类（健身指导与管理、休闲体育），计划为2名，其中健身指导与管理学制两年，学费7000元/年；休闲体育学制三年，学费5000元/年。2023年河南省体育（理）录取最低分64.346分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-咨询",
        "question": "广东考生历生地总分351排位174644能被贵校录取嘛",
        "answer": "2023年学院广东省历史类录取最低分352分，排位188494-189635。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-录取",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "2023年学院河南省理工录取最低分369，排位384415-385935。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好 我是河南理科学生 244有希望被咱们学校录取吗",
        "answer": "2023年学院河南省专科提前批（理工）录取最低分263，专科批（理工）录取最低分369。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-咨询",
        "question": "物化生388有望报考本校吗？",
        "answer": "2023年学院普通批物理类录取最低分378，排名258941-259961。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-河北 男生 物化政",
        "question": "高考421有希望报考贵校吗？可以报考哪些专业呢？谢谢！",
        "answer": "2023年学院普通批物理类录取最低分378，排名258941-259961。2023年相关专业录取最低分可查询学院招生信息网（https://zsw.hbjcxy.com/382/list.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-咨询",
        "question": "辽宁艺术考生文化291美术221能上本校吗",
        "answer": "可登陆学院招生信息网（https://zsw.hbjcxy.com/2024/0507/c382a38644/page.htm）查看外省历年录取最低分数做参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组考生364分，位次129763可以报考贵校视觉传达设计专业",
        "answer": "视觉传达设计专业为艺术类专业，批次在艺术提前批，普通批历史类2023年录取最低分338分，位次148930"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-填志愿",
        "question": "你好，安徽316有没有希望报贵校？",
        "answer": "2023年学院安徽物理类录取最低分为287分，位次278226-278598"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-咨询",
        "question": "请问该校是民办的还是公办的",
        "answer": "河北建材职业技术学院隶属于河北省教育厅，是经河北省政府批准、国家教育部备案的公办全日制普通高等职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被现在物流管理专业录取吗",
        "answer": "2023年学院物理类录取最低分378，排名258941-259961。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-录取",
        "question": "老师，请问河北考生物理组379能来贵校吗？",
        "answer": "2023年学院物理类录取最低分378，排名258941-259961。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-色弱可以报电气自动化技术专业吗",
        "question": "色弱可以报电气自动化技术专业吗",
        "answer": "电气自动化技术专业没有色弱限制要求。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合331能报考贵校吗",
        "answer": "2023年学院物理类录取最低分378，排名258941-259961。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗，最低录取位次是多少呀",
        "answer": "学院2023年黑龙江物理类录取最低分237分，位次100216-100474。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-河北女物理组387位次293104能报贵校么",
        "question": "建议推荐什么专业",
        "answer": "2023年学院物理类录取最低分378，排名258941-259961。可登陆我院招生信息网查看2023年各专业录取最低分（https://zsw.hbjcxy.com/2024/0507/c382a38643/page.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-专科提前批 航海技术",
        "question": "老师您好，河北考生，女，推荐学这个专业嘛？贵校此专业就业情况如何呢？",
        "answer": "航海技术、轮机工程技术专业报考条件：无色盲（弱），无复视，矫正视力均能达4.8（0.6）及以上，或裸眼双眼视力均能达4.7（0.5）及以上。身高1.55米及以上。两个专业女生较少，如在校期间考取相关证书后毕业后上船概率较大，且工资相对其他专业较高，缺点是长期在船上较长时间无法回家。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "参考2023年学院普通批物理类录取最低分378分，排名258941-259961。提前批航海物理类录取最低344分，排名289152-289920。提前批航海相对于普通批录取希望更大，但航海相关专业有报考条件，具体可查询我院招生章程（https://zsw.hbjcxy.com/2024/0604/c372a38942/page.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-咨询",
        "question": "河北理科326分可以报考该校吗",
        "answer": "2023年学院物理类最低录取为分378分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-理科",
        "question": "云南理科生301分可以考上该校吗",
        "answer": "参考2023年学院云南物理类录取最低分256，排名167463-167595，有被录取的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "2023年学院广东物理类最低分383分，排位309810-310867"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-咨询",
        "question": "请问都招考有哪些辽宁省美术生学的专业",
        "answer": "2024年我院在辽宁省专科提前批艺术类历史3计划，物理2计划，专业为艺术设计类（包含室内艺术设计、环境艺术设计）"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-咨询",
        "question": "河北高考362，可以报考贵校的 大数据与财务管理 或者 旅游类吗",
        "answer": "参考2023年学院大数据与财务管理物理类录取最低分402，排名231331-232635，旅游类物理类录取最低分378，排名258941-259961。只能做冲的打算。"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-咨询",
        "question": "招收辽宁省美术考生吗",
        "answer": "招收，2024年我院在辽宁省专科提前批艺术类历史3计划，物理2计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北建材职业技术学院",
        "title": "河北建材职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我院未在河南设置美术类招生专业，文科招生专业为提前批水上运输类（航海技术、轮机工程技术），投放计划2名，2023年录取最低分297分，水上运输类报考条件可登陆我院招生信息网查询2024年招生章程（https://zsw.hbjcxy.com/372/list.htm）；普通批财务会计类（大数据与会计、大数据与财务管理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-老师好",
        "question": "请问老师，女生大理高考392能被贵校录取吗，大概什么专业可以录取",
        "answer": "往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-河北政法职业",
        "question": "河南文科379，位次147231-148347，对应23年422分，报考咱们学校能录取吗老师",
        "answer": "往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-河南文科生",
        "question": "435分能上贵校吗 能报法律专业吗",
        "answer": "欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-老师您好",
        "question": "本省402能报考吗，学校专接本率高吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "山东无计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-录取",
        "question": "河南高考350分位次182257名（相当于23年397分）被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-舞蹈生",
        "question": "河北文科舞蹈生文化分256艺考分儿219.36，综合成绩是402，有机会进入贵校吗",
        "answer": "成绩按文化课，往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-录取报考",
        "question": "河北物化政350可以报考本校的专业吗",
        "answer": "往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-河北政法学院专业和招生计划",
        "question": "河北历史类考生想详细咨询下贵校所开设的专业2024年的招生计划",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-报考河北政法职业学院",
        "question": "河北省历史组考生，2024届高考417分，位次86994报考院校的法律事务可以吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-河北政法职业学院",
        "question": "河北考生物化政421分报考贵校司法鉴定专业有希望吗，贵校是专科提前批吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm，不是提前批。"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-报考",
        "question": "河北历史类考生报考贵校法律事务专业418分有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-报考",
        "question": "贵校有要求女生剪短发吗",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-报考",
        "question": "河南319文科报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-录取",
        "question": "江西 物理组 392 可以报考法律事务专业吗",
        "answer": "没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-录取，升本",
        "question": "我是河北省大文402的学生， 请问可以报这个学校吗？ 学校的升本概率高不高？ 光是专科 ，没有本科的学生吗 ？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-河北女生",
        "question": "河北女生选的是物化政357，有机会被录取吗，建议选什么专业",
        "answer": "欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-录取",
        "question": "河北物理女生418分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-文科山东",
        "question": "山东文科今年426分可以报考贵校吗？有什么专业推荐一下，主要贴近政治历史",
        "answer": "没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-甘肃文科417",
        "question": "文科417 学费大概一年多少 请问你们学校是在郊区还是市区 宿舍是八人还是六人 今年面向甘肃开设哪几个专业",
        "answer": "没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-河北报考",
        "question": "河北文科类446有希望报考吗，如果报法律系可以考律师证吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-河北报考",
        "question": "河北理科405 位次270403可以报嘛 这个分数有推荐的专业嘛",
        "answer": "有希望，欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-河南考生问",
        "question": "河南省最低多少分可以报啊？",
        "answer": "欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-录取",
        "question": "老师好，河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "有希望，欢迎报考。往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-报考",
        "question": "山东物化政371位次在47万可以报考法律专业吗或者报考那个专业希望大后续可以转专业吗",
        "answer": "没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-录取",
        "question": "老师，本人河南文科382，想报考贵校法律事务，不知录取概率多少",
        "answer": "往年录取分数线请参考http://zhaosheng.helc.edu.cn/info/1062/1245.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我校不招艺术类，只招普通类；去年在河南的录取成绩请访问zhaosheng.helc.edu.cn查看。"
    },
    {
        "schoolName": "河北政法职业学院",
        "title": "河北政法职业学院-今年录取分数线多少？都有什么专业",
        "question": "今年录取分数线多少，都有什么专业",
        "answer": "我校不预设分数线，按成绩择优录取；今年招生计划和往年录取成绩请访问zhaosheng.helc.edu.cn查看。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州职业技术学院",
        "title": "沧州职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "您好，我院今年未在河南放计划，感谢关注沧州职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州职业技术学院",
        "title": "沧州职业技术学院-录取",
        "question": "老师想请问，河北理科女生404分，今年的位次27万左右，可以报考本校吗，有什么专业可以报，谢谢",
        "answer": "去年物理组合最低分377，位次是260955。 可以考虑下咱们的表演艺术（武术方向）、现代魔术设计与表演、现代杂技表演艺术等专业，以及我院中外合作办学的专业。具体请参考《2024年河北省普通高等学校招生计划》查看招生计划及学费情况。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州职业技术学院",
        "title": "沧州职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组考生364分可以报考贵校数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "可以报考，你说的这个专业名称不完全准确，可以报上冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州职业技术学院",
        "title": "沧州职业技术学院-动物医学专业大概多少分能上",
        "question": "湖北理科生382报动物医学专业能被录取吗",
        "answer": "我校今年未在湖北投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州职业技术学院",
        "title": "沧州职业技术学院-专业推荐",
        "question": "老师你好，我是河北省的考生历史组考了406分位次在94945可以报考本校的什么专业呢",
        "answer": "我们预测这个分数填报我校绝大多数专业，都有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-河北能源",
        "question": "贵校所有专业都支持转专业吗？有成绩限制吗？",
        "answer": "我校有相关转专业政策，需要有一定条件，请录取后咨询我校学籍部门转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-河北能源",
        "question": "贵校所有都支持专升本吗？",
        "answer": "我校执行河北省专升本招生政策，毕业当年可报考专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "有希望，请关注学院招生网（https://zsw.hbnyxy.cn/）了解更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-河北能源",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "我校投档比例遵循河北省投档政策，均为1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-老师好",
        "question": "请问老师，女生大理高考392能被贵校录取吗，可以推荐一下大概什么专业可以录取，谢谢",
        "answer": "有希望，请关注学院招生网（https://zsw.hbnyxy.cn/）了解更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-录取",
        "question": "河北物理368，位次314151，有希望录取数字媒体专业吗",
        "answer": "有希望，请关注学院招生网（https://zsw.hbnyxy.cn/）了解更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-报考",
        "question": "甘肃理科290有机会吗？",
        "answer": "有希望，请关注学院招生网（https://zsw.hbnyxy.cn/）了解更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍条件，分别是几人间？",
        "answer": "我校宿舍为八人间配置，请关注学院招生网（https://zsw.hbnyxy.cn/）了解更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "有希望，我校物理在山东有招生计划，请关注学院招生网（https://zsw.hbnyxy.cn/）了解更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-河北理科429",
        "question": "有机会报数字媒体技术软件技术专业吗",
        "answer": "希望挺大的，可以报考，详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "希望挺大的，可以报考，详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-录取",
        "question": "老师，河北省理科379分能来贵校吗？",
        "answer": "是有希望的，可以报考，详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-报考",
        "question": "河北男生大理372，位次309898位。可以报考贵校吗",
        "answer": "是有希望的，可以报考，详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-填志愿",
        "question": "你好，安徽316有没有希望报贵校？",
        "answer": "安徽省23年录取的时候有缺额，是有希望的，可以报考，详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组考生364分可以报考贵校数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "希望很大，可以报考，详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组考生364分可以报考贵校数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "有希望的，可以报考，详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-河北理科生物生地414分，贵校有什么专业",
        "question": "河北理科生物生地414分，贵校有什么专业",
        "answer": "这个分数可以报考专业挺多的，关于专业方面详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？河北理科298有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "都是1：1的，有点希望的，具体详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-有婴幼儿托育服务与管理么",
        "question": "河北387",
        "answer": "有这个专业的，报考也有希望的，可以报，详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-报考",
        "question": "请问安徽理科308分，能被贵校录取吗，可以服从调剂",
        "answer": "可以，应该有希望录取。详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-报考",
        "question": "请问安徽理科308分，能被贵校录取吗，可以服从调剂",
        "answer": "可以，应该有希望录取。详细情况可查看我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-文科285能被录取嘛",
        "question": "文科285分你被录取本学吗？",
        "answer": "希望不大，可以参考一下往年录取分数，详细信息可关注我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/，招生办公室电话：0315-3029211"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-黑龙江大理289分可以冲一下么",
        "question": "机电一体专业和大数据计算机方面有希望么",
        "answer": "我校在黑龙江省没有招生计划，详细信息可关注我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-河北物理组女387位次293104有希望报贵校么",
        "question": "建议推荐的专业",
        "answer": "有希望会被录取，推荐婴幼儿托育服务与管理、大数据与会计等专业比较适合女生报考，详细信息可关注我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/，招生办公室电话：0315-3029211"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "可以报考，有希望会被录取，详细信息可关注我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/，招生办公室电话：0315-3029211"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-咨询",
        "question": "河北保定对口计算机487分能否报考贵校",
        "answer": "可以冲冲，详细信息可关注我校招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-河北文科396",
        "question": "请问贵校大数据与会计能录取吗？",
        "answer": "有希望，可报考，详细信息可登录我院招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-录取",
        "question": "请问湖北理科310能上贵校吗？",
        "answer": "有希望，可报考我校，详细招生计划可参考我院招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-河北理科",
        "question": "请问一下351有希望吗",
        "answer": "有希望，可以冲一冲，详细招生计划可参考我院招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-物化地",
        "question": "河北考生物化地345分报大数据与会计能被录取吗？",
        "answer": "有希望会被录取，详细招生计划可参考我院招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-录取",
        "question": "河北考生336分，有多大希望被贵校录取？录取后可以转专业吗？这个分数推荐是什么专业？",
        "answer": "有希望会被录取，详细招生计划可参考我院招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-河南文科279能不能报贵校机电一体化",
        "question": "文科279能不能报贵校机电一体化，如果不能能不能被其他的录取。",
        "answer": "希望不大，可以再参考一下学院河南省招生计划及往年分数，详细招生计划可参考我院招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-咨询",
        "question": "河北理科360可以报考电子与信息专业吗",
        "answer": "有希望被录取，详细招生计划可参考我院招生网：https://zsw.hbnyxy.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北能源职业技术学院",
        "title": "河北能源职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我校不在河南省招收艺术类专业考生。详情可参见我校招生网（https://zsw.hbnyxy.cn/）"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "江西物理类430分排名16万左右被录取的几率大嘛？如果有幸被录取的话可以报考该院校的什么专业呢？有希望进订单班嘛（女孩子）谢谢老师！！！",
        "answer": "考生您好，我校2023年江西理科分数线为382分，我校今年针对江西的招生计划、专业在我校官网发布的招生简章上有详细介绍，你可以去了解一下，我校今年订单班没有对江西考生的招生名额，你可以结合自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 河南文科399 位次126542 有机会被石家庄铁路的铁路专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年河南省文科439分，我校今年针对河南省的招生计划，专业在我校官网上发布的招生简章上有详细介绍，您可以去了解一下，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-住宿",
        "question": "老师您好 石家庄铁路的住宿条件如何？",
        "answer": "您好，我校宿舍是标准的6-8人间，设施齐全，干净整洁，可放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 今年石家庄铁路的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，录取文件上有明确规定，按照文件规定执行，原则上1:1进行投档。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省420能上本校吗",
        "answer": "您好，我校2023年安徽省物理类录取分数线为412分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-安徽考生，女，物化政，443分，能报考贵校的订单班专业吗",
        "question": "安徽考试，你，物化政，443，能报考贵校的订单班专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年安徽省物理类录取分数线为412分，可以进行参考，我校2024年开设的订单班专业无面向安徽省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "您好，贵州理科326能报贵校铁路类专业嘛？",
        "answer": "您好，我校2023年贵州省物理类录取分数线为344分，可以进行参考，各专业详细介绍可登录我校官网查看，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物化地414分能报考吗？可以冲一冲吗？",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "贵州389（物化地）位次14万 报考贵校几率大吗",
        "answer": "您好，我校2023年贵州省物理类录取分数线为344分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河北",
        "question": "河北物理371分现代物流管理专业有机会录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，可以进行参考，各专业详细信息可登录我校官网查看，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-能否被贵校录取",
        "question": "物政生436分江西位次162797",
        "answer": "您好，我校2023年江西省物理类录取分数线为382分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "湖北考生男398理科生有机会录取铁路相关专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年湖北省物理类录取分数线为374分，可以进行参考，各专业详细信息可登录我校官网查看，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理333分录取概率大吗",
        "answer": "您好，我校2023年湖北省物理类录取分数线为374分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-大一新生能不能转专业 转专业有哪些要求",
        "question": "大一新生能不能转专业 转专业有哪些要求",
        "answer": "您好，我校大一新生入学后可参加学校统一组织的转专业考试，通过考试后即可转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好 河南文科女生402分 排名123355 能报贵校吗 大数据与会计是哪个校区的 谢谢",
        "answer": "您好，我校2023年河南省文史类录取分数线为439分，可以参考相应位次，根据个人情况进行报考；2024届新生系部划分尚未确定，请持续关注我校官网及公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "您好，我校"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-新疆",
        "question": "您好贵校老师，新疆和田，理科249，单列类位次28392，是否能被录取或可能性有多大，谢谢！",
        "answer": "考生您好，我校2023年新疆理科分数线为260分，我校今年针对新疆的招生计划，专业在我校官网发布的招生简章上有详细介绍，您可以去了解一下，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生，历史类，386分，排位137500，可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省文科录取分数线为395，您可以根据自身情况，进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-请问一下河南理科357分，可以报考贵校吗？",
        "question": "请问一下河南理科357分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年河南省理科分数线为400，您可以根据分数线结合自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-江西录取",
        "question": "请问贵校今年大概有多少个江西招生机划？ 文科449，60598希望大嘛？",
        "answer": "考生您好，我校2023年江西省文科分数线为382，今年我校针对江西的招生计划、专业在我校官网发布的招生简章中有详细介绍，您可以去了解一下，结合自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "考生您好，我校2023年安徽省理科分数线为412分，您可以根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "请问河北省高考435分，有机会进入贵校铁路专业吗，贵校转专业的条件是什么？",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省理科最低分411，我校铁路专业在我校官网发布的招生简章上有详细介绍，您可以根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，河北纯理考生426分能报考交通运输专业吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省理科最低分数线为411分，我校今年针对河北省的招生计划在我校的招生简章上有详细介绍，您可以去我校官网上查询了解一下，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，我想请问一下，甘肃省男生理科考了400分，过本科线三十分，省排名77744，报考贵校的铁路类专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年甘肃省最低分341，我校的对甘肃省招生的铁路类专业在我校官网上公布的招生简章上有详细介绍，你可以去了解一下，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "你好河南理科396可以报考该校嘛，铁路专业可以录取到嘛",
        "answer": "考生您好，我校2023年河南省理科最低分数线为400分，我校今年针对河南省的招生计划，专业等在我校官网已经公布，你可以去了解一下，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科452排名58660有机会录取贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年江西省文科最低分为382分，最高分为410分，您可以根据去年的分数线和自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-陕西理358分能上吗",
        "question": "陕西理358分能上吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年陕西省理科最低分为313分，最高分为361分，您可以根据去年的分数线和自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-石家庄铁路职业技术学院358分能上吗",
        "question": "石家庄铁路职业技术学院358分能上吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年陕西省理科分数线为313分，你可以根据去年分数线和自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-老师您好，订单班",
        "question": "河北考生449能进订单班吗",
        "answer": "考生您好，2023年河北省理科411分，我校订单班的分数线一般比我校的最低分数线要一些，订单班的报考要求在我校官网上公布的招生简章上有详细介绍，你可以去查询一下，根据去年的分数线和自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，我校今年并没有对艺术类进行招生，只能通过高考文化成绩进行报考。2023年重庆市文科录取分数线为362分，可以根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物理组合男生433，可以报贵校的什么专业好",
        "answer": "考生你好，我校2023年河北省物理组录取分数线是411分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科生431录取希望大不大，有没有推荐女生学的专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年河北省理科录取分数线是411分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。我校人文社科系和经济管理系相关专业，女生报考人数比较多，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科428能报考智慧景区开发吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年河北省理科录取分数线是411分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河北考生",
        "question": "老师您好，理科431有机会报考贵校现代物流管理吗",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，可以进行参考，各专业详细信息可登录我校官网查看，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "考生你好，我校2023年河南省文史类录取分数线是439分，今年和去年招生计划发生变化，分数也可能会有所波动，你可以对照去年的分数做一下参考。我们学校的宿舍都是标准的6-8人间，设施完善，干净整洁，各专业详细信息可登录我校官网查看，学校暂无早操安排。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-湖北招生",
        "question": "老师您好！我想请问一下今年湖北理科348位次十九万七千能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年湖北省物理类录取分数线为374分，可以进行参考，根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-石家庄",
        "question": "江西物化地399，想报考贵校被录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，我校2023年江西省物理类录取分数线为382分，可以作为参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，河北考生报考是参考往年位次报考，还是参考批次线差进行报考。",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，可以参考对应位次，根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-专业",
        "question": "老师，适合理科女孩报的专业给推荐一下。",
        "answer": "考生您好，我校今年的招生专业在我校官网已经公布，我校往年经济管理系和人文社科系所报女生较多，我校官网有我校所有专业的专业介绍和分析，您可以去了解一下，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，江苏省考生452可以报考贵校热门专业吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年江苏省理科分数线为415分，我校今年对江苏的招生计划，专业在我校官网上有公布，您可以去查询了解一下，根据往年分数线以及自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河南报考",
        "question": "理科395分，32万名次左右可以报考贵校的铁路专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年河南省理科最低分数线为400，我校今年的招收专业在我校官网上已经公布，你可以去查询一下，根据去年分数线进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科402可以报吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年四川省理科分数线是361分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-石铁",
        "question": "河南理231能报贵校吗位次532269",
        "answer": "考生你好，我校2023年河南省理科分数线是400分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "河南多少批次可以报贵校",
        "answer": "考生你好，我校2023年河南省理科分数线是400分，你可以结合去年的一分一档表进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河北考生",
        "question": "所选历史，政治，生物高考435可报专科吗 如果可以，报什么专业合适",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省文科最低分是374分，我校今年的招生简章在我校官网已经公布，你可以去查询一下，参考去年的分数线，进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "你好，请问山西考生理科330分能被录取该校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年山西省理科分数线是352分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-陕西文科393位次49241可以报考贵校吗",
        "question": "陕西文科393位次49241可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年陕西省文科录取分数线是396分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河北",
        "question": "我河北理379可以报考不",
        "answer": "考生你好，我校2023年河北省理科分数线是411分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "安徽 历史科 高考排名10632 分数330 报考贵校可符合要求",
        "answer": "考生你好，我校2023年安徽省文科分数线是396分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河北考生383能报贵校吗",
        "question": "能上什么专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年河北省理科录取分数线是411分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "理科420 位次287723 有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年河南省理科录取分数线400分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "理科420 位次287723 有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年河南省理科录取分数线400分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-安徽文科",
        "question": "安徽高考文科422分能够报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年安徽省文科录取分数线是382分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-铁道类新生是在新校区吗",
        "question": "铁道类新生在哪个校区",
        "answer": "考生您好，目前我校正在建设新校区，具体专业所在校区可以等待暑假发放入学需知，详细的专业信息和系部划分我校官网已经公布，您可以查询了解一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-分数",
        "question": "河南文科421 09 10 13 07 08 这几个专业对性别有什么要求吗？",
        "answer": "考生您好，2023年河南省文科分数线为439，我校部分有特殊要求的专业在我校招生官网的招生章程中已经公布，您可以查询一下，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "贵州 329 可以录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年贵州省物理类录取分数线为344分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-陕西",
        "question": "陕西文科女孩,30093位次,分441报铁路运营管理能录取吗?",
        "answer": "您好，我校2023年陕西省文史类录取分数线为396分，可以参考去年对应位次，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-订单生是否保障就业",
        "question": "报考贵校订单生，毕业是否保障就业安排，女生报考哪些专业，老师。",
        "answer": "您好，我校开设的各订单班专业原则上毕业后到各对应公司进行工作，2024年订单班专业详情可登录我校官网查看，符合我校招生章程中订单班要求即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-安徽",
        "question": "安徽女生物生地443分可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年安徽省物理类分数线是412分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河北 女 426分 位次245232 可以报贵校的高速铁路客运服务吗",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，各专业详细信息可登录我校官网进行查看，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "您好，我校2023年山东省录取分数线为420分，可以作为参考，我校各专业详细信息可登录我校官网查看，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "23年在广西的录取分数是多少呢，今年对广西有多少个计划",
        "answer": "您好我校2023年广西省物理类录取分数线为320分，可以作为参考；2024年我校计划在广西省招生10人，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-江苏450",
        "question": "您好，江苏450分理科能不能报铁路相关的专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年江苏省理科录取分数线为415分，根据自身情况进行报考。我校官网招生专栏，有对专业详细介绍，以及就业方向，可以进行查看"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河南",
        "question": "河南文科425分有机会上铁路专业吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年河南省文科录取分数线为439分，根据自身情况进行报考。我校官网招生专栏，有对专业详细介绍，以及就业方向，可以进行查看"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "老师、河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省理科录取分数线为411分，往年人文社科系和经济管理系报考女生较多，根据自身情况进行报考。我校官网招生专栏，有对专业详细介绍，以及就业方向，可以进行查看"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河北考生",
        "question": "河北男生物生地409分，可以报你们学校那个专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省理科录取分数线为411分，根据自身情况进行报考。我校官网招生专栏，有对专业详细介绍，以及就业方向，可以进行查看"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-石铁",
        "question": "您好，贵校在河北省的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，录取文件有明确规定的，按照文件规定执行，没有明确规定的，原则上1:1进行投档。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-石铁",
        "question": "您好，贵校实习安排是定点安排还是自己找？",
        "answer": "考生你好，我校实习具体情况看各系安排，您可以参加系里安排实习，也可自己找。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-石铁",
        "question": "您好，贵校有哪些合作企业或校招企业吗？",
        "answer": "考生您好，我校与全国十八大铁路局以及各大工程局，地铁公司等都有校企合作，详细的可前往我校官网上的招生简章上进行查看"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河北文科417有机会进入本校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省文科录取分数线为374分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "河北物化政425男可以报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省理科录取分数线为411分，根据自身情况进行报考。我校官网招生专栏，有对专业详细介绍，以及就业方向，可以进行查看"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "请问：如果被贵校录取，专业不喜欢，可以更改专业吗？",
        "answer": "考生你好，转专业需要在大一上半学期进行申请，下半学期进行考试，考试通过才能够进行转专业，具体转专业流程以学校政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-甘肃录取",
        "question": "你好，甘肃，物政地，363分，位次92685 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年甘肃省录取物理类分数线是341分，可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-请问一下老师：贵州省物化地女生305分可以报吗？",
        "question": "请问一下老请：贵州省物化地女生305分可以报吗？",
        "answer": "考生你好，我校贵州省2023年物理类录取分数线是344分，可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生",
        "question": "四川文科427排名101044 女生有希望吗 推荐什么专业，学校代码多少",
        "answer": "考生你好，我校2023年四川省文科录取分数线是382分，可以进行参考，根据自身情况进行报考。我校在四川的代码是1359，国标院校代码是12424。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-请问山东录取",
        "question": "山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年山东省录取分数线是420分，可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "贵学校有视力和身高的要求吗",
        "answer": "考生你好，我校订单班专业报考的话是有身高和视力的要求，报考其他普通专业的话没有身高和视力要求。参加校招面试时，公司可能会对身高、视力方面提出要求。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "安徽理科448，位次196525可以报考贵学校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年安徽省理科分数线是412分，可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科363分有机会吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年湖南省理科分数线是382分，可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "山东纯文419报考贵校有机会吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年山东省录取分数线为420分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河南省文科377可以报考高速铁路客运服务专业吗？",
        "question": "这分数可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "考生您好，我校2023年河南省文科录取分数线为439分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-毕业后分配",
        "question": "天津考生在该校毕业后能分配到天津就业吗",
        "answer": "考生你好，我校并不包分配，等到大三时会有铁路局和工程局等相关单位会来我校进行招聘，可以选择心仪的单位进行报名，参加面试，具体岗位由公司决定。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河南省男生文科411分有机会铁路专业吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年河南省文科录取分数线为439分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史男414分可以报考贵校吗？请问哪个专业更合适？",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省文科录取分数线为374分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "我想报学校的订单班，但是有身高限制，本人实际身高172，但是高考体检数据有误量成了169，请问报了可能滑档吗",
        "answer": "考生你好，报考石家庄铁路职业技术学院2024年订单班专业是有身高和视力要求的，不符合条件的话，您无法被该专业录取"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "河北考生女，选科历史、政治、地理，442、70312能报贵校那个专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省文科录取分数线为374分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科409铁路专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年云南省理科录取分数线为379分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取 青海",
        "question": "青海文科351 排名9923",
        "answer": "考生您好，我校2023年青海省文科录取分数线为365分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-贵州美术生",
        "question": "我想问一下 美术223.33 文化376 综合分467.16 文化排名72101 综合分排名7183 能否上贵校呢？",
        "answer": "您好，我校今年并没有对艺术类进行招生，只能通过高考文化成绩进行报考。2023年贵州省文科录取分数线为434分，可以根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生计划",
        "question": "老师好，今年贵校在黑龙江有招生计划吗？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在黑龙江是有招生计划的。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "河南考生346有机会吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年河南省理科录取分数线为400分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "云南文科436 省排名68362 有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年云南省文史类录取分数线为438分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-想报考贵校",
        "question": "您好老师我是宁夏考生，高考成绩258分可以报考贵校铁路相关专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年宁夏省理科录取分数线为313分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-山东历政地424男生可以报贵校的什么专业？",
        "question": "山东历政地424男生可以报贵校的什么专业？",
        "answer": "考生您好，我校2023年山东省录取分数线为420分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-专业",
        "question": "我想问一下该校的铁路施工与维护专业会不会招文科生，在江西的招生计划人数和分数是多少呢",
        "answer": "考生你好，我校高速铁路施工与维护专业招收文科生，我校2024年在江西的招生人数是26人，我校2023年江西省文科录取分数线为382分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-新疆考生",
        "question": "位次41472分数262能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年新疆省理科录取分数线为260分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取几率",
        "question": "老师你好，我是青海考生，分数为344，位次在9617，请问有多大几率进入本校。",
        "answer": "考生您好，我校2023年青海省文史类录取分数线为365分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-石家庄",
        "question": "辽宁历史类女生375想报铁道专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年辽宁省文史类录取分数线为411分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生咨询 383分 位次32534 甘肃 历史",
        "question": "有机会上专科吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年甘肃省文史类录取分数线为417分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-文科285分有机会被录取嘛吗",
        "question": "文科285分有机会被录取吗？麻烦老师了",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省文科录取分数线为374分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "258可以冲一下吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年天津市录取分数线为254分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-天津 录取",
        "question": "258分可以报考贵校的铁路专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年天津省录取分数线为254分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-2024年对河南有招生计划吗？",
        "question": "2024年对河南有招生计划吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年对河南省招生计划80人，可以根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河北报考",
        "question": "河北 理 445 可以吗》",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省理科录取分数线为411分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取四川文科375有机会录取贵校的高速铁路综合维修技术",
        "question": "四川文科375。位次140032有机会录取贵校的高速铁路综合维修技术嘛",
        "answer": "您好，我校2023年四川省文史类录取分数线为382分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-外省录取",
        "question": "贵校录取陕西吗？陕西考生文科425，被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好，我校今年在陕西有招生计划的。您好，我校2023年陕西省文史类录取分数线为396分，可以根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "2024年河北省统考考了395可以报考么",
        "answer": "您好，我校2023年河北省理科录取分数线为411分，可以根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-老师好，请问咱学校2023年北京理工类录取分数线是多少？",
        "question": "老师好，请问咱学校2023年北京理工类录取分数线是多少？",
        "answer": "考生您好，我校2023年北京录取分数线为254分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取 石铁",
        "question": "河南理科录取分数线",
        "answer": "您好，我校2023年河南省理科录取分数线为400分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-康旅控股集团",
        "question": "老师您好，贵校康旅控股专业是属于订单班的一种吗？ 毕业后是直接进入康旅控股集团旗下的相关公司就业吗？ 此类专业女生的就业待遇如何？",
        "answer": "考生你好，我校与康旅控股集团合作成立康旅产业学院，并不属于订单班的一种。该学院学生毕业后可以选择去康旅控股集团及旗下公司进行工作或者参加我校校园招聘。女生毕业后就业待遇和男生一样，待遇好，满意度高。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-该校对于河南录取分数",
        "question": "河南省文科411分报考贵校的铁道工程技术专业有多大概率录取？",
        "answer": "您好，我校2023年河南省文史类录取分数线为439分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "老师，您好。河南理科男，高考分数396.有被铁道运输类专业录取机会么。入校后可以选专业么？",
        "answer": "您好，我校2023年河南省理工类录取分数线为400分，可以进行参考，详细专业信息可登录我校官网查看，请根据个人情况进行报考。考生填报志愿时候进行选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "河北考生，物化生441分，请问被录取的机会大吗？还有各专业的分数什么时候可以查询到？",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省理科录取分数线为411分，可以进行参考，根据自身情况进行报考，录取分数线需要等到我校录取工作结束后公布。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取和转专业",
        "question": "湖北412可以进贵校吗，转专业有什么条件吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年湖北省理科分数线是374分，可以进行参考，根据自身情况进行报考。转专业需要在大一上半学期进行申请，下半学期进行考试，考试通过才能够进行转专业，具体转专业流程以学校政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-艺考",
        "question": "山东综合分423双过线，能报吗",
        "answer": "您好，我校今年并没有对艺术类进行招生，只能通过高考文化成绩进行报考。2023年山东省录取分数线为420分，可以根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "考生您好，我校2023年河北省理科录取分数线为411分，您可以进行参考，根据自身情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "安徽大理450有希望进铁道工程技术吗",
        "answer": "您好，我校2023年安徽省物理类录取分数线为412分，可以进行参考，详细专业信息可登录我校官网进行查看，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-想报考贵校",
        "question": "山东353能录取码",
        "answer": "您好，我校2023年山东省录取分数线为420分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "1.贵校对重庆是否有招生 2.贵校的投档比是多少 3.是否有投档不退档 3.重庆物化地380被铁路物流管理录取概率大吗",
        "answer": "您好，我校2024年在重庆市计划招生10人，我校2023年重庆市物理类录取分数线为378分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生",
        "question": "在河北430能被录取吗吗",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "你好山西理工生，咱们订单班要多少分数啊",
        "answer": "您好，我校2023年山西省理工类录取分数线为352分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-地区",
        "question": "老师，请问一下，今年贵校面向广东物理组招生吗，如果招的话请问大概分数在多少以上被录取的几率会大一些",
        "answer": "您好，我校2024年在广东省计划招生15人，我校2023年广东省物理类录取分数线为396分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-物化政 432分 省名次231829",
        "question": "请问这个分数线能不能在上石家庄铁路职业技术学院",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-你好，山西订单班是多少呢？",
        "question": "如题",
        "answer": "您好，我校2024年开设的订单班专业不面向山西省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "你好，山西377理工会录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年山西省理工类录取分数线为352分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生",
        "question": "物化生441分，请问被录取的机会大吗？还有各专业的分数什么时候可以查询到？",
        "answer": "您好，我校在不同省份录取分数线不同，详细信息可登录我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-理科382可以上吗",
        "question": "382可以上吗",
        "answer": "您好，我校2023年河北省理工类录取分数线为411分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "甘肃理科360能上吗",
        "answer": "您好，我校2023年甘肃省物理类录取分数线为341分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考咨询",
        "question": "江西理科男 414分 能报考铁路技术方面的吗",
        "answer": "您好，我校2023年江西省物理类录取分数线为382分，可以进行参考，各专业信息可登录我校官网进行查看，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-理科",
        "question": "本校对山西理科男生招生多少人",
        "answer": "您好，我校2024年在山西省计划招生143人，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-理科",
        "question": "山西理科生361分能被本校录取不，录取分数线是多少，有啥好的专业给介绍一下，可以专升本吗，毕业后就业问题怎样",
        "answer": "您好，我校2023年山西省理工类录取分数线为352分，我校专业就业前景都很好，可以专升本，但我校不负责，需自己进行专升本学习。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考咨询",
        "question": "北京考生，主科224能报考吗",
        "answer": "您好，我校2023年北京市录取分数线为254分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考咨询",
        "question": "老师好，想报考咱学校，河北省今年计划招生人数和专业数是多少呢",
        "answer": "您好，我校今年在河北省计划招生798人，详细信息可登录我校官网进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考咨询",
        "question": "北京，理科410能来贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年北京市录取分数线为254分，可根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河南文科425分能上咱们的物流管理或者财经类的专业吗？",
        "question": "河南文科425分能上咱们的物流管理或者财经类的专业吗？",
        "answer": "您好，我校2023年河南省文史类录取分数线为439分，可登录我校官网查看今年开设的相关专业信息，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-前景",
        "question": "您好，请问山西高考分数381报考贵校什么专业就业前景较好",
        "answer": "您好，我校专业就业前景都很好，相关岗位可登录我校官网查看具体专业介绍，我校2023年山西省理工类录取分数线为352分，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-文科432分",
        "question": "裸眼度数超过800可以报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，我校2023年山西省文科录取分数线为378分，我校一般专业对视力没有要求，可登录我校官网查看对视力等有要求的专业，根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，我家孩子河北高考历史类369分，报考咱们学校有希望吗？那些专业可以试试？",
        "answer": "您好，我校2023年历史类录取分数线为374分，可以参考对应位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "对山西招生多少 理工328能录取么",
        "answer": "您好，我校2024年在山西省计划招生143人，2023年山西省理工类录取分数线为352分，可以进行参考，根据自身情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生",
        "question": "老师，贵校的专业大多数都要求视力吗？",
        "answer": "您好，我校2024年部分专业有一定要求，如身高、视力等，详细信息可登录我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-山西低分录取",
        "question": "山西文科356会录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年山西省文史类录取分数线为378分，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，河北理科男孩350分能报贵校的订单班吗，机率大吗，订单班怎么收费",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，今年我校部分专业开设订单班，学费为5000/年，住宿费500元/年，详细信息可登录我校官网进行查看，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "你好福建体育历史类文化分294，体育分70 能报吗谢谢",
        "answer": "您好，我校2024年未开设体育类专业，我校2023年福建省历史类录取分数线为387分，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生",
        "question": "江西考生分数388能否录取",
        "answer": "您好，我校2023年江西省物理类录取分数线为382分，可以进行参考，根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生",
        "question": "贵州456理科，打算报考贵校运营管理和客运类，视力400多度，其它身体方面都健康，高考体检一切正常，身高也能达到贵校标准，贵校会录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年贵州省物理类录取分数线为344分，符合教育部高考体检指导意见和我院招生章程即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-铁路",
        "question": "老师，贵州456能被录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年贵州省物理类录取分数线为344分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "安徽省物理方向28万能被录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年安徽省物理类录取分数线为412分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-城市轨道交通工程技术",
        "question": "您好，请问河北考生426分可以报考城市轨道交通工程技术专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年河北省历史类录取分数线为374分，可以进行参考，详细专业介绍可登录我校官网查看，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考咨询",
        "question": "河北保定考生，史地政449男，未满1.7m有比较合适的专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年河北省历史类录取分数线为374分，可以进行参考，详细专业要求可登录我校官网进行了解，符合教育部高考体检指导意见和我院招生章程即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "2024年河北省统考考了395分可以报考么",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考咨询",
        "question": "河北物理组合考生，今年分数398，能被铁路机车运用与维护专业录取吗，谢谢",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，详细专业信息可登录我校官网进行查看，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "河北理文化299体育337.85综合分533.125可以报贵校吗",
        "answer": "您好，我校2024年未开设体育类专业，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科386有机会进吗，位次35万",
        "answer": "您好，我校2023年河南省理工类录取分数线为400分，可以进行参考，请根据自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史考生，412分，能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年河北省历史类录取分数线为374分，可以进行参考，请根据个人情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-江西考生 男 文科363分 有机会报考贵校吗",
        "question": "江西考生 男 文科363分 有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年江西省历史类录取分数线为382分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-275能上贵校吗",
        "question": "老师275分可以报本校吗",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理类录取分数线为411分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河南理科男生341",
        "question": "可以报考咱学校哪些专业稳妥",
        "answer": "您好，我校2023年河南省理工类录取分数线为400分，可以进行参考，详细专业信息可登录我校官网查看，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考咨询",
        "question": "你好 请问贵校今年高考史生政436分能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年河北省历史类录取分数线为374分，可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-高考考生",
        "question": "老师您好，河北考生351有希望吗",
        "answer": "您好，我校河北省物理类录取分数线为411分，您可以进行参考，请根据个人情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-校区问题",
        "question": "咱们学校的新校区是报什么专业或者达到什么条件才会分配到那里呢？",
        "answer": "我校不同校区有不同专业，暂时还未对新校区专业进行划分，请持续关注我校官网及公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生",
        "question": "高考440有望被录取吗",
        "answer": "您好，2023年我校河北省历史类录取分数线为374分，请参考分数与自身位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考咨询",
        "question": "河北历史考生，总分331分，能被铁路专业录取吗，谢谢",
        "answer": "考生你好，我校今年分数线还并未公布，河北去年文科分数线最低分是374分，你可以根据我校去年分数线做一下参考，招生简章在我校官网已经公布，你可以去自己查询一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生",
        "question": "天津学生报考本校成绩是语数英三科成绩吗？",
        "answer": "考生你好，天津学生通过高考报名我校，成绩是语数外三科成绩"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我想咨询一下河南省理工380能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年分数线还并未公布，河南去年理科分数线最低分是400分，你可以根据我校去年分数线做一下参考，招生简章在我校官网已经公布，你可以去自己查询一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生",
        "question": "订单班对江苏招生吗",
        "answer": "考生你好，订单班对江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-订单班",
        "question": "请问订单班的学生毕业后可以选择专升本吗还是必须去订单公司？面试会有不通过的情况吗？不通过怎么办？订单公司会随意裁员吗？",
        "answer": "考生你好，订单班学生毕业后是要去公司工作的，只要符合教育部高考体检指导意见和我院招生章程即可报考，符合公司规定不会随意裁员。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "物化生420分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年分数线还并未公布，河北去年理科分数线最低分是411分，你可以根据我校去年分数线做一下参考，招生简章在我校官网已经公布，你可以去自己查询一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-寻取",
        "question": "福建物生地326可以报考地铁订单班吗？",
        "answer": "考生你好，报考石家庄铁路职业技术学院2024年订单班专业是有生源地和文理科要求的，今年地铁订单班是招收的河北生源考生，不符合条件的话，您无法被该专业录取"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-河北物理学科",
        "question": "今年物理430分能不能考上",
        "answer": "考生你好，我校今年分数线还并未公布，河北去年理科分数线最低分是411分，你可以根据我校去年分数线做一下参考，招生简章在我校官网已经公布，你可以去自己查询一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-有关录取规则",
        "question": "老师，请问轻微色弱影响铁路类专业报考吗？",
        "answer": "铁路类考生不招色盲色弱考生。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-请问贵校今年在青海大概招多少人文科男380有机会录取吗",
        "question": "适合文科生专业有哪些",
        "answer": "考生你好，今年青海的招生计划是30人，我校2023年青海文科录取分数线是365，请自行参考。我校订单班专业仅限理科考生报考，其他专业文理皆可进行报考。具体详情可以查看我校官网和当地教育考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考",
        "question": "老师，内蒙古文科342能报考吗？",
        "answer": "2023年文科最低分316，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "山西理科今年进入学校最低分数线是多少",
        "answer": "2023年理科最低分352，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "高考预算410分可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "考生你好，我校河北省2023年物理类录取分数线是411分，请自行参考，你可以根据我校官网发布的招生计划及所考位次自行衡量进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "山西文科416能上吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年山西省文科录取分数线是378分，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生",
        "question": "宿舍环境如何？食堂伙食？我理科358可以报考吗？",
        "answer": "考生你好，我校宿舍是标准的6-8人间宿舍。食堂干净整洁、设施完备，饭菜品种齐全。我校2023年山西省理科录取分数线是352分，请自行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-录取",
        "question": "山西 文科 男 386 有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年山西省文科录取分数线是378分，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-招生",
        "question": "请问贵校针对脊柱侧弯考生是怎么看待的",
        "answer": "考生你好，我校一般普通专业对脊柱侧弯没限制，符合教育部门高考体检指导意见和我院招生章程即可报考。详细信息可以去河北省教育厅官网和我校官网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-宁夏考生",
        "question": "今年宁夏有招生名额吗？",
        "answer": "考生你好，今年具体的招生简章在我校官网已经公布，今年宁夏的招生名额是20名。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-报考该校的订单班，身高不够可以吗",
        "question": "报考该校的订单班，身高不够可以吗",
        "answer": "考生你好，报考石家庄铁路职业技术学院2024年订单班专业是有身高和视力要求的，不符合条件的话，您无法被该专业录取"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "河北男生贵校订单班在哪里报",
        "answer": "考生你好，订单班是需要河北生源要求的，填报志愿时，选择我校带有后缀（订单班）的专业，进行报考就可以了"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁路职业技术学院",
        "title": "石家庄铁路职业技术学院-您好",
        "question": "请问贵校的铁道技术职业招收文科生吗？文科生2023年的录取分数线是多少？有推荐文科生的相关专业吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，你所说的专业名称有误的，我校除了订单班专业有科目限制，其他专业文科，理科考生都能进行报考，具体以招生计划为准。    四川省2023年文科最低录取分数是382。   专业可以根据你的个人兴趣报考，我校官网有具体的专业介绍，可以去参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "保定职业技术学院",
        "title": "保定职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "保定职业技术学院",
        "title": "保定职业技术学院-咨询",
        "question": "河北文科298可以上贵校嘛",
        "answer": "可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "保定职业技术学院",
        "title": "保定职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "不在河南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-安徽理科物化政,388分新高考省排名255127",
        "question": "请问能报考贵校装备制造,数控技术，电子电气自动化技术，机电一体化技术,或者电子信息，物联网技术，计算机应用技术，计算机网络技术?",
        "answer": "你好，详细了解可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗",
        "answer": "你好，详细了解可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询",
        "question": "河北女物化地414分可以报考吗？",
        "answer": "你好，详细了解可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-专升本",
        "question": "专升本是院校内部升，还是省统考升",
        "answer": "你好，详细了解可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-黑龙江理科349分报贵校计算机网络技术专业有希望吗？",
        "question": "黑龙江理科349分报贵校计算机网络技术专业有希望吗？可以专升本吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-广西音乐生",
        "question": "文化225，音乐197，综合358有机会能报考贵校的音乐表演专业吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-秦皇岛",
        "question": "舞蹈表演招辽宁的吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-秦皇岛",
        "question": "你好舞蹈表演专业代号是多少",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-对口财经",
        "question": "对口财经405分能报考贵校吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北理科429",
        "question": "有机会报考软件技术数字媒体技术专业吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-341分女文科",
        "question": "可以报考贵校的旅游管理专业么",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科417 位次25000左右 报考贵校机电一体化 或者机械制造及自动化 录取希望大不大",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "文314 能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北 女 历史组 345分",
        "question": "可以报考该院校吗？录取的几率有多大？大数据与会计 导游 关务与外贸服务 专业 谢谢",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询",
        "question": "河北理科313可以报考贵校吗 可以的话有哪些专业",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-山东美术生咨询",
        "question": "老师，您好，山东美术生文化课331分，美术240分，综合成绩465分，有机会被贵校艺术设计、环境艺术设计专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "老师，河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-广东",
        "question": "广东文科312可以报考咱们这个学校吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组考生364，位次129763可以报考贵校数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，河北省314历史类，位次171687能否被贵校录取呢？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-314 历史类 能报这个学校吗",
        "question": "314 历史类 能报这个学校吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-辽宁物理类高考401分",
        "question": "有希望到贵校计算机专业吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-314历史类 可以报考这个学校吗",
        "question": "314历史类 可以报考这个学校吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询",
        "question": "河北理科298可以报名我校专科吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-江西420分，排名77030",
        "question": "有希望录取到大数据与会计专业吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-招生",
        "question": "河北 419 位次84959 报考本院校的大数据与会计有机会录取吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物化政365可以上贵校吗？如果可以上建议什么专业",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北物理方向321",
        "question": "能报学校什么专业",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "河北文科312可以报考贵校嘛",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北舞蹈生420分有希望吗？",
        "question": "河北舞蹈生420分有希望吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询一下",
        "question": "河北男生，物理组，300分，可以上这里吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询",
        "question": "河北考生366分能报贵校吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-秦皇岛",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "今年文科312分可以报考贵校嘛",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询",
        "question": "招收辽宁省美术生吗有哪些专业",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "您好，重庆，物理类361，可以被录取吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-招生",
        "question": "河北 419 位次84959 报考本院校有机会录取吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北舞蹈生",
        "question": "您好老师，请问文化312，专业222，能报考咱们学校吗？录取机率大吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北文科360能报该校吗",
        "question": "河北文科360能报该校吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询",
        "question": "河北历地政336有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北理科女371分有机会上本校吗",
        "question": "河北理科女371分有机会上本校吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北物地政377能被贵校录取么",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询",
        "question": "安徽理科285有希望上吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-问题",
        "question": "河北美术434能上本校吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-安徽考生 物理 生物 地理 总分352分 可以报考贵院吗",
        "question": "安徽考生 物理 生物 地理 总分352分 可以报考贵院吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-老师您好，河北24年物理考生403分，适合贵院校什么专业？",
        "question": "老师您好，河北24年物理考生403分，适合贵院校什么专业？省排名位次不高，可以报考冲一下贵校吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北考生历政生356报考贵校有希望吗？",
        "question": "河北考生历政生356报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "河北物理336分报考贵校财会专业概率大吗，如果不能，推荐可以报什么专业？录取后能转专业吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-11",
        "question": "河南理科304有机会录取吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北文科",
        "question": "河北文科411分能报现代物理管理吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "河北考生419色弱可以报哪个专业",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询",
        "question": "河北理科360可以报考电子与信息专业吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询",
        "question": "河北高考362，可以报考贵校的财务会计类吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-重庆物理类考生359可以报考你们哪些专业？",
        "question": "重庆物理类考生359可以报考你们哪些专业？位次118806",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-河北文科370报考贵校大数据与会计有希望吗？",
        "question": "河北文科370报考贵校大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-录取",
        "question": "宁夏考生370左右报考贵校有可能被录取吗",
        "answer": "你好，详细可以电话咨询0335-5926819。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛职业技术学院",
        "title": "秦皇岛职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "你好，我院今年在河南没有艺术类的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-报考",
        "question": "物理365分可以报考该校哪些专业",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-咨询",
        "question": "老师，326分物化地有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况，还是有希望的，但需要冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "抱歉，我校在山东无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "河北大文356位次在136013-136885名能报考贵校吗",
        "answer": "根据往年录取情况，还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-对口",
        "question": "请问贵校今天对口计算机多少分可就读",
        "answer": "现在还不好说，只有录取后才能知道分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-河北考生录取",
        "question": "贵校是公办吗？女生历政地 421分84256名 报考贵校护理专业希望大吗",
        "answer": "民办，根据往年录取情况，问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-山西理工250，能录吗",
        "question": "山西理工250，能录吗",
        "answer": "根据往年录取情况，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "河北男生物理408报考贵校机械制造及自动化或应用化工技术能录取吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，还是有希望的，但需要冲，建议多报几个专业，入学校可以申请改专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-对口",
        "question": "对口医学类363报考本学院录取几率大吗 ？",
        "answer": "根据往年录取情况，还是有希望的，但需要冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "河北历史314 能被贵校录取吗",
        "answer": "根据往年录取情况，还是有希望的，但需要冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "对口医学363第一志愿报检验有希望吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，还是有希望的，但需要冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况，还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-报志愿",
        "question": "老师甘肃物理类342能上吗",
        "answer": "根据往年录取情况，还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 药学 医学检验技术 康复治疗技术 录取吗",
        "answer": "根据往年录取情况，需要冲一下才有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-咨询",
        "question": "河北男生大理372，位次309898位。可以报考贵校吗，有没有专业推荐一下",
        "answer": "根据往年录取情况，还是有希望的，但需要冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-咨询",
        "question": "245可以报吗",
        "answer": "冲一下试试，建议多报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-河北考生，理科356份，报考本院的护理，能否被录取？",
        "question": "河北考生，理科356份，报考本院的护理，能否被录取？",
        "answer": "可以冲一下，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-咨询",
        "question": "河北历政地336有希望成功报考贵校吗?",
        "answer": "可以填报试试，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "对口医学366有希望吗",
        "answer": "可以试试，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "你好老师，河北330分录取本校几率大吗",
        "answer": "可以冲一下试试，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "河南理科248有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "招生计划少，每年录取分数变化大，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-咨询",
        "question": "河北文化299体育337.85综合533.125可以报贵校吗",
        "answer": "可以试试，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "河北理科336护理专业和财会专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，如果能录取可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "今年高考231能被录取吗",
        "answer": "可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "227分历史组可以报吗",
        "answer": "可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-录取",
        "question": "河北高考362，可以报考贵校的学前教育或者大数据与会计吗",
        "answer": "建议多报几个专业，入学后可以申请转专业，这样录取几率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工程职业学院",
        "title": "石家庄工程职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我校在河南省只有文理科的招生计划，没有艺术类专业招生计划，请您按普通文科报考，录取机会还是比较大的。欢迎报考我校!"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "河南理科438分。能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，大概位次怎么样？详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河南播音文科生",
        "question": "文化分349，播音专业分245，综合分480.75，报咱学校考播音专业能上吗？",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报35个志愿，大体位次如何？详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-5报考",
        "question": "学校有江苏书法的计划吗 有的话招多少人 文科 投档分485 投档名次243 报贵校录上的概率大吗",
        "answer": "您好，书法学（历史类）2个计划。全省位次是243吗？2024平行志愿，可以填报20个志愿，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北传媒学院",
        "question": "河南理科美术生，文化325，艺术237，综合成绩458.75能报考本学校吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报35个志愿，大体位次如何？详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "您好，河北省流行演唱考生 统考成绩230.85 文化成绩336 综合分456.56 有希望被贵校录取吗 流行音乐专业",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可考虑报考，建议志愿靠前，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "广东戏导513分 排位192 表演499分排位199，被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报20个志愿，有意愿的话可考虑报考，建议志愿靠前，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-山东录取",
        "question": "戏剧影视导演排位1400",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报60个志愿，有意愿的话可考虑报考，建议志愿靠前，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-湖北美术类考生 专业分206 文化分324 综合分506",
        "question": "湖北美术类考生 专业分206 文化分324 综合分506.4 一分一段排名14087名左右 服从调剂 报考贵校可能性大吗",
        "answer": "您好，2023录取最低位次约15000，2024年计划有增加，2024平行志愿，可以填报40个志愿，有意愿的话可考虑报考，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取咨询",
        "question": "河北传媒学院",
        "answer": "您好，具体什么问题？详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-山东美术与设计类",
        "question": "老师好，山东美术与设计类，16585名，报考贵校美术学专业是否有把握被录取？",
        "answer": "您好，去年最低位次大约18000，2024计划多余去年，平行志愿，可以填报60个志愿，有意愿的话可考虑报考，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-体育生志愿报考问题，文科生",
        "question": "老师您好，河南体育类专业分数105，文化分数366，双过线， 可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，2024年第一次在贵省招体育类学生，按专业分投档录取，平行志愿，有意愿的话可考虑报考，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-江苏考生",
        "question": "江苏艺考生，物地生 表演综合分453，导演综合分465，排名306和386 报考贵校的录取概率大吗？",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-广东音乐生（河北传媒）",
        "question": "老师好，我是广东2024音乐生，只考民族声乐一项，双过线，声乐专业分236，文化324，综合分457，排位3560，想报贵校音乐表演（声乐），请问有机会被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报20个志愿，有机会也有风险，有意愿的话可考虑报考，建议志愿靠前，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-播音主持艺术类志愿填报",
        "question": "老师你好，我是浙江考生，高考533，位次130000 ；播音主持的综合分：553，位次号在380左右，因为河传是第一年面向浙江招艺术生，所以心里没底，有希望上河传吗，机会大吗？",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报30个志愿，有意愿的话可考虑报考，建议志愿靠前，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取概率",
        "question": "您好，山东导演考生综合排名479，录取概率大嘛",
        "answer": "您好，全省计划大约200左右，有意愿的话可考虑报考，建议志愿靠前，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河南理科播音录取",
        "question": "河南理科播音专业230，全省专业课位次2477,文化434,全省播音理科生文化课位次173，换算综合分504.5，想问一下报考贵校有被录取的希望吗",
        "answer": "您好，该专业在贵省2023年以校考方式招录，2024平行志愿，有机会也有风险，有意愿的话可考虑报考，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取咨询",
        "question": "江西表导专业分213，文化分372，综合排名692名，文科，可以录取？",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报45个志愿，有意愿的话可斟酌报考，合理排位，建议考前排位，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北传媒学院",
        "question": "河南理科美术生投档分数是多少，投档方式是什么？",
        "answer": "您好，投档分只有投档后才会产生。综合分为考生文化课成绩×50%+考生专业省统考成绩/300×750×50%"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北传媒学院",
        "question": "河南理科美术生，文化325，美术237可以报考本学校吗？",
        "answer": "您好，您的综合分多少，全省排位如何？"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-山东录取",
        "question": "山东戏曲影视导演综合成绩468，请问报考贵校录取希望大吗？谢谢",
        "answer": "您好，您的山东戏剧影视导演排位如何？"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-体育生志愿报考问题，文科生",
        "question": "老师您好，河南文科体育生，专业105，文化366，双过线，属于能冲的吗，另外贵校预估的体育分数线是多少，谢谢老师",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该类专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-体育82可以补录吗？",
        "question": "山西理科文化364.体育82，体育分距离分数线差一分可以补录到贵校吗?",
        "answer": "您好，详情请咨询贵省志愿填报及投档规则。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-分几个校区",
        "question": "请问那些专业在本部，本部在哪？哪些专业在其他校区？能不能给介绍一下",
        "answer": "您好，共三个校区，兴安校区 警安校区 鹿泉校区。具体哪个专业在哪个校区可参考官方当年志愿填报指导书或电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取比例",
        "question": "请问本校录取比例多少谢谢",
        "answer": "您好，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校录取吗，什么专业",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，分数有一定优势，有意愿的话可斟酌报考，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，河北美术综合分425分，位次25100左右，报考本校有希望录取吗？",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，分数不占优势，有意愿的话可斟酌报考，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河传",
        "question": "河北省器乐生音乐表演综合分442位次1642有希望上贵校吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可斟酌报考，有风险也有机会，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "老师您好，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可考虑报考，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北物理类综合512位次2269有希望被录取吗？",
        "question": "河北物理类综合512位次2269有希望被录取吗？",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-报考",
        "question": "江苏文科 文化440 书法221 投档分485 排名243 报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-您好，今年招收体育生吗？",
        "question": "综合分534",
        "answer": "您好，有招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北传媒",
        "question": "老师您好，河北考生，物化生组451可以报考您学校，录取几率大吗？不限专业",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报96个志愿，分数不占优势，有风险，有意愿的话可斟酌报考，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-浙江录取",
        "question": "浙江纯文化生政史地502分有机会录取吗",
        "answer": "您好，浙江无普通类计划安排"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-江西",
        "question": "江西体育专业多少分录取，或者多少名录取？",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北美术考生",
        "question": "河北美术生专业分217.8 文化分399 综合分471 有多大可能被贵校录取",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可斟酌报考，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-江西",
        "question": "江西体育专业",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "您好，河北省流行演唱专业 统考成绩230.85 文化成绩336 综合分456.56 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，请确定专业名称再咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北考生",
        "question": "您好，河北普通类历史组合465分排名56370分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-四川美术文科生",
        "question": "美术综合成绩486。排名12600，请问贵校录取几率大，谢谢",
        "answer": "您好，去年是按专业录取，分数参考价值不大，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-四川美术文科生",
        "question": "美术综合成绩487。排名12600，请问可以报贵校不，谢谢",
        "answer": "您好，去年是按专业录取，分数参考价值不大，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-转专业",
        "question": "戏导转专业要求是什么，是否可以转，转专业的范围是什么。戏导与数字媒体艺术的学费",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-山东美术",
        "question": "综合分468排名17325可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-志愿填报",
        "question": "我想问一下贵校填报是否需要填报提前批，有什么其他要求",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北传媒很美",
        "question": "老师你好，河南体育124全省4100名，按去年的算法应该是83分折合之后 文化339过线 被录取的概率大不大",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-收费",
        "question": "老师我想了解了解下贵校的收费标准",
        "answer": "您好，什么专业？"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-志愿",
        "question": "您好北京美术生文化333专业213综合432.75文化位次54024有希望录取吗",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-广东历史类考生今年461分，排位67353",
        "question": "请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？一共3274人，我排3016",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该类专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-四川舞蹈生，女生，文科，综合分404.125，排名：3666",
        "question": "四川舞蹈生，女生，文科，综合分404.125，排名：3666，专业和文化双过本科线，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-咨询",
        "question": "安徽美术 文科选科政史生 综合分468排名9850，请问一下有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-转专业",
        "question": "贵校有转专业及双学位的政策吗",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北传媒",
        "question": "河北艺术生（竹笛）双过线，大文，综合分426，音乐表演几率大吗",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-学费",
        "question": "视觉传达设计多少",
        "answer": "您好，29000元/年"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报30个志愿，分数不太占优势，有机会也有风险，有意愿的话可斟酌报考，合理排位，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.",
        "question": "l 河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.投档比是一比一吗？",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，分数不太占优势，有机会也有风险，有意愿的话可试着冲一下，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北传媒",
        "question": "河北艺术生（竹笛）双过线，大文，综合分426，录音艺术能上贵校吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，分数不占优势，有机会也有风险，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北传媒",
        "question": "河北艺术生（竹笛）双过线，大文，综合分426，省排名80089至80781，录音艺术能上贵校吗",
        "answer": "您好，请核实下排名等信息"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-报考",
        "question": "您好，河北考生历史类454能报考本校吗，机会大吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报90个志愿，有意愿的话可斟酌报考。另，位次如何？"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北播音考生综合分470双过线",
        "question": "老师您好，河北播音综合分470文化441专业216双过线，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可斟酌报考。有机会也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北艺术器乐",
        "question": "器乐音乐教育430能否录取本校录音艺术",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，分数不占优势，有机会也有风险，有意愿的话可试着冲一下，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-江西是招生",
        "question": "请问贵校在江西是首次招生么？双过线都可以报考吗？",
        "answer": "您好 具体什么专业？双过线仅有资格报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "舞蹈生 舞蹈219.5 文化341 综合分445.3 排名 2761 有机会上本科吗",
        "answer": "您好，去年按专业分录取，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-四川考生",
        "question": "文化和体育双过线体育74.04能报考贵校吗",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该类专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "河南理科435分，260986位次，报考贵校计算机类希望大吗?吧接受调剂",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河南音乐生",
        "question": "老师您好，河南音表212，音教208，文化分344， 音乐教育按照文5专5计算 综合分 是432分，本科批次有机会到贵校吗？ 录取概率多少 综合分折算规则是 专5文5吗？",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报35个志愿，文化、专业各占50%， 详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-咨询",
        "question": "河北考生选科历史 。播音投档分数线462分 位次1419，有机会报考河北传媒学院吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，分数不太占优势，有机会也有风险，有意愿可以冲一下，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-报考",
        "question": "老师您好，安徽表演考生综合分499.96，位次459，有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报20个志愿，有意愿的话可斟酌报考。有机会也有风险，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "河北省美术生综合分453分能报考贵校吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可斟酌报考。试一试"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河南文科体育104 文化369有希望上贵校吗？",
        "question": "老师你好我是河南的 文科体育104 文化369有希望上贵校吗？",
        "answer": "您好，在贵省第一年招生，无历史数据，您综合分多少，位次如何"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "question": "河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可斟酌报考。有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "河北物理女考生，高考成绩441，排名21万，有没有上贵校的可能",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报96个志愿，分数不太占优势，有机会也有风险，有意愿的话可斟酌报考，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "您好，大概位次是多少"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "河北省体育历史组综合分529，运动康复专业有希望报考吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可斟酌报考。有机会也有风险，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "河北 体育生综合分511，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可斟酌报考试一试。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北传媒",
        "question": "河北艺术生（竹笛）双过线，大文，综合分426，省排名80089至80781，录音艺术能上贵校吗",
        "answer": "您好，请核实下位次信息"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-四川体育生",
        "question": "您好，四川体育71.5 分数395可以被贵校录取嘛",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "福建文科生，想报贵校的中国语言文学类中的汉语言文学，请问到时候是怎么分流的",
        "answer": "您好，主要遵循志愿，同时有个小考核"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "您好，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-音乐生录取",
        "question": "江苏考生选科历史 音乐教育主项声乐。投档分数线423分 位次1046，有机会报考河北传媒学院吗？",
        "answer": "您好，用音乐教育统考成绩可以报考我校的录音艺术专业，往年是以校考方式招生的，估无数据参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "贵州考生，我是音乐生，综合分456 有希望被贵州录取吗？",
        "answer": "您好，第一年在贵省招生，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "老师我想问一下我是湖北美术生，文化专业双过线，综合分506.4，去年你们学校投档线506，我的位次在去年大概522分，报你们学校可以吗",
        "answer": "您好，2024计划多于2023年，平行志愿，有意向的话，可斟酌报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-投档比",
        "question": "1.贵校的投档比为多少 2.宿舍上床下桌吗 3.各专业有没有专业极差 4.河南文科495，排名41702，有机会吗，新闻大类，语言大类，文化产业管理，以及外语大类，机会大吗。河南老高考，那具体的专业怎么分",
        "answer": "您好，问题比较集中，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北考生",
        "question": "老师您好，请问河北考生音乐表演（声乐）综合分441分，位次2427能否报考？录取几率大吗？",
        "answer": "您好，平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可斟酌报考，冲一下。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "综合分444.75位次是21073",
        "answer": "您好，艺术类还是普通类？艺术类的话，具体什么类别？"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河南艺考生国标舞",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "您好，去年是按专业分录取的，2024年按综合分投档录取，以往分数参考价值不大，建议找出全省位次、全省计划，同类院校录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "河北美术222.2文化334有希望被本校录取嘛",
        "answer": "您好，综合分多少，全省位次大概多少呢？"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-学费",
        "question": "动画专业要多少学费",
        "answer": "您好。29000元"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-美术生",
        "question": "山东美术生综合497推荐报吗",
        "answer": "您好，去年美术类录取最低分516.95，今年计划多余去年，平行志愿，有意愿可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有机会吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北",
        "question": "老师你好，河北音表统考217文化377综合459声乐省排名大概1853左右，有机会报考吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-咨询",
        "question": "我是河北书法统考生，专业240.45，文化395，综合分498，位次629，请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-山东民舞录取",
        "question": "山东民舞199.68文化课364综合分431.6，有希望被贵校录取吗？学校进档不退档吗？",
        "answer": "您好，全省位次如何？若能投档，无体检问题，不退档"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-体育",
        "question": "您好，我是山西省理科体育生，体育84，文化分344，能报考本校吗？",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该专业，无以往分数参考，有意愿的话可斟酌报考。或与同类院校往年录取情况比较参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-江苏，文科，表演",
        "question": "文化430，专业229，综合501，排名420，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，该专业在贵省2023年以校考方式招录，无分数参考，2024平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-体育生",
        "question": "历史综合533报考运动康复吗",
        "answer": "您好，运动康复第一年招生，平行志愿，有意向可以考虑下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河传录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报60个志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-招不招广西舞蹈生 如果招 招几个 录取分数多少",
        "question": "舞蹈录取分数石多少",
        "answer": "您好，广西有招生计划，可查询https://zs.hebic.cn/#/subMenu/plan?id=1 招生计划 模块"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，可以填报60个志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-体育",
        "question": "河北体育历史组综合分516能去嘛",
        "answer": "您好，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。能否录取，不确定，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-投档",
        "question": "投档比是多少？",
        "answer": "您好，100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-戏剧影视表演",
        "question": "请问江西戏剧影视表演专业分248.33，文化分411，综合分515.91，综合排名326有希望上贵校吗？",
        "answer": "您好，该专业在贵省2023年以校考方式招录，无分数参考；2024平行志愿，可以填报45个志愿，有意愿的话可斟酌报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-报考 录取",
        "question": "我是河北体育统考生综合分515.5能报体育教育专业吗？录取的几率大吗？",
        "answer": "您好，平行志愿，可以填报70个志愿，有意愿的话，可考虑试试。另外请注意咱们招生专业名称，无体育教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-山东喜剧影视导演",
        "question": "山东导演212，文化424有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，综合分及位次如何。2024平行志愿，可填报60个志愿，有意愿的话可考虑报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-本科录取",
        "question": "河北文科472报考外国语言文学类是否有希望",
        "answer": "您好，2024平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "河北美术生综合432能报吗",
        "answer": "您好，2024平行志愿，有意愿的话可斟酌报考冲一下。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "老师你好！我是四川文科美术专业学生，请问今年在四川有招生计划吗，双上线综合446有希望报考吗",
        "answer": "您好，有招生，可查询https://zs.hebic.cn/#/subMenu/plan?id=1。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "河南省音乐表演综合分427.25 双过线 有希望吗",
        "answer": "您好，声乐还是器乐？"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-播音，综合475.5",
        "question": "播音主持专业，专业228文化381综合成绩475.5，有希望录取吗",
        "answer": "您好，该专业在贵省2023年以校考方式招录，无分数参考；2024平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-专科录取",
        "question": "我是广东考生没有过本科线，可以报考本校的专科吗？我的文化成绩306，专业成绩216，综合分423有希望录取",
        "answer": "您好，我校在贵省无专科招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-专科录取",
        "question": "我是广东考生没有过本科线，可以报考本校的专科吗？我的文化成绩306，专业成绩216，综合分423有希望录取",
        "answer": "您好，我校在贵省无专科招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取报名",
        "question": "艺考播音报名，专业224，文化分376 ，排名167，可以报么，学校投挡比例是，招生人数会有增加么",
        "answer": "您好，去年最低录取综合分排位约177，仅供参考。请考虑到综合分公式构成及计划数变化情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河南音乐费用",
        "question": "河南文科音乐227文化376有希望吗 学校的学费大概多少钱",
        "answer": "您好，学费29000元。综合分如何？全省位次如何？全省总计划怎么样？"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河南音乐表演民族",
        "question": "老师 双过线但是文化课压线两分 专业超出线12分 报贵校希望大吗",
        "answer": "您好，按综合分投档录取，可参考您的全省位次、计划总数等综合考虑。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "音乐声音表专业 综合分426能报此学校吗 专业分201 文化分349",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-今年本校录取分数线出来了吗",
        "question": "河北美术生综合分404可以报考吗",
        "answer": "您好，录取分数线只有录取结束后才有。您综合分不太理想，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-浙江舞蹈",
        "question": "您好，浙江舞蹈综合464，排名345 有希望录取吗",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该类专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-江苏播音考生位次619能否录取",
        "question": "我是江苏的历史类播音考生 综合分470 位次619 能报考你们学校吗？",
        "answer": "您好，该专业在贵省2023年以校考方式招录，无分数参考。2024平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。可综合考虑到全省总计划情况，详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-咨询可否录取，是否会调剂，会调剂到什么专业。转专业政策是什么",
        "question": "播音与主持(普通话)方向合成总分485，排位：本科743 历史总分409 专业240 广东 谢谢！",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。可以考虑下全省计划总数等情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-陕西播音",
        "question": "文科综合分470可以报考贵校么",
        "answer": "您好，该专业在贵省2023年以校考方式招录，无分数参考；2024平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-戏导",
        "question": "我想询问一下关于贵校对于广州市招生人数以及要求，本人文化：363 戏剧影视导演：218 最终合成分:454 排名1491。能够达到贵校要求吗",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "广东美术历史类综合分440.希望大吗？",
        "answer": "您好，美术类专业部分在贵省首次招生，部分以往为校考方式，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北美术双过线，综合397，可以报考贵校吗",
        "question": "河北美术双过线，综合397，可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，分数不太理想，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "海南省艺术文化双过线，综合288.4，排名1063，有机会上本校服装设计吗？",
        "answer": "您好，第一年在贵省招收该专业，无以往分数参考，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-河北考生",
        "question": "您好老师：请问音乐表演（声乐）就读于哪个校区。",
        "answer": "您好，警安校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "江西戏导综合484能上贵校吗",
        "answer": "您好，该专业在贵省2023年以校考方式招录，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-戏导",
        "question": "请问戏导在那个校区",
        "answer": "您好，鹿泉校区报到入学"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-报考",
        "question": "您好 江西省书法生综排157 文化384 专业241 有机会录取贵校书法专业嘛",
        "answer": "您好，该专业在贵省2023年以校考方式招录，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-报考",
        "question": "您好 本人江西书法生 省排157 有机会录取贵校书法专业嘛",
        "answer": "您好，该专业在贵省2023年以校考方式招录，平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-陕西艺术文综合415可以报贵校吗",
        "question": "可以吗",
        "answer": "您好，什么专业？"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-填报 以及录取",
        "question": "北京考生 音教（钢琴主项）综合分 546分 音表（钢琴）540分 如果报考贵校音乐表演专业、 录音艺术专业、 以及艺术与科学专业 请问填报顺序和录取概率 谢谢",
        "answer": "您好，音乐表演、艺术与科技第一年在北京招收，录音艺术2023采用校考方式招录，无以往分数参考；2024平行志愿，有意愿的话可斟酌报考。详情可电话联系0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取",
        "question": "江西美术考生 ，美术分212.67 文化分429 综合排名9147能冲贵校吗？",
        "answer": "您好，请电话联系，了解详细信息。0311-85334781"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-报考",
        "question": "我是重庆美术生，专业253.2文化314可以读贵校吗",
        "answer": "您好，综合分多少！"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-招生",
        "question": "今年河北传媒学院是否在青海招生",
        "answer": "您好，有招生，具体专业及数量请查看招办官网https://zs.hebic.cn/#/dashboard/index"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-云南考生",
        "question": "文科454体育70能否报考休闲体育",
        "answer": "您好，首年招生，贵省是平行志愿，有意向的话可考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-录取问题",
        "question": "你好河北戏剧影视表演考生文化364专业208有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，河北可填报志愿70，实际招生院校数应该不到70，对咱们学校感兴趣的话可以填报上试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-北京考生 409分，有机会到咱们学校么",
        "question": "北京考生 409分，有机会到咱们学校么",
        "answer": "什么专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-文科478位次49092",
        "question": "能报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，河北平行志愿，可以填报96个志愿，还是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "河北传媒学院",
        "title": "河北传媒学院-文科478位次49092",
        "question": "能被贵校什么专业录取",
        "answer": "您好，河北平行志愿，可以填报96个志愿，还是有机会的"
    }
]